<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language id="49">
<page id="17" title="Boardcomp. objects" descr="0">
 <t id="2843">Hummel-Rakete</t>
 <t id="2844">Die Hummel-Rakete kombiniert die Quantum-Technologie mit Gefechtsköpfen, die sogar schwer gepanzerte Ziele zerstören. Üblicherweise wird sie benutzt, um damit größere Jäger oder Transporter anzugreifen.</t>
 <t id="2853">Hornisse-Rakete</t>
 <t id="2854">Die Hornisse ist die stärkste bekannte Rakete. Die gigantische Menge an Ressourcen, die dieses Monster verschlingt, macht sie auch extrem teuer.\(||\) Diese Rakete erzeugt eine kurze Kernaufladung, um eine Reaktion zwischen drei unterschiedlichen Elementen zu initiieren. Die dabei entstehende Explosion ist so enorm, dass sogar die grössten Schilde nicht standhalten können. Dafür ist sie allerdings auch der langsamste Raketentyp, so dass sie meist nur gegen stillstehende oder langsame Ziele eingesetzt werden kann.</t>
</page>
<page id="300017" title="Boardcomp. objects" descr="" voice="yes">
 <t id="6523">Flammenschwert-Rakete</t>
 <t id="6524">Die Rakete des Typs Flammenschwert wurde vom paranidischen Militär entwickelt, kommt aber nicht mehr zum Einsatz. Bei der Außerbetriebnahme wurden jedoch nicht alle Lagerbestände geleert, und so kann man sie gelegentlich noch finden.</t>
 <t id="6543">Windstalker Missile</t>
 <t id="6544">When a target absolutely must be killed, the Windstalker is the missile to do the job. A favourite of bounty hunters across the known universe, it is fast enough to catch all but the fastest scout and carries a warhead powerful enough to destroy all but the most heavily armed corvette. However since the destruction of the only known factory by Argon law enforcement, these missiles are very difficult to come by.</t>
 <t id="6563">Baluga-Rakete</t>
 <t id="6564">Dies ist die sehr beliebte terranische Baluga-Rakete. Sie ist die Standardausrüstung an Bord der meisten Jäger.</t>
 <t id="6573">Hammerhai-Rakete</t>
 <t id="6574">Die Hammerhai ist eine terranische Rakete mit besonders großer Durchschlagskraft. Sie wird hauptsächlich von den Großkampfschiffen der Erdstreitkräfte verwendet.</t>
 <t id="6793">Tornado-Rakete</t>
 <t id="6794">Die Tornado-Rakete verbessert die Leistung der Raketen des Typs 'Ein-Schuss-eine-Chance', indem sie das Ziel mit einem Raketenschwarm überwältigt. Die Tornado wird dabei als eine Abfolge von Geschossen, entweder gleichzeitig oder kurz hintereinander, abgefeuert. Das gibt dem Piloten zum Beispiel die Möglichkeit, an seinem Ziel vorbeizugleiten und es mit einer Reihe von Treffern einzudecken.</t>
 <t id="6803">Taifun-Rakete</t>
 <t id="6804">Die Raketen des Typs Taifun erlauben es genau wie die Feuerfalter-Raketen mehrere Geschosse auf ein Ziel abzufeuern. Dabei bieten sie jedoch durch die Verwendung eines Bilderkennungsverfahrens zur Zielverfolgung eine größere Genauigkeit, wodurch die Trefferchance deutlich gesteigert ist und der Pilot auch ohne sein Ziel direkt anzuvisieren schießen kann.</t>
 <t id="6823">Aurora Missile</t>
 <t id="6824">The Aurora is a prototype, designed by the Paranid to counter advanced missile defence systems such as the Motion Analysis Relay System \(MARS\) by sheer speed. Though blindingly fast, its acceleration is mediocre, its guidance systems minimal, and its payload small. It is intended to be fired in large salvoes at ranges of 25km or greater in order to overwhelm heavily defended ships.</t>
</page>
</language>
