<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language id="48">
<page id="7" title="Boardcomp. Sectornames" descr="Names of all sectors (spoken by Boardcomputer)" voice="yes">
 <t id="1020108">({1000,140} {17,4061})Dark Space Cluster</t>
 <t id="1020113">{7,1023830}</t>
 <t id="1020115">({17,5581})Pyramid Income</t>
 <t id="1020116">{17,6211}</t>
 <t id="1020117">{7,1020000} 16 - 0</t>
 <t id="1020318">{7,1023821}</t>
 <t id="1020119">{17,16501}</t>
 <t id="1020411">{1000,120} {17,16921}</t>
 <t id="1020420">{1000,1054} ({17,10002})Sentinel</t>
 <t id="1020508">{17,6291}</t>
 <t id="1020509">{17,6301}</t>
 <t id="1020516">{1000,1033} ({17,6161})Headquarters</t>
 <t id="1020520">{7,1023815}</t>
 <t id="1020608">{17,13131} ({1000,40005})Relay</t>
 <t id="1020609">{17,6311}</t>
 <t id="1020610">{7,30040}</t>
 <t id="1021013">({13,1339})Credits received</t>
 <t id="1021017">{1000,1032}</t>
 <t id="1020522">{12,111} {12,104}</t>
 <t id="1020710">{17,5501}</t>
 <t id="1020711">{17,5591}</t>
 <t id="1020918">{1000,1011}</t>
 <t id="1020512">{1000,1014} ({1000,20019})Casino</t>
 <t id="1020813">{1000,1012} ({1000,40005})Relay</t>
 <t id="1020814">{12,106} {12,122}</t>
 <t id="1020903">{1000,1040}' {12,121}</t>
 <t id="1020905">{1000,106} ({1000,40005})Relay {1951,340111}{1951,340114}{1951,340107}</t>
 <t id="1020909">{7,20000}</t>
 <t id="1020913">({17,3831})Mandalay</t>
 <t id="1020919">({1000,1096})Duke's {17,4411}</t>
 <t id="1020921">({1000,60008} {17,3731})Privateer Gate</t>
 <t id="1021011">{12,113}</t>
 <t id="1021019">{17,16881}l Forge({17,80138})</t>
 <t id="1021102">({17,16621})Theseus</t>
 <t id="1021103">{1000,1051}</t>
 <t id="1021105">{7,30050}</t>
 <t id="1021106">{17,6201}</t>
 <t id="1021109">({17,6351})Age of Oedipus</t>
 <t id="1021201">({17,16771})Lightseeker</t>
 <t id="1021206">{17,6221}</t>
 <t id="1021219">({17,6153})Credits {13,56}</t>
 <t id="1021301">{17,5511}</t>
 <t id="1021302">{1000,1020} ({17,4923})Thorn</t>
 <t id="1021308">{1000,1043} ({17,6161})Headquarters</t>
 <t id="1021320">{1000,1013} ({17,6471})Talon</t>
 <t id="1021408">{7,1023823}</t>
 <t id="1021420">{1000,1050}</t>
 <t id="1021501">{1000,1023} ({17,6161})Headquarters</t>
 <t id="1021504">{1000,1024}</t>
 <t id="1021505">({17,5521})Blue Arrow</t>
 <t id="1021506">{1000,138}' {17,16531}</t>
 <t id="1021508">{1000,106} ({1000,40005})Relay {1951,340108}{1951,340114}{1951,340111}</t>
 <t id="1021520">{12,118} {12,117}</t>
 <t id="1021602">{1000,1097}' {12,103}</t>
 <t id="1021704">{7,1020000} 3 - 16</t>
 <t id="1021605">{7,1020000} 4 - 15</t>
 <t id="1021606">{12,105} {12,116}</t>
 <t id="1021607">{7,1020000} 6 - 15</t>
 <t id="1021612">{7,20005}</t>
 <t id="1021613">{17,6331}</t>
 <t id="1021614">{1000,1020} ({17,10001})Vanguard</t>
 <t id="1021706">{7,20002}</t>
 <t id="1021711">({1000,147} {17,6161})Duke's Buccaneers Headquarters</t>
 <t id="1021714">{1000,106} ({1000,40005})Relay {1951,340108}{1951,340111}{1951,340114}</t>
 <t id="1021719">{7,1020000} 18 - 16</t>
 <t id="1023008">Spires of Illusion</t>
 <t id="1021924"> </t>
 <t id="1020619">{7,1023801}</t>
 <t id="1021709">{7,1020000} 8 - 16</t>
 <t id="1021218">{7,1020000} 17 - 11</t>
 <t id="1020810">{7,1020000} 9 - 7</t>
 <t id="1020914">{17,16271}</t>
 <t id="1020124"> </t>
 <t id="1020224"> </t>
 <t id="1020324"> </t>
 <t id="1020424"> </t>
 <t id="1020524"> </t>
 <t id="1020624"> </t>
 <t id="1020724"> </t>
 <t id="1020824"> </t>
 <t id="1020924"> </t>
 <t id="1021024"> </t>
 <t id="1021124"> </t>
 <t id="1021224"> </t>
 <t id="1021324"> </t>
 <t id="1021424"> </t>
 <t id="1021524"> </t>
 <t id="1021624"> </t>
 <t id="1021724"> </t>
 <t id="1021824"> </t>
 <t id="1021924"> </t>
 <t id="1020123"> </t>
 <t id="1020223"> </t>
 <t id="1020323"> </t>
 <t id="1020423"> </t>
 <t id="1020523"> </t>
 <t id="1020623"> </t>
 <t id="1020723"> </t>
 <t id="1020823"> </t>
 <t id="1020923"> </t>
 <t id="1021023"> </t>
 <t id="1021123"> </t>
 <t id="1021223"> </t>
 <t id="1021323"> </t>
 <t id="1021423"> </t>
 <t id="1021523"> </t>
 <t id="1021623"> </t>
 <t id="1021723"> </t>
 <t id="1021823"> </t>
 <t id="1021923"> </t>
 <t id="1022023"> </t>
 <t id="1022022"> </t>
 <t id="1022021"> </t>
 <t id="1022020"> </t>
</page>
<page id="12" title="Boardcomp. greek" descr="Spoken greek letters" voice="yes">
 <t id="100">Alpha</t>
 <t id="101">Beta</t>
 <t id="102">Gamma</t>
 <t id="103">Delta</t>
 <t id="104">Epsilon</t>
 <t id="105">Zeta</t>
 <t id="106">Eta</t>
 <t id="107">Theta</t>
 <t id="108">Iota</t>
 <t id="109">Kappa</t>
 <t id="110">Lambda</t>
 <t id="111">Mu</t>
 <t id="112">Nu</t>
 <t id="113">Xi</t>
 <t id="114">Omicron</t>
 <t id="115">Pi</t>
 <t id="116">Rho</t>
 <t id="117">Sigma</t>
 <t id="118">Tau</t>
 <t id="119">Upsilon</t>
 <t id="120">Phi</t>
 <t id="121">Chi</t>
 <t id="122">Psi</t>
 <t id="123">Omega</t>
 <t id="124">Omega</t>
 <t id="501">{9,518}(S)</t>
 <t id="502">{9,512}(M)</t>
 <t id="503">{9,511}(L)</t>
 <t id="504">{9,523}{9,511}(XL)</t>
 <t id="505">{9,523}{9,523}{9,511}(XXL)</t>
</page>
<page id="13" title="Boardcomp. Misc" descr="Various fragments spoken by shipboard comp. voice" voice="yes">
 <t id="56">Denied</t>
 <t id="1339">Credits Received</t>
 <t id="2101">Transaction Denied</t>
</page>
<page id="17" title="Boardcomp. objects" descr="Quad line groups for ware factory pairs or twins (spoken by Boardcomputer)" voice="yes">
 <t id="75000">{1000,122} {1000,40007}</t>
 <t id="75001">Wydzielone z Kwatery Głównej AGI, Dowództwo AGI Task Force jest odpowiedzialne za wszystkie operacje floty i logistykę w ramach Systemu Słonecznego, a także za wszystkie możliwe pozasłoneczne misje i działania, jakie mogą być wymagane w przestrzeni Wspólnoty.</t>
 <t id="75002">{1000,122} {1000,20010}</t>
 <t id="75003">Szkoła latania AGI Task Force jest centralnym miejscem nauki i szkolenia dla pilotów, którzy wstąpili w szeregi United Space Command i którzy przyciągnęli uwagę Sił AGI Task Force. Piloci stacjonujący w tej bazie lotniczej zapoznają się zesposobami radzenia sobie z zaawansowanymi myśliwcami i okrętami ATF, a także z taktyką i strategią przeciwdziałania wciąż aktualnemu zagrożeniu ze strony AGI.</t>
 <t id="75004">{1000,122} {1000,50202}</t>
 <t id="75005">Stacja Obronna AGI Task Force zapewnia, że sektor ATF Forseti pozostaje bardzo bezpieczną instalacją i militarną bazą.</t>
 <t id="75006">{17,16041} {1000,119}</t>
 <t id="75007">Stocznia Yaki dba o ciągłą budowę floty i wsparcia logistycznego dla rozwijającej się Flotylli Yaki oraz zapewnia, że ​​będzie one nieustannie gotowa do ponownej walki bez względu na to, czy odniesie wielkie zwycięstwo, czy też poniesie poważne straty.</t>
 <t id="75008">{1000,119} {1000,40011} {1000,40007}</t>
 <t id="75009">Dowództwo Flotylii Yaki jest głównym centrum wszystkich operacji Yaki we wszechświecie. Chociaż powłoka stacji jest taka sama jak Paranidiańskiej Stacji Handlowej, wnętrzne zostało całkowicie pozbawione Paranidiańskiej stylizacji i przekonwertowane na potrzeby i wymagania Yaki.</t>
 <t id="75010">{1000,119} {1000,40010} {1000,40007}</t>
 <t id="75011">Dowództwo Grup Bojowych Yaki jest przekonwertowaną Paranidiańską Stacją Handlową, która służy jako regionalna baza operacyjna wspierająca i koordynująca operacje Yaki najbliższej w okolicy. Została także postawiona w celu zapewnienia dodatkowych dróg handlowych i jao stacja dla wolnych handlarzy oraz korsarzy działających na rzecz rozwoju Yaki.</t>
 <t id="75020">{1000,118} {1000,30003}</t>
 <t id="75021">Kontrola Graniczna Terran kontroluje wszelki tranzyt przez przestrzeń Terran zarówno towarów jak i osób pochodzących ze Wspólnoty.</t>
 <t id="75022">{1000,122} {1000,30000} {1000,30002}</t>
 <t id="75023">Policja Wojskowa AGI Task Force to część wojska AGI, która ponosi całkowitą odpowiedzialność za dyscyplinę w siłach zbrojnych i zapewnienia, że ich zachowanie spełnia wysokie standardy protokołu Terran.</t>
 <t id="75024">{1000,123} {1000, 30000} {1000,30002}</t>
 <t id="75025">Policja Wojskowa USC to część USC, która ponosi całkowitą odpowiedzialność za dyscyplinę w siłach zbrojnych i zapewnienia, że ich zachowanie spełnia wysokie standardy protokołu Terran.</t>
 <t id="75026">({1000,108} {17,16041})Stocznia Piracka</t>
 <t id="75027">Stocznia Piracka zapewnia środki i zasoby, dzięki którym liczne klany i frakcje piratów mogą dalej budować i rozwijać swoją luźną koalicję statków i korsarzy. Dostarcza również narzędzi do demontażu wszystkich statków, które zostały zdobyte, a nie będą wykorzystane do wzmocnienia siły flotylli.</t>
 <t id="75028">{17,16041} {1000,137}</t>
 <t id="75029">Stocznia Księcia jest dobrze finansowaną i zorganizowaną działalnością, która buduje i sprzedaje statki dla różnych frakcji piratów, dostosowane do ich wymagań i pożądanych specyfikacji.</t>
 <t id="75030">{1000,10006} {1000,137}</t>
 <t id="75031">Skup Złomu Księcia zajmuje się skupem wraków statków, ale ta działalność jest tylko przykrywką dla prawdziwych transakcji nielegalnymi urządzeniami, które mają miejsce na tej stacji. Został faktycznie zainstalowany i sfinansowany przez sam rząd Paranidian i jest zobowiązany do zapewnienia, że ​​macki korupcji, jakie splatają Księcia i Paranidian pozostaną mocne.</t>
 <t id="75032">{1000,122} {1000,30014}</t>
 <t id="75033">Kontrola Zagrożeń AGI Task Force jest stacją mającą na celu zapewnienie logistyki i pomocy humanitarnej w przypadku katastrofy w przestrzeni Terran - spowodowaną z przyczyn naturalnych lub innych.</t>
 <t id="75034">{1000,122} {1000,20032}</t>
 <t id="75035">Wsparcie Technologiczne AGI Task Force jest stacją gotową zaoferować pomoc techniczną dla każdego poszkodowanego statku w przestrzeni Terran, który tego wymaga w nagłych przypadkach. Niesie natychmiastową pomoc w przypadkach, które wykraczają poza zakres tego, co mogą zaoferować lokalne patrole.</t>
 <t id="75536">({1000,109} {17,16041})Stocznia Gonerów</t>
 <t id="75537">Stocznia Gonerów</t>
 <t id="75538">{1000,122} {1000,30005}</t>
 <t id="75539">Wywiad AGI Task Force jest agencją wywiadowczą AGI Task Force, podlegającą bezpośrednio Dyrektoriatowi Wywiadu Słonecznemu, odpowiedzialną za dostarczanie danych i ocen wywiadowczych, oraz ochronę  ważnych polityków Terran. ATFIS angażuje się także w tajne działania na polecenie Prezydenta Ziemi.</t>
</page>
<page id="19" title="Sectordescription" descr="Long descriptions of all sectors">
 <t id="1030108">Na najdalszych rubieżach Układu Słonecznego, poza zasięgiem zarówno Obłoku Oorta jak i McCallum Relay, drzemie część historii Ziemi, o której ludzie starają się raczej zapomnieć niż pamiętać. \n\nTo tutaj, w skalistych obrzeżach przestrzeni Terran, znajdowała się pierwsza funkcjonalna Brama Skokowa Ziemi; i to właśnie tutaj Ziemia poniosła swoją pierwszą porażkę z siłami AGI, taką, jaka nigdy więcej nie powtórzyła się ponownie.\n\nJednak wśród rozbitych reliktów przeszłości, pośród resztek tego co pozostało po pierwszej historycznej podróży po za System Słoneczny, jak chodzą słuchy, jest jeszcze więcej tajemnic, które mogą zostać odkryte, niż tylko utracone zapisy i życia; tajemnic, które United Space Command chciałoby ukryć przed ludzmi... w mroku...\n\nBrak wystarczającego światła w tym zakątku Układu Słonecznego, w połączeniu z różnymi zagrożeniami nawigacyjnymi, jakie można napotkać podczas lotu w tym regionie, powoduje że jak do tej pory wystarcza to na utrzymanie bardziej mrocznej natury spraw Terran w ciszy i spokoju. \n\nKtoś podróżujący przez ten obszar powinien być bardzo ostrożny i czujny.</t>
 <t id="1030113">Kiedy Teladiańska Kompania Kosmiczna po raz pierwszy zgłosiła wniosek o prawa do sektora odkrytego przez Teladiańskiego przedsiębiorcę Lehan Horasumas III, wzbudziła ogromną wrogość Splickiej Dynastii, która oskarżyła Teladian o &quot;grę na dwóch frontach&quot; i próbę aneksji przestrzeni Rodziny Whi w celu zniwelowania terytorialnej luki pomiędzy sektorami The Vault iTeladi Gain.\n\nSprawa została zgłosona do Gildii Zysku, która rządziła wyrok na korzyść Dynastii Splickiej i oświadczyła, że ekspansjonizm Teladiańskiej Kompanii Kosmicznej był zagrożeniem dla suwerenności Dynastii Splitów.\n\nRezolucja Gildii nakazała opuścić sektor i jako sporny pozostaje on nadal bez praw własności, choć jednocześnie nadal nosi nazwę Teladianina, który go odkrył. Pozostaje teraz otwarty dla rozwoju przez zainteresowane neutralne strony.</t>
 <t id="1030115">Decydując się na pracę &quot;dla potrzeb&quot; zamiast &quot;dla zysku&quot; i pokładając nadzieję we wzorcowych rozwiązaniach lokalnych operacji handlowych, sektor Pyramid Income jest bogatym wysoko uprzemysłowionym systemem, który jest wspierany finansowo przede wszystkim przez Gildię Zysku, a nie Kompanię Teladiańską, a którego celem jest zapewnienie wsparcia technologicznego dla eksploatacji górniczych odbywających się w Mines of Fortune i przyległych sektorach.\n\nBędący siedzibą wielu firm wysoko rozwiniętej technologii, Pyramid Income stał się główny ośrodkiem rozwoju tych technologi i stanowi niewielki, ale zauważalny procent wszystkich inwestycji kapitałowych w przestrzeni Teladian.</t>
 <t id="1030116">Uważa się, że znajdujący się na krawędzi przestrzeni Kha'ak, Soulstar to niezwykły sektor, który jest zarówno złowrogo piękny, jak i pełen uśpionego zagrożenia. \n\nAktywność piratów w tym regionie wywołała anarchię i doprowadziła do tego, że został on utracony przez Teladiańską Kompanię Kosmiczną, a liczni badacze i kartografowie donoszą o atakach ze strony wrogich sił, co może sugerować, że ​​istnieje w nim tajna baza piracka.\n\nChociaż Teladiańska Kompania Kosmiczna ma plany związane z rozwojem tego sektora, istnieją poważne obawy, że może on kryć dużo mroczniejsze tajemnice, czające się w cieniu tego sektora, niż tylko baza piratów...</t>
 <t id="1030117">Sektor nie został odnaleziony w bazie danych.</t>
 <t id="1030318">Mówi się, że &quot;Blue Horizon&quot; został odkryty przez zagubionego Lar z Królestwa Borońskiego, którego awaria Napędu Skokowego rzuciła go w nieznane miejsce, gdy przewoził osobę z Borońskiej Rodziny Królewskiej. \n\nKu zaskoczeniu wszystkich \(i z wielką ulgą\), Lar i jego pasażerka, księżniczka, pojawili się w sektorze Hila's Joy miesiąc później z opowieściami o nieznanych terytoriach. Na podstawie ich przygód w czarnych, zimnych morzach, oraz romansu jaki rozkwitł między nimi, powstało wiele holodram popularnych w przestrzeni Boronów.\n\nLar w końcu został pasowany na rycerza i mówi się, że on oraz księżniczka ożenili się, kończąc happy endem ich niepowodzenia.\n\nJeśli chodzi o sektor Blue Horizon, to pozostaje on bez właściciela, ponieważ Flota Królewstwa Borońskiego skupia całą swoją uwagę i środki na rozwoju znajdującego się w pobliżu sektora Aquata, pozostawiając sektor Blue Horizon otwarty na rozwój przez niezależne osoby.</t>
 <t id="1030119">Pierwotnie odkryty przez Bala Gi Research Inc. krótko po tym jak sektor Venturer's Sentinel został założony przez Federację Argońską, Aquata był określany jako rozwiązanie wielu problemów z zasobami Królestwa Borońskiego na terenach północno-wschodnich, a także przystań z wieloma ciekawymi odkryciami - z dezaktywowaną bramą wród nich, która sciągała wielu naukowców, przyywających by ją podziwiać i snuć domysły jakie nowe sektory mogą znajdować się za nią.\n\nKiedy brama nagle stała się aktywna i Xenon zaczęli wylewać przez nią, marzenia naukowców z Bala Gi szybko szybko zostały rozwiane, gdy okazało się, że natknęli się na &quot;tylne drzwi&quot; do Xenońskiego Sektora 596. Obszar ten został szybko porzucony.\n\nJednak w ostatnich jazurach, Flota Królestwa Borońskiego podjęła się ożywienia sektora Aquata w próbie naśladowania oryginalnej wizji przedstawionej przez Bala Gi Research Inc. kiedy to po raz pierwszy przejęli ten obszar w imieniu królowej Atreus. \n\nOd tego czasu pospiesznie skonstruowana Placówka Wojskowa została założona w pobliżu wschodniej bramy w próbie przechwycenia wszelkiego zagrożenia ze strony Xenonów, zanim staną się oni problemem, podczas gdy reszta sektora została nastawiona na produkcję Ogniw Energetycznych na potrzeby pozostałej lokalnej gospodarki.\n\nPonieważ główne siły Borońskie zajęte są obroną sektora Menelaus' Paradise przed głównyną inwazją Xenonów, oraz pilnowaniem sektora Hila's Joy przed agresją ze strony Splitów, bardzo niewiele aktywnych sił militarnych zostało skierowanych do sektora Aquata, aby wspomóc jego obronę przed inwazją Xenonów, dlatego należy zastanowić się głęboko, jak udany - i mądry - jest plan rozwoju tego obszaru.</t>
 <t id="1030411">Położony w sąsiedztwie największego księżyca Urana, Tytania, ATF Forseti jest główną konwencjonalną bazą operacyjną AGI Task Force w Układzie Słonecznym i jest przystosowany do radzenia sobie z każdą operacją lub sytuacją awaryjną, jaka może się wydarzyć, a będzie ona wchodziłą w zakres działań ATF.\n\nOprócz siedziby Dowództwa ATF, sektor ATF Forseti jest także domem dla Szkoły latania AGI Task Force i Wywiadu ATF oraz znajduje się tu Gonerska Stacja Handlowa wybudowana w ramach Terrańskich zobowiązań dotyczących wymiany handlowej z sektą Gonerów.</t>
 <t id="1030420">Położony pomiędzy sektorem Ringo Moon na zachodnich obrzeżach galaktyki i sektorem Ocean of Fantasy na wschodnich brzegach, Venturer's Sentinel jest mało znanym, ale niezwykle ważnym ogniwem na szlaku handlowym pomiędzy dwoma wcześniej odległymi regionami należącymi do Królestwa Boronów i Federacji Argońskiej.\n\nChoć gości on wielu przedsiębiorców militarnych i ich faryki produkujące uzbrojenie, sektor jest także domem dla Gonerskiej Stacji Handlowej, w której znajdzie się wszystko i dla każdego, kto będzie słuchał, nie ważne czy to będzie Argon, czy też członek innej rasy. \n\nSektor Venturer's Sentinel również niedawno dostał się pod ostrzał rosnącej w siłę frakcji Yaki, którzy wierzą, że aneksja, a następnie blokada systemu wymusi na Federacji Argońskiej zwrócenie uwagi na ich żądania.</t>
 <t id="1030508">&quot;Gamma I&quot; znajduje się około dwóch piątych drogi do Obłoku Oorta, wewnątrz skupiska w kształcie dysku znanego jako &quot;Obłok Hilla&quot;.</t>
 <t id="1030509">&quot;Gamma II&quot; znajduje się około trzech piątych drogi do Obłoku Oorta, wewnątrz skupiska w kształcie dysku znanego jako &quot;Obłok Hilla&quot;.</t>
 <t id="1030516">Pragnąc w pełni wykorzystać wewnętrzny konflik trwający między Splickimi Rodzinami Njy, Tkr, Ryk i Zyarth, oraz ciesząc się ze wzrostu napięcia i działań wojennych między Dynastią Splicką a Boronami w &quot;Północno-Wschodnich Terytoriach&quot;, Thuruk's Incorporated zdecydowała się osiedlić w tym systemie i przekształcić go w swoją główną bazę operacyjną w ramach Wspólnoty, dostarczając broń i sprzęt dla wszystkich, którzy mają chęć - i zasoby finansowe - aby sobie na to pozwolić.</t>
 <t id="1030520">Odkryty przez skład 506 Grupy Ekspedycyjnej Argońskiej Floty Kosmicznej podążającej z sektora Venturer's Sentinel, sektor ten jak się okazało posiada drugą bramę skokową połączoną z wcześniej wyłączoną bramą w Splickim sektorze Zyarth's Dominion.\n\nSzybko zagarniająca wszystko, co może dać im przewagę nad swoimi wrogami \(zwłaszcza z samej Dynastii Spliciej\), Splicka Rodzina Zyarth zgłosiła pretensje co do własności nad tym sektorem, potyczki jakie wkrótce wybuchły między wojownikami Rodziny Zyarth Rodziny, a Flotą Argońską, przyczyniły się do nadania sektorowi nazwy &quot;Shadows End&quot;.\n\nChoć obie strony wycofały się z tego obszaru, sektor ten nadal pozostaje spornym.\n\nJednak do tej pory ani Dynastia Splitów ani Federacja Argońska oficjalnie nie zgłosiły praw do tego sektora, pozostawiając go otwartym dla indywidualnego rozwoju.</t>
 <t id="1030522">&quot;Mu Epsilon&quot; był to pierwszym sektorem odkrytym przez eksploratorów głębokiego kosmosu Rodziny Zyarth po osiedlaniu się w sektorach &quot;Zyarth's Dominion&quot; i &quot;Zyarth's Stand&quot;. Jednakże, z powodu dużych sił grawitacyjnych sprawozdania z pierwszych badań i skanów nie wykazały nic szczególnie niezwykłego oprócz asteroid w pobliżu bramy, dalszy rozwój tego sektora został porzucony na rzecz bardziej obiecującego sektora &quot;Twisted Skies&quot;.\n\nUważa się, że w pobliżu tego sektora może znajdować się czarna dziura, która przyczynia się do niezwykle silnych sił grawitacyjnych. Powoduje to dodatkowe obciążenie na statku lub stacji, oraz konieczność ciągłego używania silników manewrowych, aby pozostać na tej samej pozycji w sektorze. Brak znaczącej liczby asteroid bogatych w złoża mineralne, dodatkowe uzywanie silników manewrowych z powodu sił grawitacyjnych, oraz możliwość inwazji ze strony Xenonów, gdyby obrona Rodziny Zyarth została pokonana, wsystko to powoduje, że sektor ten pozostanie przejęty prawdopodobnie bliżej nie określonej przyszłości. Jednak te &quot;cechy&quot; sektora Mu Epsilon zniechęcają również piratów przed wyprawami do tego sektora, więc może on stać się odpowiednim schronieniem dla pilota poszukującego spokojnej przystani do życia - przynajmniej dopóki Rodzina Zyarth nie zostanie pokonana i Xenoni dokonają na niego inwazji poprzez zachodnią bramę!</t>
 <t id="1030608">Znajdujący się na najdalszych krańcach Obłoku Oorta, sektor McCallum Relay jest siedzibą Głównej Bazy Operacyjnej \(GBO\) United Space Command's oraz centralą wsparcia, znajduje się tu również wiele innych stacji mających zasadnicze znaczenie dla gospodarki Terran.\n\nCo jest o tyle ciekawe, że sektor McCallum Relay znajduje się najdalej od Słońca w Systemie Słonecznym. Odległość od słońca wynosi około 50.000 JA, co umiejscawia McCallum Relay w prawie jednej czwartej odległości od Proxima Centauri, najbliższej Słońcu gwiazdy.\n\nPodobnie jak w przypadku statku flagowego USC, nazwa McCallum Relay pochodzi od nazwiska pilota Terrańskiego, który zginął w trakcie pełnienia służby, próbując ratować się przed Xenonami prototypowym statkiem z napędem skokowym, od tego czasu stał się symbolem męstwa mężczyzn i kobiet służących w United Space Command.</t>
 <t id="1030609">&quot;Gamma III&quot; znajduje się około czterech piątych drogi do Obłoku Oorta, wewnątrz skupiska w kształcie dysku znanego jako &quot;Obłok Hilla&quot;.</t>
 <t id="1030610">Tharka's Ravine jest stosunkowo spokojnym systemem liberalnej Splickiej Rodziny Thi, który został przejęty na własność przez władze Rodziny Rhonkar głównie jako środek, dzięki któremu, można by było zapobiec dalszej ekspansji Teladian nadciągającej z kierunku ich terytorium, a szczególnie z sektora Pilgrim's Casino, oraz aby choć częściowo ograniczyć niepożądane wpływy kulturowe, które wydają się dryfować od jakiegoś czasu w kierunku przestrzeni Splitów.\n\nPrzypuszcza się, że Rodzina Thi rozważa użycie tego systemu w przyszłości jako głównego centrum handlowego, które umożliwi pełne wykorzystanie ruchu przechodzącego przez sąsiednie sektory, starającego się uniknąć podruży przez Sektor Xenoński 347, ale jak na razie do sektora Tharka's Ravine Dynastia Splitów wysyła rannych wojowników, aby wydobrzeli we strefie względnego pokoju.</t>
 <t id="1030513">W czasach, gdy Korporacja Wydobywania i Przetwarzania Nividium \(NMMC\) była jeszcze znana jako PTNI i prowadziła walkę prawną z Teladiańską Izbą Gospodarczą, PTNI robiła wszystko, co mogło pomóc generować dodatkowe przychody, aby mogła ona sprostać wzrastającym kosztom sądowym, bez konieczności strat zysków podstawowych z ich bieżącej działalności wydobywczej.\n\nJednym ze sposobów, w jaki osiągnęli to, była aukcja niedawno odkrytego sektora na wschód od PTNI Headquarters, odkrytego w wyniku wyprawy mającej na celu znalezienie mało dochodowego interesu. PTNI znalazł kupca, ale Gildia Zysku obawiała się, ponieważ przedsiębiorca, o którym mowa, okazał się nie godnym uwagi Teladian przywódcą piratów. \n\nZaślepiona jednak przez zysk, PTNI zbagatelizowała ten opis swojego klienta, a nawet poszła dalej, podpisują niewiążącą umowę prawną, mającą zagwarantować, że ich nowy przyjaciel pirat nie spowoduje zgorszenia lub umożliwi wykorzystywanie sektora do działalności piratów. Wierny swemu słowu, przywódca piratów zadbał o to, że sektor pozostał &quot;Niezależny&quot; do dnia dzisiejszego, a w zamian za to PTNI \(a obecnie NMMC\) przymyka oko na wszelkie nielegalne działania, które ewentualnie mogą być prowadzone w tym sektorze.\n\nNie wiadomo, kto zarejestrował nazwę sektora jako &quot;Credits Received&quot;, ale jest to nazwa, która opowiada historię - opowieść o tym, co Teladianin jest zdolny zrobić dla zysku.</t>
 <t id="1031017">Choć kiedyś został nazwany &quot;Emperor's Fire&quot; i przeznaczony był jako obszar przyszłej ekspansji Imperium Paranidiańskiego, stał sie areną potyczek między trzema przeciwnymi sektami religijnymi, co zaprzepaściło szanse na jakąkolwiek próbę kolonizacji tego sektora.\n\nTaka jest obecnie spuścizna sektora Skullweaver: prawa do sektora, są nieustannie kwestionowane przez rywalizujące Paranidiańskie sekty, z których każda chciałaby posiadać go wyłącznie dla siebie, nie zważając na fakt, że sektor ten przez to pogrążył się w anarchii.</t>
 <t id="1030710">Saiien II to nazwa drugiej planety w Systemie Saiien, a nazwa sektora pochodzi od nazwy żółtego karła w jego centrum. Jest to niedawno odkryty system, z którym żadna z ras Wpólnoty nie wiąże planów na rozwoju, mimo że znajduje się on w potencjalnie strategicznym miejscu, które wypełnia lukę pomiędzy Splitami, a przestrzenią Teladian, skracając drogę bez potrzeby podróżowania poprzez Xenoński Sektor 347.\n\nKrążą pogłoski, że istnieje w nim trzecia brama w odległej części systemu Saiien, która prowadzi do sektora Saiien III, chociaż takie przypuszczenia nie zostały jeszcze potwierdzone.</t>
 <t id="1030711">Znajdujący się na orbicie trzeciej planeta w Systemie Saiien, sektor Saiien III jest domem dla frakcji piratów znanych jako Konsorcjum Cabal. \n\nSaiien III jest niezwykły z tego powodu, iż jest piekielnym rejonem Systemu Saiien, nasyconym promieniowaniem ze słonecznych rozbłysków, jakie Saiien czasami wyrzuca do systemu. Cabal wykorzystują przerwy w tych kosmicznych zdarzeniach, aby latać tam gdzie nikt przy zdrowych zmysłach nie odważyłby się.</t>
 <t id="1030918">Nazwa sektora pochodzi od żółtego karła znajdującego się w jego centrum, Scionfire był kiedyś kwitnącą kolonią górniczą z &quot;President's Gambit&quot;, która została utworzona po udanej wyprawie przeprowadzonej przez Korporację Wydobywczą Plutarcha.\n\nKolonia szybko rozwijała się i była bardzo zyskownym przedsięwzięciem, które w dużej mierze pomogło rozwinąć gospodarkę sektora Interworlds, ale ostatecznie została ewakuowana i opuszczona dziesięć Jazur temu, kiedy w sektorze Scionfire wystąpiła emisja śmiercionośnych płomieni słonecznych na niespotykaną skalę i zupełnie nieoczekiwanie. Od tego czasu jest on pogrążony w anarchii.</t>
 <t id="1030919">Duke's Nemesis jest stosunkowo młodym sektorem, ale z prężnie rowijającą się wspólnotą  niezależnych górników, która została utworzona w tym samym duchu jak w lokalizacji Herron's Nebula. \n\nLudzie z tej branży są zwani jako &quot;Mankiety&quot; \(gra słów &quot;Duke&quot; znaczy również w terminologii walki pięść\) i wiadomo o nich, że są wytrzymali, pragmatyczni i ogólnie przyjaźni, choć są nieufni wobec obcych, ale lojalni wobec tych, którzy zdobyli ich zaufanie.\n\nMówi się również, że są wstanie wypić taką ilość Gwiezdnej Wódki, która zabiłaby Argnu i wciąż być w stanie obsługiwać sprzęt górniczy. W rzeczywistości, wielu z tych, którzy pracują na planetoidach w tym sektorze pije w czasie pracy.\n\nSektor nosi nazwę, na cześć statku, który pierwotnie nazywał się: &quot;Duke's Nemesis&quot; - statek Tytan MkI jak głoszą opowieści, w obliczu przeważających i dużo silniejszych sił wrogów Paranidian, pozostał na straży i pokonał ich wszystkich mimo poważnych uszkodzeń.\n\n</t>
 <t id="1030512">Coś co miało być tylko dla sektora źródłem dodatkowych dochodów, ostatecznie dało początek czemuś niespotykanemu dla Teladian, gdy pewna grupa wpływowych członków Gildii Zysku postanowiła zbudować szereg jaskiń hazardu na głównej planecie Zuzuamis.\n\nUważane za stolicę rozrywki we Wszechświecie, Pilgrim's Casino słynie z licznych kasyn i innych rozrywek, oraz dużej ilości chciwości i rozwiązłości, która dominuje w tym miejscu. \n\nNależy również zauważyć, że sektor ten stał się wyjątkowo popularny wśród Paranidian, nawet bardziej niż wśród jakiejkolwiek innej rasy - zwłaszcza tych, którzy uważają się za &quot;ultra-konserwatywnych&quot; w normalnym życiu. Mimo to, wszystko co dzieje się w Pilgrim's Casino pozostaje w Pilgrim's Casino... przez większość czasu.</t>
 <t id="1030813">Założony jako baza operacyjna dla Siódmego Skrzydła Ekspedycyjnego Federacji Argońskiej, Farpoint Relay szybko przekształcił się w region zaopatrujący i dostarczający sprzęt dla całej Floty Wojennej Federacji Argońskiej, z lokalną gospodarką ukierunkowaną na zapewnienie logistyki oraz wsparcia dla sił działających w Black Hole Sun.</t>
 <t id="1030814">Usytuowany w sąsiedztwie Argońskiego terytorium Enduring Light i bazy Wojsk Argońskich w Argońskim Sektorze M148, &quot;Eta Psi&quot; jest stosunkowo dużym sektorem, w którym znajduje się wiele niewykorzystanych zasobów i może mieć zasadnicze znaczenie we wspieraniu przyszłych operacji wojskowych. \n\nChociaż sektor ten jest obecnie ogólnie dostępny, bardzo niewiele szczegółów na temat jego istnienia jest rzeczywiście dostępnych dla szerokiej opini publicznej z powodu blokady mediów jaka jest egzekwowana zarówno przez Flotę Federacji Argońskiej, jak i Dynastię Splitów, oraz ich sojusników z Fundacji Gildii i Gildi Zysku.</t>
 <t id="1030903">Pod naciskiem i kontrolą ze strony rządu Paranidiańskiego w celu wyjaśnienia pogłosek o powiązaniach z Syndykatem Yaki, Holy Dimensions przejęła ten sektor - rzekomo z błogosławieństwem i poparciem samego Pontifexa Maximusa - jako bazę operacyjną w próbie odwrócenia uwagi od ich niekorzystnego wizerunku.\n\nZapewnieniając w sektorze lokalnym Paranidianom różnorodny sprzęt i wyposażenie wysokiej rozwiniętej technologii, Holy Dimensions ma nadzieję wykorzystać niedawne zainteresowanie, aby naświetlić wszystkie swoje &quot;dobre&quot; aspekty, oraz to, że korporacja służy Imperium Paranidiańskiemu i jego mieszkańcom - w końcu najlepszą reklamą jest zły rozgłos, a jeśli ludzie będą później śledzić każdy ich ruch, to po prostu sprawi, że będzie łatwiej zaprezentować swoje produkty, którymi ci sami ludzie mogą być zainteresowani.\n\nSłowo &quot;Chi&quot; zostało zapożyczone ze starego języka Argońskiego i oznacza &quot;Energię życiową&quot;. Tak więc, sektor ten jest &quot;Energią życiową&quot; dla Korporacji Holy Dimensions - koncepcją, która zadawala wielu Kapłanów Paranidiańskich. \n\nChociaż Paranidianie mają własne słowo określające &quot;Energię życiową&quot;, dryf semantyczny od czasów pierwszej wojny z Xenonami spowodował, że termin ten stał się obraźliwy w ponad 427 różnych językach w całej Wspólnocie i nie uczyniono nic, aby zmienić ten niekorzysty stan.</t>
 <t id="1030905">Dotychczas Imperium Paranidian zawsze uważało, że ma szczęście być wolnym od większości agresji Xenońskich, odkrycie sektora Xenon Relay 479 przylegającego do sektora Preacher's Refuge było szokiem, takim, że Książe Kapłan nie chciał w to uwierzyć, uważając, że jest to podstępne oszustwo, dopóki cały szwadron jego własnych zwiadowców zaginął bez śladu. \n\nKsiąże Kapłan obiecał wtedy, że Flota Imperium Paranidian przejmie kontrolę nad tym sektorem Xenońskim - ale istnieje niebezpieczeństwo, że Xenoni odpłacą się i powoli, ale nieubłagalnie zrealizują własne plany wobec Paranidian.</t>
 <t id="1030909">Kiedyś został wystawiony na aukcji przez Teladiańską Kompanię Kosmiczną, a następnie zakupiony i zagospodarowany przez prywatną korporację, sektor Avarice ma ciekawą historię związaną z czynami Juliana Brennan, Don Toni Marani, różnych legendarnych Gonerów, przetrwał inwazję Kha'ak i istot znanych jako Sargoni.\n\nZlokalizowany pomiędzy Argońskim sektorem Montalaar, a Teladiańskim sektorem New Income, nadal jest bardzo atrakcyjny do zagospodarowania dla prywatnej korporacji, choć równocześnie często można spotkać w nim piratów lub korsarzy \(którzy po każdej wizycie pozostawiają relikty swojej obecności\), jest prawdopodobne, że Avarice będzie jeszcze długo budził zainteresowanie prywatnych inwestorów.</t>
 <t id="1030913">Spowity przez cień rozproszonej, ciemnej mgławicy Mayonaka, sektor ten został początkowo przejęty przez Gildię Zysku w nadziei emulacji projektu współwłasności, podobnego do tych z sektorów Getsu Fune i Nikkonofune. \n\nJednakże, każdy statek, który został wysłany do tego systemu, albo był uprowadzany, albo niszczony, zmusiło to Gildię Zysku do porzucenia swoich planów, ponieważ nie chciano angażować sił militarnych w tym regionie.\n\nJest wygodną trasą pomiędzy sektorami Farpoint Relay a Homily of Perpetuity, która pozwala inwestorom na uniknięcie sektora Xenońskiego 347, jednak zaleca się, aby każdy, kto podróżuje przez ten sektor, czynił to ze szczególną ostrożnością.</t>
 <t id="1030921">Niezależny system mieszczący się na obrzeżach przestrzeni Teladian. W sektorze Privateer Gate znajduje się planeta o tej samej nazwie, która jest zamieszkana przez szeroki wachlarz istot z różnych ras całej galaktyki, a które są \(bez względu na przyczynę\) rozczarowane życiem we Wspólnocie, ale nie na tyle zdesperowane, aby spróbować &quot;życia na własną rękę&quot; bez pomocy Wspólnoty. \n\nChoć wiele systemów podążających tą drogą często kończy w anarchii, populacja sektora Privateer Gate wyróżnia się dokonaniem bardzo wielu dobrych rzeczy, szczyci się silną planetarną gospodarką opartą na stosunkowo wysokim rating PKB, ze stosunkowo niskim wskaźnikiem przestępczości i doskonałą opieką medyczną.\n\nIstnieje podstawowa kwestia, jak ludziom z sektora Privateer Gate udało się osiągnąć taki stan posiadania, oraz to, że przestrzeń między głównymi bramami tego sektora jest niezwykle bezpieczna i wolna od zwykłych dla niezależnych systemów aktów piractwa. \n\nJest wielu, którzy przypuszczają, że sektor Privateer Gate może być pod opieką tajemniczego dobroczyńcy...</t>
 <t id="1031011">Niezwykły sektor, jeśli chodzi o niezwykłą jego zawartość, &quot;Xi&quot; został wyznaczony jako ewentualna lokalizacja dla przyszłej ekspansji Teladiańskiej Kompani Kosmicznej, ale obecnie jest jedynie obiektem zainteresowań naukowych. \n\nJest atrakcją dla wsystkich ciekawskich: w samym &quot;centrum&quot; sektora znajduje się zniszczona Brama Skokowa otoczona, przez coś co wydaje się być grupą asteroid, które zostały ewidentnie złapane w jakiejś pole grawitacyjne i zatrzymane na jednakowych orbitach, przez tę samą przyczyną, która doprowadziła do zniszczenia Bramy Skokowej.\n\nSkutki tego grawitacyjnego zdarzenia już dawno ucichły, a asteroidy teraz &quot;otaczają&quot; miejsce będące jego epicentrum; jednak przypuszczenia co do tego, co mogło spowodować taką niezwykłą konfigurację, są nadal w toku.</t>
 <t id="1031019">Znajdujący się w zasięgu palącego ognia mgławicy protoplanetarnej, czemu zawdzięcza swoją nazwę, sektor Hell Forge stanowi mniej więcej jedną trzecią obszaru znanego jako Gaian Badlands.\n\nJest niebezpieczny i zdradliwy dla przelatujących przez niego pilotów, sektor ten jest w pełni pod kontrolą frakcji piratów z sektora Gaian Star, którzy strzegą swojego terytorium z całą zaciętością stada wściekłych psów, zabijąc każdego, kto ośmieli naruszać ich domenę.\n\nPiloci, którzy chcą wykorzystać sektor Hell Forge jako skrót pomiędzy sektorami Merchant Haven i Credits Denied powinni robić to z najwyższą ostrożnością, ponieważ każdy statek, który wlatuje w ten system jest uważany przez piratów jako ich własność i nie zawahają się przejąć go, jeśli pilot będzie na tyle nieostrożny, aby zwrócić na siebie ich uwagę...</t>
 <t id="1031102">Istny labirynt planetoid, wraków i szczątków w głębi mgławicy Hades, Paranidianie wierzą, że sektor ten jest miejscem, gdzie dusze nieczyste, oraz niewierni cierpią, skazywani na wieczne potępienie po zakończeniu obecnego życia. Uznają oni ten sektor jako przeklęty.</t>
 <t id="1031103">Nazywany również &quot;White Collar&quot; jedyny w swoim rodzaju we wszechświecie, sektor Creditania jest &quot;Sektorem Domowym&quot; Creditania Property Holdings and Shares Corporation - specjalizującej się między innymi w &quot;wysokiej jakości biurach obsługi, handlem detalicznym, prowadzeniem rejestrów stacji przemysłowych i handlowych&quot;.\n\nNazwa świata &quot;Creditania&quot; jest głównie kojarzona jako oaza finansowa i kuźnia sukcesów inwestycyjnych, oraz miejsce oferujące jedne z najbardziej wpływowych związków zawodowych, radców prawnych i adwokatów we wszechświecie. Powierzchnia planety jest w większości zdominowana przez błyszczące dzielnice finansowe, w których mieszczą się biura i siedziby wielu  największych instytucji finansowych Gildii Zysku, jak również Teladiańskiej Giełdy Handlowej oraz Imperialnego Banku Rezerw Paranidian. \n\nPrzestrzeń na orbicie Creditani jest głównie poświęcona &quot;wysoko rozwiniętemu&quot; przemysłowi, który zapewnia bardzo &quot;czysty&quot; i &quot;niewinny&quot; wizerunek na forum publicznym, próbujący obalić \(lub nawet ukryć\) spekulacje i podstępne oszustwa. Poza sprzedażą własnych usług w okolicznych systemach, Korporacja Creditania rozpoczęła także inwestycje w małe, prywatne przesięwzięcia biznesowe - szczególnie takie, które rozpoczynają się od prac górniczych.</t>
 <t id="1031105">Próbując zapobiec potencjalnemu spowolnieniu gospodarczemu w regionie z powodu złych inwestycji w sektorze Bad Debt, Teladiańska Kompania Kosmiczna zainwestowała w ten sektor sporo wysiłku i nadal dba o ciągły bodziec ekonomiczny.\n\nPierwotnie nazwany &quot;CEO's Invoice&quot;, sector początkowo rozwijał jedynie drobne rolnictwo i związane z tym przetwórstwo, a mieszkańcy pierwszych kolonii prowadzili stosunkowo skromne życie z dala od dochodowych interesów swoich Teladiańskich rodaków.\n\nJednak po znacznych inwestycjach w sektorze Teladiańskiej Kompani Kosmicznej, CEO's Investment doświadczył boomu gospodarczego, który szybko przerodził go w system tętniący życiem, jakim jest dzisiaj.\n\nCechą wyróżniającą Teladian jest rozwój handlu bronią, a jako główny pośrednik pomiędzy Splitami, a przestrzenią Paranidian, sektor oferuje również logistykę, wsparcie techniczne i szkolenia komunikacyjne, a w niektórych przypadkach wsparcie na bazie usług inżynieryjnych we współpracy z Gildią Zysku, jako część tego, co oferuje Wspólnota jako całości.</t>
 <t id="1031106">Sektor Solitas jest niezwykły, choćby ze względu na swoją dramatyczną historię. Powiada się, że Flota Królestwa Boronów zaatakowała i ostatecznie zniszczyła duży statek Xenonów o nieznanej konstrukcji, który próbował zbudować stację przekaźnikową w polu szczątków planety, od której sektor otrzymał nazwę.\n\nBoroni ponieśli ciężkie straty, ale udało im się zapobiec przejęciu sektora przez Xenonów i użycia go jako bazy wypadowej dla kolejnych ataków na pobliskie sektory Boronów.\n\nChoć wiele zniszczonych w wyniku konfliktu statków Borońskich zostało odzyskanych i naprawionych, kilka pozostawiono jako cichy pomnik bitwy, która miała miejsce tutaj.</t>
 <t id="1031109">Zaniepokojony wzrostem rozbojów w regionie, Paranidiański Dyrektoriat Obronny wybudował w sektorze Age of Edypa swoją Placówkę Komunikacyjną, w celu monitorowania aktywności piratów w lokalnej przestrzeni oraz zapewnienia bezpieczeństwa dla nowo powstałych działalności górniczych w sektorach Clarity's End, Third Redemption i Perdition's End.\n\nPogłoski mówią, że ze względu na wiele fabryk wojskowych urządzeń, sektor ten również roi się od agentów z sektora Duke's Buccaneers, oraz że istnieją obawy, iż Federacja Argońska może wykorzystywać lokalną aktywność piracką jako pretekst do przejęcia sektora Clarity's End w imię bezpieczeństwa narodowego, napędzając poziom paranoi, do takiego stopnia, że może doprowadzić to do nieprzewidzianych konsekwencji...</t>
 <t id="1031119">Mówi się, że piraci z sektora Gaian Star mają istotny wpływ na to co dzieje się w sektorze znanym jako &quot;Transaction Denied&quot; i użyli tego wpływu w celu przeciwdziałania presji, jaką Gildia Zysku wywierała w próbie połączenia lokalnej, niezależnej ludność z Teladiańską Kompanią Kosmiczną.\n\nNazwę sektora można zatem uznać za kpinę z Teladiańskiej Kompani Kosmicznej; kpinę, która stwierdza, &quot;nigdy nie położycie swoich łuszczących się pazurów na tym terenie!&quot; \n\nTo, że nazwa sektora jest podobna do nazwy pobliskiego Teladiańskiego sektora &quot;Credits Denied&quot; to nie przypadek...\n\nLudność Nasilia \(głównej planety w sektorze\) jest mieszanką różnych ras, a oczy całej reszty Wspólnoty zwrócone są na Teladiańską Kompanię Kosmiczną, aby zobaczyć jak zareaguje, choć wszystkie intensywne analizy wskazują, że militarna akcja przyłączenia tego systemu jest wykluczona. \n\nMimo kulturowych i dyplomatycznych zapędów Teladian z jednej strony - a podobne podejście do życia jak klanów Gaian, z drugiej strony, a także jeszcze świeże w umysłach ludu, ostrzeżenia o losie sektora Talonfire, powodują że jest mało prawdopodobne, aby mieszkańcy Nasilia i Transaction Denied kiedykolwiek w całości poddali się regułom Teladian.</t>
 <t id="1031201">Z pomocą zarówno Federacji Argońskiej jak i Królestwa Boronów, Gonerzy stworzyli ten sektor jako ich &quot;dom z dala od domu&quot; i przenieśli tutaj swoją działalność ku dążeniu do wiedzy i eksploracji. \n\nMożna tu znaleźć wiele satelitarnych urządzeń produkcyjnych przeznaczonych do użytku w przyszłych wyprawach, jak również stocznię, która ma zapewnić tym, którzy chcą dalszego rozwoju Gonerów odpowiednie narzędzia służące do tego.\n\nPodczas gdy sektor Elysium of Light pozostaje ośrodkiem, z którego Gonerzy starają się głosić Gunne's Crusade, aby zapewnić, że będzie ona wieczna​​, ich kolonia w sektorze Lightseeker poświęcona jest zachowaniu dla potomnych ich pisanej historii i tradycji, dlatego znajdują się tu liczne, imponujące archiwa i biblioteki.</t>
 <t id="1031206">Tempestine to niedawno odkryty sektor leżący pomiędzy sektorem Splitów Rhonkar's Trial a Paranidiańskim sektorem Clarity's End, ale żadna z tych ras jeszcze nie uznała za stosowną ekspansję na niego, częściowo z powodu braku porozumienia, kto powinien faktycznie przejąć kontrolę nad nim.\n\nWarto zwrócić uwagę na to, że bramy, są w bliskiej odległości od dającej nazwę sektorowi gwiazdy, a trzy planetoidy znajdujące się na bliskiej orbicie, spalone są żarem gwiazdy, oślepiającym światłem, smagane burzami słonecznymi i promieniowaniem słonecznym. \n\nChociaż pierwsze próby na osiedlenie się w tym sektorze w większości kończyły się katastrofą, doniesienia o zwiększonej aktywności piratów w rejonie, mogą świadczyć, że ich metody na przeżycie w tych warunkach są bardziej skuteczne niż innych.</t>
 <t id="1031215">Sektor nie został odnaleziony w bazie danych.</t>
 <t id="1031217">Sektor nie został odnaleziony w bazie danych.</t>
 <t id="1031219">Założony w następstwie buntu Talonfire, sektor Credits Denied jest południowym odpowiednikiem Merchant Haven - drugi zestaw bram łączy się od strony północnej z Gaian Badlands, a celem sektora jest utrzymanie lokalnych frakcji piratów zdala od przestrzeni Teladian - i jako taki jest zwykle pełen patroli militarnych oraz załóg remontowych oczekujących na transporty, które ośmieliły się przebyć przez sektor Maelstrom w drodze z Grand Exchange.\n\nDziałając jednocześnie jako południowa straż wobec zagrożenia ze strony piratów, Credits Denied został również przejęty z myślą o tym, aby stać się głównym obszarem wypadowym dla Teladiańskiej Kompani Kosmicznej, jeśli ta kiedykolwiek zechce zaatakować Gaian Badlands i wyeliminować obecnych tam korsarzy, a także jako centrum operacyjne Gildii Zysku w próbach przejęcia znajdującego się w pobliżu niezależnego sektora.\n\nNależy również zauważyć, że choć nazwa &quot;Credits Denied&quot; została wybrana jako symboliczna wiadomości dla Piratów z Gaian, że znajdą niewielki zysk z piractwa w tym sektorze, to nazwa ta została przejęta i wykorzystana przeciwko Teladiańskiej Kompani Kosmicznej poprzez rejestrację nazwy &quot;Transaction Denied&quot; dla niezależnego sektora na północy. \n\nTaka kpina jednak niewiele zrobiła, aby osłabić determinację Teladian który stacjonują w tej przestrzeni.</t>
 <t id="1031301">Po względnym sukcesie sektora Getsu Fune, Federacja Argońska i Królestwo Boronów chciały spróbować powtórzyć ten sam rodzaj wzajemnej współpracy na mniejszą skalę.\n\nEfektem tego projektu jest Nikkonofune - sektor, który jest uważany za terytorium Boronów, ale znajduje się tu również stacja handlowa należąca do Federacji Argońskiej, która zachowuje suwerenny status dyplomatyczny i nie podlega władzy Boronów.\n\nNazwa sektora pochodzi od znakomitego statku Borońskieg Barracuda, którym pilotka Argońska o imieniu Saya latała w służbie Terracorp. Nazwa statku Borońskiego pilotowanego przez Argona wydaje się odpowiednio symboliczna dla intencji jakie doprowadziły do powstania tego sektora.</t>
 <t id="1031302">Od momentu odkrycia kilku jazur temu, Matriarch's Thorn stał się czymś w rodzaju zagadki dla władz Borońskich z sąsiednich sektorów. Jest on zamieszkany przez wielu "liberalnych" Splitów, którzy uważają, że ciągłe wojny z Królestwem Boronów szkodzą Imperium Splitów. Patrole Borońkie w sektorze Nikkonofune były zszokowane, kiedy kupcy Splitów zaczęli się pojawiać poprzez bramę z Matriarch's Thorn z prośbą o zgodę na dokowanie i handel.\n\nJako że jest to jeden z najdalszych sektorów od rodzinnej planety Splitów, wojskowe patrole są tu rzadkością, więc nawet niektórzy handlowcy Borońscy zdobyli się na odwagę, aby spróbować przekroczyć granicę.\n\nDo niedawna wojsko Splitów nie było zainteresowane tym sektorem. Jednak, kiedy Boroni przekierowali zasoby militarne do innych obszarów, bardziej zagrożonych, pojawiły się plotki sugerujące, że sektor ten jest obecnie postrzegane przez wojsko Splitów jako stosunkowo słabo broniona tylna furtka prowadząca na terytorium Boronów.</t>
 <t id="1031308">Pragnąc wykorzystać wiele naturalnych i głównie niewykorzystanych zasobów, które są tak bogate w okolicznych regionach, Trinity Corporation - przy wsparciu ze strony rządu Paranidiańskiego - wybudowała tu swoją kwaterę główną jako główną bazę dla działalności wydobywczej w obszarze, a także stałe miejsce zaopatrzenia dla swojej floty \(i wszelkich prywatnych podwykonawców, pracujących dla nich\) z całym niezbędnym wyposażeniem na stanie.\n\nJest też nadzieja, że wysiłki w tej dziedzinie Trinity Corporation  będą stymulować gospodarkę regionalną i doprowadzą do stabilizacji w regionie w celu uczynienia go bardziej&quot;miodnym&quot; dla pracy i bardziej lukratywnych zysków miejscowej ludności, zamiast skąpstwa i przekrętów oferowanych przez frakcje i klany piratów, którzy próbują walczyć o kontrolę nad lokalnym system bram.</t>
 <t id="1031316">Sektor nie został odnaleziony w bazie danych.</t>
 <t id="1031320">Głównie zamieszkany przez uchodźców z byłej kolonii CEO's Reach, Teladiańska Kompania Kosmiczna użyła tego sektora do uruchomienia pochopnych i źle zaplanowanych prób odzyskania sektora Talonfire, po jego stracie w wyniku rebelii.\n\nTeraz, gdy kurz już opadł, sektor ten stał się popularnym miejscem turystycznym ze względu na przypuszczalne zderzenie dwóch planet Hohindras i Rurandis, jak reklamuje Teladiańska Kompania Kosmiczna, sektor Overmaster's Talon to &quot;jedyne miejsce w galaktyce, gdzie można oglądać kolizję dwóch światów bezpiecznie* z własnego statku&quot;!\n\nDokumenty prawne i zastrzeżenia, które stanowią załącznik do zdania z reklamy oznaczonego znakiem * są imponujące nawet jak na standardy Teladian.</t>
 <t id="1031408">Sektor ten był pierwotnie znany jako &quot;Eternal Tide&quot; i przez większą część swojej początkowej historii był mało interesujący dla kogokolwiek innego oprócz Boronów, którzy używali go głównie do badań naukowych i testowania sprzętu kartograficznego.\n\nJednak wszystko zmieniło się, kiedy Książe Kapłan Imperium Paranidiańskiego \(przemierzając ten sektor\) oświadczył, że zobaczył wiadomość od Xaar zapisaną w sposobie w jakim planetoidy i planety zostały równo ustawione w tym sektorze.\n\nBył on na tyle pewny swojego objawienia, że zwrócił się do Cesarza Imperatora ze specjalną prośbą, aby Imperium Paranidian złożyło wniosek do Królestwa Boronów, aby nie rościli oni praw do tego sektora \(który powinien pozostać wolny od skazy\) - a w zamian, Imperium Paranidian, również nie będzie zgłaszało pretensji do jego własności.\n\nKu zdziwieniu, Cesarz zgodził się z Księciem i pakt &quot;nie rozwoju sektora&quot; powstał pomiędzy dwoma rasami. Do dziś sektor pozostał &quot;strefą buforową&quot; pomiędzy wschodnimi terytoriami Imperium Paranidian, a południowo-zachodnimi terytoriami Królestwa Boronów.\n\nJednak istnieje ciekawa luka prawna, pakt wymienia tylko pięć ras Wspólnoty; nie wspomina się w nim o niezależnych podmiotach, które mogą przejąć sektor na własność, pozwala to sektorowi &quot;Holy Vision&quot; na wolny rozwój.</t>
 <t id="1031415">Sektor nie został odnaleziony w bazie danych.</t>
 <t id="1031417">Sektor nie został odnaleziony w bazie danych.</t>
 <t id="1031420">Teladiańska Kompania Kosmiczna straciła kontrolę nad tym sektorem w wyniku pomyślnie zakończonej rebelii, wszczętej przez Teladiańską kobietę o imieniu Raelisora Denarius III. \n\nUtworzenie sieci handlowych między sektorem CEO's Reach i pobliskim sektorem Boronów Depth's of Silence natychmiast spowodowało szybki rozwój gospodarki sektora, wraz z bogactwem przyszła korupcja, nieustannie podsycana przez chciwość; spowodowało to, że dystrybucja bogactw trafiała w coraz większym stopniu do mniejszości, a to spowodowało, że podział na bogatych i biednych zaczął się szybko pogłębiać. \n\nStarając się zakończyć ogromną przepaść i niesprawiedliwość pomiędzy bogatymi i biednymi, raz na zawsze, Raelisora poprowadziła swoich zwolenników do szybkiej i chwalebnej rebelii, która całkowicie zaskoczyła Teladiańską Kompanię Kosmiczną. Populacja CEO's Reach wkrótce po odłączeniu sektora od Kompanii, zmieniła nazwę sektora na &quot;Talonfire&quot; na cześć rebelii, która go zrodziła.\n\nZ gubernatorem Raelisora ​​III obecnie odpowiedzialną za administrację sektora, Talonfire jest wyzywająco niezależny i zamierza takim pozostać.</t>
 <t id="1031501">Znajdujący się w zasięgu mgławicy Mijukumono, sektor ten jest bazą operacyjną dla Borońskiej Waverider Corporation - korporacji, która specjalizuje się w produkcji urządzeń do uzdatniania wody i jednostek filtracyjnych do statkow kosmicznych Boronów.\n\nPodczas gdy sektor ten był pierwotnie w posiadaniu Atreus' Shipbuilding Currents Corporation, Atreus otrzymała petycje od Królestwa Boronów, aby przekazała ten sektor Waverider Corporation jako wyraz harmonii i współpracy pomiędzy korporacjami konkurencyjnymi w innej dziedzinie.\n\nBorykająca się ze stratami w sektorze Atreus' Delta, Atreus' Shipbuilding Currents Corporation zgodziła się na żądanie, pod warunkiem, że Waverider Corporation zapewniłoby jej urządzenia do uzdatniania wody i jednostki filtracyjne bezpłatnie, sektor jest obecnie wspólnie zarządzany przez przedstawicieli obu korporacji i Królestwo Boronów.\n\nPodczas gdy orbitalna gospodarka jest głównie ukierunkowana na dostarczanie sprzętu wymaganego przez zainteresowane strony w sektorach Depths of Silence i Blue Arrow jako część trwającego konfliktu Boronów z dynastią Splitów, główna planeta w systemie - Heiwakokka - jest przede wszystkim polem badań naukowych służących do rozwoju technologii o znaczeniu rolniczym i dla terraformowania.\n\nOceany Heiwakokka odznaczają się dziwną, szmaragdową luminescencją w nocy - spowodowaną przez glony żyjące w wodzie, które na przestrzeni wieków, dostosowały się do pochłaniania promieniowania jonizującego emitowanego przez mgławicę, które dociera do oceanu po przejściu przez atmosferę.</t>
 <t id="1031504">Leżacy na skraju mgławicy Buru-Burakku, Blue Storm został zagospodarowany w celu wsparcia sąsiedniego sektora Blue Arrow, gdzie zarówno Królewska Stocznia Boronów jak i Stacja Badawcza, działają w tandemie przy budowie nowych statków dla Floty Królestwa Boronów \(jeśli jakiś statek zostanie utracony w walce\) oraz napraw i uzupełnień tych, które poniosły szkodę.\n\nPodczas gdy gospodarka lokalna Blue Storm jest nastawiona głównie na wsparcie przemysłu stoczniowego, badań naukowych, oraz produkcji Ogniw Energetycznych dla sektora Blue Arrow, znajdujący się tu gigant gazowy Rosutoboru sprawia, że jest on ​​niezwykłym kamieniem milowym, jasnym światłem oświetlającym zimne głębiny niebieskiej mgławicy.</t>
 <t id="1031505">Sektor założony jako &quot;Tylna Straż&quot; podczas agresji Splitów na sektory Barren Shores i Reservoir of Tranqulity, Flota Królewstwa Boronów szybko rozwinęła Blue Arrow jako podstawową przestrzeń dla zaopatrzenia Floty Królestwa Boronów.\n\nPlaneta Daiamondo sama w sobie jest czymś w rodaju dziewiczego raju, z zapierającymi dech w piersiach widokami i niesamowitą scenerią oceanu, którą można znaleźć praktycznie wszędzie.\n\nKamień znany jako Suta-Safaia jest również godną uwagi cechą Daiamondo, a mówi się, że jest tam cała góra zbudowana z tej substancji. Przypuszcza się, że Daiamondo lada dzień może stać się rajem dla zamożnych turystów.</t>
 <t id="1031508">Niewiele jest zapisanych danych, o tych którzy kiedyś nazywali ten sektor domem, nikt nie pamięta ludzi lub innej rasy, która zamieszkiwała ten niezależny sektor. \n\nJedno co wiadomo, to to, że ci, którzy kiedyś mieszkali tu, mieli niewielkie szanse przeciwko Xenonom, kiedy zostali zaatakowani; milczące relikwie ich siedzib, są jedynymi świadkami świadczącymi o ich istnieniu i o tym że przeminęli.</t>
 <t id="1031520">Uważany za część przestrzeni Kha'ak, sektor Tau Sigma jest tajemniczy i przerażający, aż tak, że zapiera dech w piersiach. Przypuszcza się, że skrywa ciemne i straszne tajemnice w swej głębi prawie nieprzebytej, jest to jedyny obszar przestrzeni, gdzie nawet aniołowie nie chcą stąpać.</t>
 <t id="1031602">Coś co kiedyś było tylko &quot;Unknown System 1-15&quot; przyjęło nazwę &quot;Atreus's Delta&quot; po wyprawie do sektora, która przyniosła obietnicę uruchomienia Bramy, mającej doprowadzić Kingdom's End do &quot;ogromnych złóż Nividium&quot; tak wielkich, że będą ich zazdrościć nawet Kha'ak.\n\nAtreus' Shipbuilding Currents Corporation skorzystała z raportu, odkryła bramę \(która połączyła się z sektorem Rolk's Drift\), i zaczęła poważne prace nad rozwojem sektora - do czasu, aż odkryła, że obietnica &quot;ogromnych złóż Nividium, większych niż można sprzedać&quot; była pusta i niczym więcej niż tylko przynętą użytą przez Thuruk's Incorporated, aby zwabić statki należące do Atreus, do neutralnej przestrzeni w celu ich przejęcia bez kary ze strony Gildii Zysku.\n\nPodstęp się udał i Atreus szybko straciła kilka stacji i pracowników, zanim wysłała flotę statków M7Ms w celu kontrataku.\n\nPo podliczeniu strat i nauczce za swoją pomyłkę, Atreus' Shipbuilding Currents Corporation postanowiła wycofać się z sektora całkowicie i szuka bezpieczniejszej wody do pływania.\n\nMimo że sektor jest obecnie ogólnie dostępny dla wszystkich detalicznych przedsiębiorców, którzy zechcą skorzystać z niego\(jako pośrednika w handlu między północnymi i południowymi terytoriami Boronów\), Królestwo Boronów całkowicie wydaje się być nie zainteresowane tym obszarem i jak na razie omija go szerokim łukiem, w obawie, że może skrywa on więcej Splitów, tylko czekających na okazję do zasadzki, na każdego, kto jest na tyle naiwny, by samemu trafić na ich celownik.\n</t>
 <t id="1031605">{19,1030000}</t>
 <t id="1031606">Przypuszcza się, że istnieje gdzieś we wszechświecie przestrzeń, która jest - lub była - częścią przestrzeni Kha'ak, &quot;Zeta Rho&quot; jest złowieszczym, a równocześnie tajemniczo pięknym sektorem w przestrzeni Wspólnoty, przez który niewielu odkrywców śmie podróżować. \n\nChoć jego główną cechą jest gęsta fioletowa foto-luminescencja z cząstek pyłu i gazów gwiazdy, która dominuje w regionie, Zeta Rho jest również znany z dużego, gęstego skupiska asteroid, które najwyraźniej zostały złowione i zgrupowane w ciągu tysięcy lat.\n\nChociaż asteroidy te mogłyby potencjalnie zostać wykorzystane przez nieustraszonego korsarza lub korporację i zamienić się w lukratywne podstawy władzy, niewielu jest w całej przestrzeni Wspólnoty takich, którzy wiedzą o istnieniu tego sektora - a jeszcze mniej, takich, którzy są gotowi ryzykować swoje aktywa na zagrożenie Kha'ak czające się w każdym cieniu. \n\nNieustraszeni pionierzy powinni zadbać w tym sektorze, ze względu na zły poziom widoczności spowodowany mgławicą, o strzególną ostrożność, ponieważ czycha tam również wiele niebezpieczeństw nawigacyjnych.</t>
 <t id="1031607">Przypuszcza się, że region ten znajdujący się na obrzeżach mgławicy Zeta Rho jest także potencjalnie w zasięgu przestrzeni Kha'ak, z tego powodu nie ma wystarczających danych w bazie danych nawigacyjnych, aby przedstawić bardziej szczegółowe dane dotyczące tego sektora.</t>
 <t id="1031612">Paranidiański Dyrektoriat Obrony wybudował Ośrodek Komunikacyjny w tym sektorze po tym jak Kapłan Xaar zapowiedział, że ta lokalizacja ma wyjątkowe znaczenie w odniesieniu do przyszłych zmian w sektorach Dynasti Splitów i bezpieczeństwem Imperium Paranidian.\n\nJedną jazurę po tym jak Ośrodek Komunikacyjny osiągnął pełną gotowość operacyjną, Dynastia Splitów odkryła Bramę prowadzącą do sektora Xenon Relay 741 w sektorze Matriarch's Vanguard.\n\nParanidianie uznali to za spełnienie proroctwa i teraz uważnie monitorują sytuację; bo jeśli sektor Matriarch's Vanguard ulegnie Xenonom, sektor ten szybko stanie się opoką na której oprą się siły zmuszające Xenonów do odwrotu, lub też złamie się pod ich potężną siłą.</t>
 <t id="1031613">Mówi się, że ten niezależny sektor jest rodzinnym sektorem Kailan Weaver \(uważanego dziś za założyciela frakcji Yaki\), Appallox jest stosunkowo mało ważnym strategicznie sektorem położonym na obrzeżach mgławicy Midori.\n\nChoć głównie używany jest jako połączenie pomiędzy wschodnimi regionami Imperium Paranidian a Splitami, żadna z tych ras nie była na tyle zainteresowana nim, aby przejąć go na własność, zadowala ich to, że pozostaje on neutralnym buforem pomiędzy ich terytoriami. \n\nYaki, oczywiście próbują sposobu przejęcia tego sektora na cześć Kailan Weaver; wierząc, że kolonia Appallox sympatyzuje z ich poczynaniami i jest zainteresowana tym aby Yaki przejęli ten sektor, w celu chrony ich przed potencjalnym obcym podbojem.</t>
 <t id="1031614">Posiadający tylko podstawową Stację Handlową i będący jedynie strefą postojową dla sił stacjonujących w sektorze Contorted Dominion, Matriarch's Vanguard był szybko rozwijającym się samowystarczalnym sektorem, a napływ wojskowych przyciągał wielu prospektywnych wojskowych wykonawców chętnych do skorzystania z zasobów znajdujących się tym w regionie.\n\nOd czasu odkrycia bramy prowadzącej do Xenon Relay 741, dynamika w tym sektorze przesunęła się z pozycji tylnej straży dającej wsparcie operacyjne, na potencjalne główne miejsce agresji Xenonów - czym Splici zamieszkujący tutaj są zachwyceni.</t>
 <t id="1031706">Po zabezpieczeniu swojej głównej bazy w sektorze Weaver's Tempest, Yaki przydzielili część swoich zasobów na zabezpieczenie nowego sektora, odizolowanego od reszty galaktyki, z którego mogliby kontynuować rozwój swojej infrastruktury, oraz floty, bez obaw o kontrataki.\n\nLeżacy daleko od szlaków handlowych i wojskowych patroli Wspólnoty, należacy do Yaki sektor Redemption jest tego efektem. Został szybko rozwinięty w drugi systemem obronny, z którego Yaki mogą planować dalsze represje wobec swoich wrogów.\n\nW przeciwieństwie do popularnych wyobrażeń o Yaki, dynamiczna, główna planeta nazywająca się Fortuna to bastion prawa i porządku. Panuje tu ścisła polityka promująca wartości honoru, godności i ducha społecznego ponad wszystko, a każde przestępstwo, które podkopuje te ideały - bez względu jak drobne - podlega karze śmierci.\n\nMożna powiedzieć, że Fortuna - jeśli nie cały sektor - jest bardziej stabilna i bezpieczna niż nawet najbardziej zamożne systemy Wspólnoty, a osoby mieszkające pod opieką reguł Yaki doświadczają zarówno bezpieczeństwa jak i korzyści płynących z wysoko rozwiniętych technologii, niezależnie od ich zamożności i statusu społecznego.</t>
 <t id="1031708">{19,1030000}</t>
 <t id="1031711">Chociaż większość oficjalnych zapisów odmawia uznania, że sektor ten wcale nie jest pusty, twierdząc, że absolutnie nic ciekawego dla nikogo w nim nie ma. Nie jest tajemnicą, że jest tu baza Korsarzy Księcia \(Duke's Buccaneers)\.\n\nJest to również neutralny obszar na którym różni kapitanowie pirackich statków, mogą spotkać się i wymienić wzajemnie informacjami. Główna planeta w tym sektorze - nazywająca się Arcadia - słynie z chciwości i rozpusty w takim stopniu, że przewyższa spuściznę Tortugi i Port Royal razem wziętych. \n\nIstnieje legenda, o piracie, który stwierdził, że oceany Arkadii wypełnione są nie wodą, ale Gwiezdną Wódką; i że tylko ten jest szanowany, kto ma butelkę Jon Kayean's w ręce.</t>
 <t id="1031714">Odkryty dokładnie w jazurę po tym jak Paranidiański Ośrodek Komunikacyjny w sektorze spełnionych proroctw osiągnął pełną gotowość operacyjną. Wstępne doniesienia sugerują, że Xenon Relay 741 jest używany jako obszar zgrupowania, z którego Xenoni mogą uderzyć na sąsiednie terytorium Dynastii Splitów i dalej.</t>
 <t id="1030619">Dawniej był to sektor domowy Rodziny Zyarth, sektor ten szybko wpadł w ręce Rodziny Ryk, kiedy lokalne siły obronne zostały odcięte od reszty floty Zyarth, ze względu na uszkodzenie bramy w sektorze Zyarth's Dominion.\n\nPozostali w sektorze, lojalni wobec Rodziny Zyarth, twierdzą, że brama była sabotowana przez szpiegów Rodziny Ryk, którzy wypracowali sobie drogę w głąb zaufania wewnętrznego kręgu Rodziny Zyarth, a teraz nadali sektorowi nową nazwę &quot;Circle of Deceit&quot;\n\nPodobno, każdy podejrzany o związki z Rodziną Zyarth jest ścigany, a złapany, torturowany i w większości przypadków mordowany.\n\nZe względu na swój dumny i uparty charakter, Rodzina Zyarth odrzuciła pomoc ze strony Argonów z sektora Venturer's Sentinel, którzy chcieli udzielić pomocy prześladowanym przez Rodzinę Ryk. Nie powstrzymało to jednak pilotów Argońskich przed udzieleniem pomocy uchodźcom z Zyarth, aby bezpieczne przeprowadzić ich do pozostałych sektorów Rodziny Zyarth poprzez sektor Shadows End.</t>
</page>
</language>
