<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language id="48">
<page id="13" title="Boardcomp. Misc" descr="Various fragments spoken by shipboard comp. voice" voice="yes">
 <t id="1501">{17,10009}</t>
</page>
<page id="17" title="Boardcomp. objects" descr="0">
 <t id="10008">{17,80096}</t>
 <t id="10009">{17,80142}</t>
 <t id="10010">{17,80142}</t>
 <t id="10011">{17,80142}</t>
 <t id="10012">{17,80142}</t>
 <t id="10013">{17,80142}</t>
 <t id="10014">{17,10007} {1999,3}</t>
 <t id="10015">{17,10006} {1999,3}</t>
 <t id="10016">{17,80142}</t>
 <t id="10025">Odkrywca</t>
 <t id="10026">{9,515}{9,500}{9,517}</t>
 <t id="12191">zzPLACEHOLDER GAZZ</t>
 <t id="16391">{1000,119} {17,16041}</t>
 <t id="16712">M8 Toukon - statek klasy ciężki bombowiec jest nowym dodatkiem do floty Yaki, zbudowanym w oparciu o Paranidiański M8 Hades, który został poddany odwrotnej inżynierii i dostosowny do wymagań Yaki.\n\nW porównaniu do Paranidiańskiego M8 Hadesa, Toukon jest zauważalnie szybszy, oferuje ulepszoną prędkość, przyspieszenie i zwrotność. Jednak zwiększenie tych parametrów odbyło się kosztem prawie każdego innego systemu, większość energii z osłon i broni tego bombowca została przekierowana do dopalacza w celu zwiększenia jego prędkości, a to co pozostało do inercyjnych tłumików i stabilizatorów żyroskopowych, aby zapobiec rozpadnięciu się kadłuba.\n\nWystarczy powiedzieć, że Toukon nie sprawdza się dobrze w walce.\n\nJednak Toukon nigdy nie miał brać udziału w bezpośrednich potyczkach i konfrontacjach z innymi myśliwcami w ogóle. Został zaprojektowany z myślą o jednej bardzo szczególnego rodzaj misji: wskoczyć do wrogiego sektora, wybrać na cel najbliższy statek na trasie handlowej, zniszczyć go i uciec zanim jakiekolwiek inne statki będą mogły zemścić się na nim.\n\nAby dopasować go do tego celu, Toukon posiada większą ładownię niż M8 Hades, pozwalającą mu przewozić wystarczającą ilość paliwa, aby wykonać skok przez galaktyki i z powrotem bez narażania się na spotkanie z flotą przeciwnika.\n\nTa większa pojemność ładowni jest szczególnie przydatna biorąc pod uwagę, że głównym celem ataków statków Toukon są statki Kompani Teladiańskiej, jeśli jakikolwiek statek Gildii Zysku zabłaka się na celownik: dla Yaki nie ma zmiłowania, nie zapominajcie, że Teladianie nie są jedynymi, którzy pamiętają stare długi - szczególnie długi wypłacane we krwi.</t>
 <t id="65000">{1000,2040006} &quot;{17,10771}&quot;</t>
 <t id="65001">Statek Flagowy ATF &quot;Valhalla&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65002">{1000,2040008} &quot;{17,16891}&quot;</t>
 <t id="65003">Statek Dowodzenia ATF &quot;Freyja&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65004">{1000,140008} &quot;{17,4701}&quot;</t>
 <t id="65005">Argoński Statek Dowodzenia &quot;Atlas&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65006">{1000,140006} &quot;{17,5091}&quot;</t>
 <t id="65007">Argoński Statek Flagowy &quot;Argon One&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65008">{1000,240006} &quot;{1000,1024}&quot;</t>
 <t id="65009">Boroński Statek Flagowy &quot;Blue Storm&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65010">{1000,240008} &quot;{17,5521}&quot;</t>
 <t id="65011">Boroński Statek Dowodzenia &quot;Blue Arrow&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65012">{1000,440006} &quot;{1000,1042}&quot;</t>
 <t id="65013">Paranidiański Statek Flagowy &quot;Maximus's Pride&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65014">{1000,340008} &quot;{1000,1034} {1000,60005}&quot;</t>
 <t id="65015">Splicki Statek Dowodzenia &quot;Whi's Assassin&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65016">{1000,340006} &quot;{1000,1020} {17,90208}&quot;</t>
 <t id="65017">Splicki Statek Flagowy &quot;Matriarch's Wolf&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65018">{1000,1050} {1000,40008} &quot;{17,6231}&quot;</t>
 <t id="65019">Talonfire Statek Dowodzenia &quot;Penatron&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65020">{1000,540006} &quot;{7,30050}&quot;</t>
 <t id="65021">Teladiański Statek Flagowy &quot;CEO's Investment&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65022">{1000,840008} &quot;{17,3811}&quot;</t>
 <t id="65023">Piracki Statek Dowodzenia &quot;Orinoco&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65024">{1000,840006} &quot;{17,16751}&quot;</t>
 <t id="65025">Piracki Statek Flagowy &quot;Polacca&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65026">{1000,1940008} &quot;{17,6321}&quot;</t>
 <t id="65027">Statek Dowodzenia Yaki &quot;Midnight Star&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65028">{1000,1940006} &quot;{17,13081}&quot;</t>
 <t id="65029">Statek Flagowy Yaki &quot;Shuri&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65030">{1000,1840008} &quot;{17,16441}&quot;</t>
 <t id="65031">Terrański Statek Dowodzenia &quot;Excalibur&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65032">{1000,1840006} &quot;{17,13131}&quot;</t>
 <t id="65033">Terrański Statek Flagowy &quot;McCallum&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65034">{1000,640008} {9,525}</t>
 <t id="65035">Xenoński Statek Dowodzenia Z \(XRM\)</t>
 <t id="65036">{1000,540008} &quot;{17,6271}&quot;</t>
 <t id="65037">Teladiański Statek Dowodzenia &quot;The Wise Guy&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="65038">{1000,440008} &quot;{1000,1096} {7,1021706}&quot;</t>
 <t id="65039">Paranidiański Statek Dowodzenia &quot;Duke's Redemption&quot;</t>
 <t id="80000">{17,3111}</t>
 <t id="80001">Kolos Mk I był głównym statkiem flagowym Argońskiej floty. Obecnie wycofany ze służby, nadal jest dostępny w sprzedaży w stoczniach statków specjalistycznych na granicy Argońskiej przestrzeni.</t>
 <t id="80002">{17,3121}</t>
 <t id="80003">Tytan Mk I był głównym niszczycielem Argońskiej floty i walnie przyczynił się do zmuszenia do odwrotu Khaak w bitwie pod Omycron Lyrae. Choć nie tak zaawansowany jak w nowoczesy Tytan, Mk I jest jeszcze użyteczny jako lekki niszczyciel i można go kupić po okazyjnej cenie od specjalistycznych sprzedawców.</t>
 <t id="80004">{17,4111}</t>
 <t id="80005">Centaur  Mk I był w Wojsku Argońskim pierwszą jednostką klasy M6 korweta. Szybko zastąpiony przez dużo bardziej zaawansowany model Mk II. Mk I nadal znajduje się w sprzedaży u dostawców specjalistycznych.</t>
 <t id="80006">{17,4131}</t>
 <t id="80007">Nova Mk I była pierwszym okręt klasy M3 wyposażonym w tylną wieżyczkę i była ostoją Argońskiej Floty ciężkich myśliwców przez wiele jazur. Nie jest tak szybka i silna jak Mk 2, ale może nadal być postrachem dla mniejszych jednostek.</t>
 <t id="80008">{17,3141}</t>
 <t id="80009">Pierwsze wcielenie Pogromcy było jednym z pierwszych myśliwców produkowanych na potrzeby Wojska Argońskiego. Jego starzejąca się konstrukcja ma miejszą prędkość i manewrowość w porównaniu do współczesnych odpowiedników. Jednak Mk I znalazł niszę jako kupowany po okazyjnej cenie M4 i nadal może być używany jako obrona stacji w odległych, granicznych sektorach.</t>
 <t id="80010">{17,3151}</t>
 <t id="80011">Odkrywca Mk I zajmuje szczególne miejsce w sercach wielu doświadczonych pilotów jako pierwszy statek, na którym zdobywali doświadczenia pilotożowe. Choć nie tak szybki, jak obecny model, jest nadal okazyjnie używany jako zwiadowca.</t>
 <t id="80012">{17,3161}</t>
 <t id="80013">Mamut Mk I był pierwszym dużym statkiemw klasy TL jaki wszedł do użytku. Produkcja Mk I nie trwała długo, ponieważ Mk II ma znacznie większą pojemność ładunkową. Popyt na statki z drugiej ręki tego modelu jest wciąż spory w granicznych sektorach, gdzie początkujący przedsiębiorcy poszukują taniego statku TL.</t>
 <t id="80014">{17,4171}</t>
 <t id="80015">Oryginalny model Merkurego był słaby, mały i posiadał niedostateczną ochronę przed narastającym zagrożeniem ze strony piratów. Obecnie rzadko można go spotkać, chyba że w bardzo odległych sektorach.</t>
 <t id="80016">{17,4161}</t>
 <t id="80017">Częsty wybór wśród doświadczonych odkrywców, Express Mk 1 to już tylko wspomnienie minionych dnich kiedy wygląd był ważniejszy od prędkości czy osłon.</t>
 <t id="80018">{17,3211}</t>
 <t id="80019">Rekin Mk I był pierwszym lotniskowcem wyprodukowanym przez Królestwo Borońskie. Ciasnota i kiepskie urządzenia do oczyszczania wody sprawiły, że szybko został wycofany ze służby. Obecnie można go spotkać tylko u dostawców specjalistycznych.</t>
 <t id="80020">{17,3221}</t>
 <t id="80021">Kiedy Płaszczka Mk I wchodziła do służby zachwycano się jej projektem. Jednakże przeoczona wada projektowa, wymuszająca zachowanie ciągłego nadzoru nad obracającym się ogonem kontrolującym oczyszczanie wody i zasilanie okrętu, skutecznie utrudniała działanie tego statku. Obecnie Mk I to już tylko eksponat muzealny, często pokazywany początkującym inżynierom Boronów jako przykład niepotrzebnego skomplikowania urządzeń.</t>
 <t id="80022">{17,4231} {17,80096}</t>
 <t id="80023">>Barakuda Mk I była pierwszym myśliwcem wyprodukowanym przez Królestwo wyłącznie z wykorzystaniem technologi Boronów. Nim zastąpił go obecny model, Mk I był uważany za jeden z najlepszych myśliwców w swojej klasie. Ciągle można go nabyć u dostawców specjalistycznych w granicznych sektorach.</t>
 <t id="80024">{17,4241}</t>
 <t id="80025">Pierwszy projekt Mako stanowił połączenie technologi Borońskiej i Argońskiej. Z tego powodu Boronom trudno było go należycie serwisować i szybko wypadł z łask Borońskich Sił Zbrojnych. Mk I to ciągle dobre połączenie prędkości i osłon, jednakże możliwości uzbrojenia są poniżej dzisiejszych standardów.</t>
 <t id="80026">{17,3251}</t>
 <t id="80027">Najszybszy, w dziejach, statek w swojej klasie, Ośmiornica Mk I to dzisiaj już rzadkość. Jego starzejąca się konstrukcja wymaga częstych napraw, a części są wyjątkowo trudne do zdobycia.</t>
 <t id="80028">{17,4211}</t>
 <t id="80029">Kiedy rozniosło się, że inne rasy konstruują nową klasę okrętów, M6, Boroni przyśpieszyli prace nad Hydrą Mk I. Skonstruowana w pośpiechu nie stanowiła konkurencji dla korwet innych ras, a wydłużone kolce wzdłuż kadłuba Hydry często się łamały podczas manewrów przy wysokim ciążeniu. Mimo to ciągle można ją znaleźć w odległych sektorach Boronów, a specjalistyczne agencje mienia wojskowego nadal mają ją w sprzedaży.</t>
 <t id="80030">AP Gunner</t>
 <t id="80031">>AP Gunner to legendarny okręt Ziemskiej Floty. Według zapisków historycznych Gonerów odegrał on istotną rolę w ocaleniu Ziemi przed inwazją. Kiedy okręt został odnaleziony kilka lat temu, jego projekt został skopiowany przez zapaleńców i teraz, mocno zmodyfikowanego i udoskonalonego, można go nabyć w specjalistycznych agencjach mienia wojskowego.</t>
 <t id="80032">AP Gunner - Uszkodzony</t>
 <t id="80033">AP Gunner to legendarny okręt Ziemskiej Floty. Według zapisków historycznych Gonerów odegrał on istotną rolę w ocaleniu Ziemi przed inwazją. Kiedy okręt został odnaleziony kilka lat temu, jego projekt został skopiowany przez zapaleńców i teraz, mocno zmodyfikowanego i udoskonalonego, można go nabyć w specjalistycznych agencjach mienia wojskowego.</t>
 <t id="80034">{17,3511}</t>
 <t id="80035">Kondor Mk I był pierwszą próbą stworzenia Lotniskowca klasy M1 dla sił zbrojnych Teladian. Zgodnie z ich zwyczajem Mk I był masywny i powolny, za to posiadał gigantyczną przestrzeń ładunkową i był mocno opancerzony. Ciągle można go nabyć w granicznych sektorach należących do Teladian.</t>
 <t id="80036">{17,3521}</t>
 <t id="80037">Prawdziwie w Teladiańskim stylu, Feniks Mk został stworzony w oparciu technologię "kupioną" od Boronów i Paranidian. Estetyka ma niewielkie znaczenie dla Teladiańskich inżynierów, ponieważ koncentrują się na osłonach i uzbrojeniu. Czasami jest nadal wykorzystywany do obrony stacji w odległych sektorach Teladian.</t>
 <t id="80038">{17,3531}</t>
 <t id="80039">Sokół Mk I jest typową konstrukcją wczesnych myśliwców Teladian, bazującą na technologiach innych ras. Mk I to hybryda myśliwców Borońskich i Argońskich, przez to trudna w utrzymaniu. Zmiany, wprowadzane do konstrukcji silników, tak by te pasowały do reszty, sprawiały, że Mk I cierpiał z powodu obniżonej prędkości w stosunku do modeli innych ras.</t>
 <t id="80040">{17,4541}</t>
 <t id="80041">Wyposażony w licencjonowany Boroński kadłub, Myszołow Mk I był podporą Teladiańskiej Floty aż do momentu wprowadzenia wersji Mk 2. Można go nabyć w specjalistycznych agencjach mienia wojskowego i nadal może być wykorzystywany jako okręt kurierski.</t>
 <t id="80042">{17,4551}</t>
 <t id="80043">Błotniak Mk I został zaprojektowany celem zastąpienia Nietoperza, znanego z tego, że był to najwolniejszy statek w galaktyce. Mimo to Błotniak Mk I nie spełnił pokładanych w nim nadziei polepszenia osiągów Nietoperza i szybko został zastąpiony wersją Mk II. Ze względu na swoją dużą ładownię Mk 1 nadal jest wykorzystywany jako okręt kurierski w biedniejszych granicznych sektorach.</t>
 <t id="80044">{17,4511}</t>
 <t id="80045">Kiedy inne rasy rozpoczynały prace nad nową klasą okrętów, M6, szpiedzy Teladiańscy znaleźli sposób aby nabyć skradzione plany prototypowego Argońskiego Centaura. Bazując na nich Teladianie zbudowali Rybołowa Mk I. Mimo innego kształtu to wciąż był Centaur i szybko stał się znany ze swojej kompatybilności z wczesnymi modelami Generatorów Fazowej Fali Uderzeniowej. Obecnie jego zmodernizowana wersja nie współpracuje z obecnymi modelami GFFU i tym samym nie jest już tak groźnym przeciwnikiem jak kiedyś.</t>
 <t id="80046">{17,3311}</t>
 <t id="80047">O wprowadzonym do służby, w trakcie Kampani Borońskiej, Raptorze Mk I, szybko stało się głośno z powodu gigantycznych ilości Splickich pilotów-samobójców jacy startowali z jego pokładów. Nawet dzisiaj Mk I jest produkowany w specjalistyczncyh stoczniach na granicy terytorióm Splitów.</t>
 <t id="80048">{17,3321}</t>
 <t id="80049">Kapitanowie Pytona Mk I znani byli ze swojej agresywności, zawziętości, a nawet skłonności samobójczych. Znani również byli z tego, że woleli staranować przeciwnika niż przyznać się do porażki. Po wprowadzeniu do służby wersji Mk II rząd Splitów zaczął poszukiwać trochę spokojniejszych kapitanów, ponieważ ekonomia Splitów nie potrafiła udźwignąć finansowaniana produkcji stale niszczonych Pytonów. Obecnie wysłanie modelu Mk I do sektora Xenonów to swoisty rytuał przejścia dla niedoświadczonych kapitanów Splickich.</t>
 <t id="80050">{17,3331}</t>
 <t id="80051">Mamba Mk I za swoich czasów była zabójczo dobrym myśliwcem. Uzbrojenie, większe niż normalnie na myśliwcach tej klasy, szybkość, manewrowość, którą uzyskiwano kosztem osłon, to było coś dzięki czemu była taka popularna wśród co odważniejszych pilotów bojowych.</t>
 <t id="80052">{17,3341}</t>
 <t id="80053">Skorpion Mk I to kwintesencja stylu Splitów: szybki i z uzbrojeniem normalnie montowanym w myśliwcach klasy M3. Ze względu na kiepską moc osłon został szybko wyparty przez wersję Mk II. Wersja Mk I znajduje się w stałej ofercie niewielkich stoczni i to w całkiem atrakcyjnych cenach.</t>
 <t id="80054">{17,4351}</t>
 <t id="80055">Jeden z najszybszych M5 jaki zszedł z lini produkcyjnych. Jaguar Mk I to popularny model w Klasycznych Wyścigach w sektorze Fredom's Reach. Mimo, że już nie tak szybki jak obecne Jaguary, to relatywnie łatwa konserwacja utrzymuje go w czołówce popularności wśród bractw rajdowych.</t>
 <t id="80056">{17,4311}</t>
 <t id="80057">Zazwyczaj określa się go mianem najpiękniejszego ze wszystkich zaprojektowanych do tej pory statków. Projekt Smoka Mk I stanowił kompletne odejście od standardowego stylu Splitów. Jednakże po Smoczym Incydencie wielu Splickich pilotów uznało go za przeklętego i zmusiło Siły Zbrojne do przeprojektowania okrętu według bardziej konwencjonalnych standardów. Dziś Mk I służy głównie jako osobisty jachty dla playboyów i osobistości galaktyki.</t>
 <t id="80058">{17,3411}</t>
 <t id="80059">Paranidiański Zeus Mk I był kiedyś zmorą Argońskich pilotów ze względu na jego olbrzymie hangary mieszczące po kilka skrzydeł myśliwskich, a uzbrojeniem dorównywał niszczycielom. Wersję Mk I ciągle można nabyć w specjalistycznych agencjach mienia wojskowego w odległych, granicznych, sektorach Paranidian.</t>
 <t id="80060">{17,3421}</t>
 <t id="80061">Konstrukcyjnie Odyseusz Mk I i dzisiejszy Odyseusz to dwa zupełnie różne modele. Mk I był masywny i brzydki, obecna konstrukcja jest bardziej obła, ale moc jego dział była potężna na tyle aby samemu mógł wyruszać na terytoria Xenonów. Potężne uzbrojenie i osłony sprawiają, że nawet dziś jest w stanie poradzić sobie z nowoczesnymi okrętami.</t>
 <t id="80062">{17,4931}</t>
 <t id="80063">Kiedy Perseusza Mk I oficjalnie wprowadzono do służby, jego wygląd wywołał poruszenie w niektórych kręgach. Mimo to Rząd Paranidian stał na stanowisku, że jest to tylko przypadkowa zbieżność z wyglądem myśliwców innych ras. Mk I miał silne, jak na ówczesne standardy, osłony ale za to stosunkowo małą pojemność ładowni, czyniąc go kompletnie nieprzydatnym do długich patroli.</t>
 <t id="80064">{17,4441}</t>
 <t id="80065">Kiedy Perykles Mk I wszedł do służby w galaktyce zawrzało. Rząd Boronów oskarżył Paranidian o wykorzystywanie do jego produkcji skradzionej im technologii. Mimo usilnych zaprzeczeń, Paranidianie szybko zastąpili wersję Mk I modelem o bardziej tradycyjnym wyglądzie. Agencje specjalistycznego mienia wojskowego, na dalekich rubieżach przestrzeni Paranidian, posiadają go w ciągłej sprzedaży.</t>
 <t id="80066">{17,3451}</t>
 <t id="80067">Pegasus Mk I był raczej statkiem o konwencjonalnej konstrukcji w swoim czasie, ale ciekawym ze względu na jeden aspekt. Jego konstrukcja silników miała wadę, która pozwalała umożliwiającą jego podrasowanie daleko poza ówczesne normy bezpieczeństwa. Do Pegasusa Mk I należał rekord szybkości przelotu od bramy do bramy, dopiero po wielu jazurach został on pobity przez Strzałę. Obecnie części potrzebne do tuningua jego silników nie są już produkowane, co ogranicza go do standardowych dla tego modelu prędkości.</t>
 <t id="80068">{17,4411}</t>
 <t id="80069">Nemezis Mk I była pierwszą próbą stworzenia przez Siły Zbrojne Paranidian okrętu klasy korweta. Mimo silnych osłon i przyzwoitej prędkości, ograniczona pojemność ładowni przyczyniła się do szybkiego zastąpienia jej wersją Mk II. Obecnie Mk I można okazyjnie nabyć w odległych sektorach przygranicznych, głównie od właścicieli chcących zamienić ją nowszą wersją.</t>
 <t id="80070">{17,80104} {17,16041}</t>
 <t id="80071">Stocznia Wycofane ze służby produkuje stare, wycofane z czynnej służby statki. Statki zostały przeprojektowane, aby były zgodne z nowoczesnymi osłonami oraz uzbrojeniem i często są one dostępne po bardzo obniżonych cenach.</t>
 <t id="80072">{17,3611}</t>
 <t id="80073">J Mk I to pierwszy z okrętów z jakim walczono w trakcie Konfliktu Xenońskiego. Był ciężko uzbrojony i posiadał olbrzymie hangary. Po zaniechaniu przez Xenonów wykorzystywania tego modelu J, jego projekt został skopiowany przez wyspecjalizowane agencje mienia wojskowego i obecnie można go nabyć w bardzo atrakcyjnych cenach.</t>
 <t id="80074">{17,3621}</t>
 <t id="80075">Konstrukcja pierwszego K, przez badaczy Xenonów ochrzczony mianem Mk I, czyniła z niego okrutnego przeciwnika. Był ciężko opancerzony i zdecydowanie szybszy niż inne okręty tej klasy. Mówi się, że jego projekt został poddany inżynierii wstecznej i można nabyć K w specjalistycznych agencjach mienia wojskowego.</t>
 <t id="80076">{17,3631}</t>
 <t id="80077">Ciężki Myśliwiec L Mk 1 był pierwszą zauważoną jednostką tej klasy wykorzystywaną przez Xenonów. Cechowały się prędkością, zwrotnością i ciężkim uzbrojeniem. Od wielu jazur nie widziano żeby wykorzystywali go Xenoni. Przechwycone okręty zostały więc zmodernizowane i obecnie są produkowane w specjalistycznych stoczniach.</t>
 <t id="80078">{17,3641}</t>
 <t id="80079">M Mk I to jeden ze starszych modeli wykorzystywanych przez Xenonów w trakcie Konfliktu Xenońskiego. Obecnie stosowane modele zostały unowocześnione, ale te oryginalne jednostki są wciąż do nabycia w specjalistycznych agencjach mienia wojskowego. Oczywiście zmodernizowane w sposób umożliwiający instalację nowoczesnych osłon i broni.</t>
 <t id="80080">{17,3651}</t>
 <t id="80081">Kiedy Konflikt Xenoński chylił się ku upadkowi Xenoni zaprezentowali model N Mk I, obecnie całkowicie zastąpiony nowszą wersją. Modele N Mk I łatwo można było przechwycić, dzięki czemu Argońscy naukowcy mogli przeanalizować z bliska technologię Xenonów. Model ten wciąż może być użyteczny jako tania jednostka zwiadowcza i można go nabyć w specjalistycznych stoczniach.</t>
 <t id="80082">{17,4311} {17,80096} {9,500} {17,10022}</t>
 <t id="80083">Prototypowy Smok Mk I(a) to pomysł byłego wojskowego inżyniera Splitów. Twierdzi się, że został on usunięty ze stanowiska zaraz po Incydencie Smoka i że to właśnie on jest odpowiedzialny za charakterystyczny wygląd Smoka Mk I. Chcąc spełnić swoje marzenie poświęcił się dalszemu rozwojowi swojego modelu, zwiększył mu moc, polepszył uzbrojenie, a także zwiększył prędkość i moc osłon. Jednak dalej, jak twierdzą niektórzy, pozostał on niestabilny, a starzejąca się konstrukcja po prostu niewytrzymuje naprężeń wywoływanych przez ulepszone systemy okrętu.</t>
 <t id="80084">{17,5151}</t>
 <t id="80085">Krążą pogłoski o pewnym Teladiańskim przestępcy, który zdobył projekty wielu zaawansowanych i prototypowych statków bojowych. Pod przykrywką handlu złomem, wytwarza on, a potem drogo sprzedaje te statki. Siły zbrojne wielu ras wspólnie próbują wyśledzić położenie tej stoczni i ukrucić ten proceder. Niektóre raporty donoszą, że stocznia znajduje się w pirackim sektorze na granicy przestrzeni Teladian. Jej znalezienie, ma umożliwić pilotom, seria boi nawigacyjnych. Władze martwią się, że niektóre niedokończone projekty już przedostały się na rynek i tym samym stanowią zagrożenie dla każdego nabywcy takich okazji.</t>
 <t id="80086">{17,10311} {17,10022}</t>
 <t id="80087">{17,10312}</t>
 <t id="80088">{17,10021} {17,10411}</t>
 <t id="80089">{17,10412}</t>
 <t id="80090">{17,10024} {17,10211}</t>
 <t id="80091">{17,10212}</t>
 <t id="80092">{17,10021} {17,10511}</t>
 <t id="80093">{17,10512}</t>
 <t id="80094">{1000,122} {17,6161}</t>
 <t id="80095">Jest to najważniejsza instalacja Terrańskich AGI Task Force (ATF). Na jej pokładzie mieści się również siedziba wywiadu. Aby zwiększyć fundusze do walki z niezwykle szybko narastającym zagrożeniem ze strony AGI, niedawno rozpoczęto sprzedaż niestandardowych statków należących do tych sił.</t>
 <t id="80096">Mk I</t>
 <t id="80098">{17,5141}</t>
 <t id="80099">Przez wiele jazur agenci wywiadu Paranidian zdobywali plany wielu nowoczesnych i prototypowych statków wojskowych innych ras, co pozwalało im dotrzymać kroku w toczącym się wyścigu zbrojeń. Jednakże ze względu na trwającą recesję w gospodarce, rząd Paranidian zezwolił na budowę tajnej stoczni budującej statki na podstawie posiadanych tajnych planów i sprzedającej je po wygórowanych cenach. Stocznia ta oferować będzie też niektóre z prototypowych modeli Paranidian. Oficjalnie położenie stoczni jest nieznane, jednak krążą plotki, że przykrywką dla działalności stoczni jest skup złomu. Pozwala to rządowi Paranidian zachować wiarygodność, a stoczni ukryć się w jednym z ich granicznych sektorów. Mówi się, że w jej pobliżu znajduje się brama do nieznanego sektora, tak więc stocznię można szybko ewakuować i zniszczyć co w założeniu ma zapobiec odkryciu jej przez agencje wywiadowcze innych ras.</t>
 <t id="80100">{1000,109} {17,16041}</t>
 <t id="80101">Tę stocznię zbudował Goner, który chciał zapewnić, członkom społeczności Gonerów, dostępność do bardziej pokojowych sposobów podróżowania. Ponieważ okręty większości ras są dobrze uzbrojone, Gonerzy unikali zakupów w standardowych stoczniach. Od teraz mogą się oni zaopatrywać w stoczni, która zaspokaja ich potrzeby.</t>
 <t id="80104">Wycofane ze służby</t>
 <t id="80106">{17,16481}</t>
 <t id="80107">Bombowiec szturmowy M3B Kwazar to najnowszy nabytek Marynarki Wojennej Argonu produkowany w stoczniach Omycron Lyrae. \n\nMimo niższej, niż w innych myśliwcach, zwrotności, Kwazar wyróżnia się możliwością instalacji potężnej artylerii na jego charakterystycznej ramie.\n\nRównież mimo mniejszej, od konwencjonalnych bombowców, mocy i braku możliwości przenoszenia i instalacji tylu głowic co na jego większych odpowiednikach, Kwazar charakteryzuje się niższymi kosztami produkcji, a jego rozmiary pozwalają na umieszczanie go na lotniskowcach, różnych rozmiarów, w dużych ilościach. Stanowi dzięki temu istotny problem dla statków lub sektorów, które staną przeciwko Federacji Argońskiej.</t>
 <t id="80108">{1000,121} {17,16041}</t>
 <t id="80109">{17,16042}</t>
 <t id="80112">{17,16531}</t>
 <t id="80113">Boroński Bombowiec Szturmowy M3B Gupika to zupełna nowość w Królewskiej Borońskiej Marynarce Wojennej i w pewien sposób rewolucyjny model jak na Królestwo Boronów.\n\nWykorzystując M3 Skate jako bazę, Gupik to w zasadzie jej wersja szturmowa przystosowana do przenoszenia wyrzutni rakietowych zamiast dział.\n\nPomimo wtórnego projektu, sugerującego Borońską naiwność w stosunku do innych M3B Wspólnoty, Gupik to taki sam bombowiec jak każdy inny. Ktokolwiek zacznie się z niej śmiać, szybko może tego żałować jak jego statek zostanie uziemiony przy wtórze huku eksplozji.\n\nGeneralnie przydzielany jest, a potem wysyłany z lotniskowców. Gupik potrafi wysyłać zabójcze salwy ciężkich pocisków rakietowych na duże odległości, ale podczas walk na krótkim dystansie, jest podatny na uszkodzenia ze względu na słabe osłony.</t>
 <t id="80114">{17,16681}</t>
 <t id="80115">Świeżo wcielony do służby Bombowiec Szturmowy M3B Gepard to nowa jednostka pozwalająca Siłom Zbrojnym Splitów na posiadanie jeszcze potężniejszej siły ognia na polu walki - zazwyczaj z bombowymi wynikami.\n\nGepard to po prostu kokpit pilota zamontowany na silniku plazmowym z dodatkowymi zaczepami na uzbrojenie. Jego wygląd to kwintesencja cech charakterystycznych dla wielu Dynastii Splitów zarówno w kwestii technologii jak i inżynierii. Gładka i kanciasta linia kadłuba chwyta za serca wielu pilotów, zarówno Splickich jak i tych ze Wspólnoty.\n\nJednakże ten bombowiec szturmowy nigdy nie miał ładnie wyglądać - miał zabijać i w tej roli sprawuje się wyśmienicie.\n\nWartym zauważenia faktem jest to, że ten przerażający bombowiec jest w stanie zasiać strach w sercach Boronów, równie łatwo, jak zestrzelić krążownik. I tak jak przy innych okrętach tu też ujawnia się Splickie zaślepienie posiadania większej niż potrzeba mocy i na odwrót posiadania słabszych niż potrzeba osłon.\n\nBrak odpowiednich osłon to zazwyczaj nie problem dla Splickich pilotów myśliwców \(w myśl zasady &quot;zestrzel ich, nim oni zestrzelą ciebie&quot;\), ale stwarza nielichy problem na okręcie przenoszącym pociski rakietowe o dużej mocy, a już w połączeniu ze Splicką tendencją do bliskiego i osobistego starcia z wrogiem sprawia, że piloci Geparda często są przyczyną własnej zguby.</t>
 <t id="80116">{17,16631}</t>
 <t id="80117">Chcąc uzyskać przewagę w odwiecznej rywalizacji z Federacją Argońską, Imperium Paranidiańskie wprowadziło do służby Bombowiec szturmowy M3B Ariadna.\n\nStworzona na podstawie M3+ Meduza, Ariadna umożliwia, Marynarce Wojennej Paranidian, przeprowadzanie działań bojowych bez narażania swoich pilotów na niebezpieczeństwa pola walki. Jej konstrukcja to bezpośrednia odpowiedź Paranidian na Argoński Bombowiec szturmowy M3B Kwazar.\n\nAriadna, w odróżnieniu od swojego Argońskiego rywala, jest mniejsza, tańsza i łatwiejsza w produkcji \(i naprawie\) niż Kwazar. Jest także od niego szybsza, ponieważ, w założeniu, ma być niszczycielem Kwazarów oraz jego okrętów macierzystych. Jeżeli nie ma innego sposobu, aby zagrać na nosie Federacji Argońskiej.\n\nJednakże Kwazar posiada mocniejsze, od Ariadny, osłony i jest w stanie przenosić więcej pocisków rakietowych niż jednostka Paranidian. Dzięki temu obie jednostki są siebie godne, a każda z nich jest odpowiednio dopasowana do swojej roli.\n\nW Terrańskiej mitologii Ariadna była nieśmiertelną żoną boga wina: Dionizosa. Pomogła Tezeuszowi w jego misji przeciwko Minotaurowi.</t>
 <t id="80118">Jastrząb</t>
 <t id="80119">Bombowiec Szturmowy M3B Jastrząb to przepustka Kompani Teladiańskiej do świata myśliwców szturmowych, zbudowany głównie w celu &quot;nadążania&quot; za innymi rasami Wspólnoty i zachowania twarzy \(oraz równego stopnia rozwoju\), niż jako naprawdę potrzebny.\n\nBędąc tylko zmodernizowaną Keą, Jastrząb jest raczej wolny, ale posiada bardzo dużą ładownię dzięki czemu może wystrzeliwać gigantyczne ilości pocisków rakietowych.\n\nJest również mocno opancerzony \(porównywalnie jak Argoński M3B Kwazar\) i uzbrojony, dobitnie pokazując, że Kompania Teladiańska może &quot;skąpi&quot; czasami na kosztach produkcji, ale nie poświęca w tym celu jakości.</t>
 <t id="80120">{17,3471}</t>
 <t id="80121">Korweta M6 Ganimedes to najnowszy dodatek do Imperialnej Marynarki Wojennej Paranidian, zbudowana w odpowiedzi na ostatnie raporty dotyczące budowy, przez Yaki, okrętów klasy M6 wykorzystujących Paranidiańską technologię \(i skradzione statki\), oraz na wzmożoną, z tego powodu, aktywność Yaki w pobliżu sektora Paranid Prime.\n\nPomimo wcześniejszego wprowadzenia do służby, Ganimedes to \(na papierze\) wyśmienity okręt, ale chcąc wyposażyć go w zoptymalizowany silnik, oraz uzbrojenie, zapomniano trochę o systemach osłon.\n\nTo jak nowe rozwiązania się sprawdzą w projektowaniu korwet okaże się na polu bitwy.\n\nMożliwości cumownicze: brak.</t>
 <t id="80122">{17,16491}</t>
 <t id="80123">Borońska Fregata Jonowa M7 Jesiotr \(nazywana przez Argońskich pilotów &quot;Axeface&quot;\) to najnowszy projekt Borońskich stoczni reprezentujący nowe podejście, w kwesti wykorzystania możliwości, wytwarzanej przez Marynarkę Wojenną Boronów, broni Jonowej.\n\nJesiotr to jednostka stworzona tylko w jednym celu: niszczenia osłon okrętów liniowych, wykorzystając w tym celu tylko zoptymalizowane, do namierzania podsystemów i generatorów osłon, technologię broni Jonowych, nawet kosztem prędkości\n\nPonieważ sam posiada silne osłony, oczywistym wyda się fakt, że Jesiotr został stworzony wyłącznie z chęci przeciwstawienia się agresji Splitów. W tym celu postanowiono wykorzystać największą słabość Splickich jednostek bojowych: chęć posiadania jak najmocniejszego uzbrojenia i najszybszego statku, oraz niechęci do posiadania, adekwatnych dla tego typu jednostki, osłon.\n\nNadzieją Borońskiej Marynarki Wojennej jest to, że, mając do czynienia ze stosunkowo słabymi osłonami Splickich okrętów, ich usunięcie ostudzi zapały do prowadzenia działeń wojennych przeciwko własności Boronów.\n\nMożliwości cumownicze: brak</t>
 <t id="80124">{17,12881}</t>
 <t id="80125">Ciężka Fregata szturmowa M6 Rybitwa to odpowiedź Kompani Teladiańskiej na narastające zagrożenie ze strony piratów w pobliżu posiadanych przez Teladian sektorów granicznych. Prawdopodobnie oznacza to, że relacje pomiędzy Piratami i Teladianami zaczynają się psuć.\n\nBazując na projekcie Dzierzby, wierzyczki burtowe przystosowano do montażu ciężkiego uzbrojenia do zwalczania okrętów liniowych, ograniczając w ten sposób jej prędkość.</t>
 <t id="80126">{17,16521}</t>
 <t id="80127">Lekki Krążownik M7C Coelacanth to nowy nabytek Królewskiej Borońskiej Marynarki Wojennej stworzony jako &quot;bardziej tradycyjny&quot; odpowiednik Fregaty Jonowej M7 Jesiotr. Dzięki możliwości zapewnienia wsparcia myśliwskiego i bombowego uzupełnia możliwości bojowe Jesiotra.\n\nBazując na projekcie zmodyfikowanego kadłuba Fregaty rakietowej M7M Kraken z dodanym hangarem na dwadzieścia osiem myśliwców. Coecalanth to lekko uzbrojony, ale dosyć szybki i dobrze opancerzony okręt przeznaczony do prowadzenia patroli sektorowych i służby policyjnej.\n\nMożliwości cumownicze: 28 Myśliwców.</t>
 <t id="80128">{17,10561} {17,10022}</t>
 <t id="80129">{17,10562}</t>
 <t id="80130">{17,80134} {17,80136}</t>
 <t id="80131">Kiedy stało się jasne, że Elektromagnetyczne Działa Plazmowe są zbyt energochłonne dla mniejszych statków Terran, USC zleciło opracowanie nowej lekkiej broni. Elektromagnetyczne działka samopowtarzalne oparte są na technologii jego większego brata, ale zamiast skoncentrowanej wiązki plazmy, odpalają strumień elektromagnetycznej plazmy o znacznie niższej energii. Daje to tę przewagę, że można strzelać z większą częstotliwością i pociskami plazmowymi o większej prędkości, a przy tym zużywając ułamek mocy generatora statku.</t>
 <t id="80132">Kuźnia Eletromagnetycznych działek samopowtarzalnych({17,80134} {17,80136} {17,80138})</t>
 <t id="80133">W tej kuźni produkuje się Electromagnetyczne działko samopowtarzalne.</t>
 <t id="80134">Elektromagnetyczne</t>
 <t id="80136">działko samopowtarzalne</t>
 <t id="80138">Kuźnia</t>
 <t id="80140">{17,10023} {17,80134} {17,80136}</t>
 <t id="80142"></t>
 <t id="80144">Terran Średnie</t>
 <t id="80146">{17,10002}</t>
 <t id="80147">Na temat tego dziwnego okrętu Kha'ak dostępne są jedynie szczątkowe informacje. Został dostrzeżony głęboko w przestrzeni Kha'ak i to tylko przez jednostki rozpoznania. Przypuszcza się, że już wkrótce zostanie wysłany przeciwko okrętom Wspólnoty. Prawdopodobnie to ciężki bombowiec siejący zniszczenie zabójczym gradem pocisków rakietowych.</t>
 <t id="80148">{1000,1043} {17,6161}</t>
 <t id="80149">Kwatera Główna Paranidiańskiej Trinity Corporation. Zajmującej się głównie wydobyciem i transportem minerałów.</t>
 <t id="80150">{1000,1040} {17,6161}</t>
 <t id="80151">Kwatera Główna Paranidiańskiej korporacji Holy Dimensions. Firma stara się zachować pozory dostawcy towarów wysokiej technologii, ale mówi się, że również ma do czynienia z handlem nielegalną bronią i ma powiązania z Syndykatem Yaki.</t>
 <t id="80152">{1000,1023} {17,6161}</t>
 <t id="80153">Kwatera Główna Borońskiej korporacji Waverider. Specjalizującej się w produkcji urządzeń przetwarzających wodę dla statków kosmicznych Boronów.</t>
 <t id="80154">{1000,1051} {17,6161}</t>
 <t id="80155">Kwatera Główna Teladiańskiej Grupy Creditania. Jest to konglomerat bankierów i maklerów giełdowych, którzy rzekomo wspierają lichwiarzy, pranie brudnych pieniędzy oraz wymuszania haraczy.</t>
 <t id="80156">{1000,1033} {17,6161}</t>
 <t id="80157">Kwatera Główna Thuruk's Incorporated, własność dużej Splickiej korporacji. Jest częściowo państwowym koncernem mającym bardzo szeroki zakres działalności, od projektowania broni i statków do produkcji i dostaw towarów technologicznych.</t>
 <t id="80158">Dok Zaopatrzeniowy</t>
 <t id="80160">Rozrywacz</t>
 <t id="80161">Jest to nowy rodzaj broni Kha'ak. Jest on oparty na projekcie zwiadowcy Kha'ak. Jego prawdziwe przeznaczenie i parametry nie zostały jeszcze ustalone.</t>
 <t id="80162">{1000,1043} {17,80158}</t>
 <t id="80163">Ten Dok Zaopatrzeniowy należy do Paranidiańskiej Trinity Corporation.</t>
 <t id="80164">{1000,1040} {17,80158}</t>
 <t id="80165">Ten Dok Zaopatrzeniowy należy do dużej korporacji Paranidiańskiej Holy Dimensions.</t>
 <t id="80166">{1000,1023} {17,80158}</t>
 <t id="80167">Ten Dok Zaopatrzeniowy jest własnością Borońskiej korporacji Waverider.</t>
 <t id="80168">{1000,1051} {17,80158}</t>
 <t id="80169">Ten Dok Zaopatrzeniowy należy do Teladiańskiej Grupy Creditania.</t>
 <t id="80170">{1000,1033} {17,80158}</t>
 <t id="80171">Ten Dok Zaopatrzeniowy należy do dużej Splickiej korporacji Thuruk's Incorporated.</t>
 <t id="80172">Korporacja</t>
 <t id="80174">{17,80172} {17,16041}</t>
 <t id="80175">Te częściowo państwowe stocznie są administrowane przez prywatne korporacje. Służą one zarówno jako ośrodki badawcze jak i zakłady produkcyjne statków. Specjalizują się w produkcji zaawansowanych hybryd statków kosmicznych o przeznaczeniu zarówno komercyjnym jak i wojskowym.</t>
 <t id="80176">{17,4131} {17,10026}</t>
 <t id="80178">Orbitalna Kwatera Główna ({17,6161})</t>
 <t id="80180">{1000,101} {9,515}{9,500}{9,517} {17,16041}</t>
 <t id="80181">Stocznie PAR są wspólnym wojskowo-cywilnym przedsięwzięcie mającym na celu zapewnienie niezależnym organizacjom szybkie i łatwe rozwiązanie problemu zakupu i wyposażenia sił obronnych. Można w nich kupić statki fabrycznie wyposażone i gotowe do użycia.</t>
 <t id="80182">{1000,102} {9,515}{9,500}{9,517} {17,16041}</t>
 <t id="80183">Stocznie PAR są wspólnym wojskowo-cywilnym przedsięwzięcie mającym na celu zapewnienie niezależnym organizacjom szybkie i łatwe rozwiązanie problemu zakupu i wyposażenia sił obronnych. Można w nich kupić statki fabrycznie wyposażone i gotowe do użycia.</t>
 <t id="80184">{1000,103} {9,515}{9,500}{9,517} {17,16041}</t>
 <t id="80185">Stocznie PAR są wspólnym wojskowo-cywilnym przedsięwzięcie mającym na celu zapewnienie niezależnym organizacjom szybkie i łatwe rozwiązanie problemu zakupu i wyposażenia sił obronnych. Można w nich kupić statki fabrycznie wyposażone i gotowe do użycia.</t>
 <t id="80186">{1000,104} {9,515}{9,500}{9,517} {17,16041}</t>
 <t id="80187">Stocznie PAR są wspólnym wojskowo-cywilnym przedsięwzięcie mającym na celu zapewnienie niezależnym organizacjom szybkie i łatwe rozwiązanie problemu zakupu i wyposażenia sił obronnych. Można w nich kupić statki fabrycznie wyposażone i gotowe do użycia.</t>
 <t id="80188">{1000,105} {9,515}{9,500}{9,517} {17,16041}</t>
 <t id="80189">Stocznie PAR są wspólnym wojskowo-cywilnym przedsięwzięcie mającym na celu zapewnienie niezależnym organizacjom szybkie i łatwe rozwiązanie problemu zakupu i wyposażenia sił obronnych. Można w nich kupić statki fabrycznie wyposażone i gotowe do użycia.</t>
 <t id="80190">{1000,121} {9,515}{9,500}{9,517} {17,16041}</t>
 <t id="80191">Stocznie PAR są wspólnym wojskowo-cywilnym przedsięwzięcie mającym na celu zapewnienie niezależnym organizacjom szybkie i łatwe rozwiązanie problemu zakupu i wyposażenia sił obronnych. Można w nich kupić statki fabrycznie wyposażone i gotowe do użycia.</t>
 <t id="80192">{1000,10021} {1000,1091}</t>
 <t id="80193">Handlarz Bronią jest firmą, do której należą doki zaopatrzeniowe sprzedające broń klasy militarnej. Posiadaja na składzie duże ilości trudno dostępnej broni oraz rakiet. Większe stacje specjalizują się w handlu bronią dla statków dowodzenia, podczas gdy mniejsze stacje specjalizują się w rakietach.</t>
 <t id="80194">{1000,10021} {1000,1024}</t>
 <t id="80195">Handlarz Bronią jest firmą, do której należą doki zaopatrzeniowe sprzedające broń klasy militarnej. Posiadaja na składzie duże ilości trudno dostępnej broni oraz rakiet. Większe stacje specjalizują się w handlu bronią dla statków dowodzenia, podczas gdy mniejsze stacje specjalizują się w rakietach.</t>
 <t id="80196">{1000,10021} {1000,1040}</t>
 <t id="80197">Handlarz Bronią jest firmą, do której należą doki zaopatrzeniowe sprzedające broń klasy militarnej. Posiadaja na składzie duże ilości trudno dostępnej broni oraz rakiet. Większe stacje specjalizują się w handlu bronią dla statków dowodzenia, podczas gdy mniejsze stacje specjalizują się w rakietach.</t>
 <t id="80198">{1000,10021} {1000,1098}</t>
 <t id="80199">Handlarz Bronią jest firmą, do której należą doki zaopatrzeniowe sprzedające broń klasy militarnej. Posiadaja na składzie duże ilości trudno dostępnej broni oraz rakiet. Większe stacje specjalizują się w handlu bronią dla statków dowodzenia, podczas gdy mniejsze stacje specjalizują się w rakietach.</t>
 <t id="80200">{1000,10021} {1000,1050}</t>
 <t id="80201">Handlarz Bronią jest firmą, do której należą doki zaopatrzeniowe sprzedające broń klasy militarnej. Posiadaja na składzie duże ilości trudno dostępnej broni oraz rakiet. Większe stacje specjalizują się w handlu bronią dla statków dowodzenia, podczas gdy mniejsze stacje specjalizują się w rakietach.</t>
 <t id="80202">{1000,10021} {1000,1096}</t>
 <t id="80203">Handlarz Bronią jest firmą, do której należą doki zaopatrzeniowe sprzedające broń klasy militarnej. Posiadaja na składzie duże ilości trudno dostępnej broni oraz rakiet. Większe stacje specjalizują się w handlu bronią dla statków dowodzenia, podczas gdy mniejsze stacje specjalizują się w rakietach.</t>
 <t id="80204">{1000,10021} {1000,150}</t>
 <t id="80205">Handlarz Bronią jest firmą, do której należą doki zaopatrzeniowe sprzedające broń klasy militarnej. Posiadaja na składzie duże ilości trudno dostępnej broni oraz rakiet. Większe stacje specjalizują się w handlu bronią dla statków dowodzenia, podczas gdy mniejsze stacje specjalizują się w rakietach.</t>
 <t id="80206">{9,515}{9,500}{9,517} {13,1359} {13,1294}</t>
 <t id="80207">{9,515}{9,500}{9,517} {13,25}</t>
 <t id="80208">fuzyjno</t>
 <t id="80209">pulsacyjne</t>
 <t id="80210">Działo</t>
 <t id="80212">{17,80210} {17,80208}-{17,80209}</t>
 <t id="80213">Działo fuzyjno-pulsacyjne jest nową bronią opracowaną przez USC. Zaprojektowana została ona specjalnie do stosowania na korwetach i fregatach, wywołuje potężne uderzenie, jak również posiada zdolność do zniszczenia systemów statków.</t>
 <t id="80214">{17,80138} Dział fuzyjno-pulsacyjnych({17,80210} ({17,80208}-{17,80209})</t>
 <t id="80215">Ta fabryka produkuje Działa fuzyjno-pulsacyjne.</t>
 <t id="80216">Kapsuła</t>
 <t id="80217">Remontowa</t>
 <t id="80221">{17,80223} pulsacyjny({17,80209}) {17,6713}</t>
 <t id="80222">Kwantowo pulsacyjny Laser Naprawczy jest stosowany w Kapsułach Remontowych OTAS. Używa Tub kwantowych do generowania impulsu laserowego. Drobne cząstki zawieszone w tej wiązce uszczelniają pęknięcia lub naruszenia w kadłubie statku.</t>
 <t id="80223">Kwantowo</t>
 <t id="80224">{17,80216} {17,80217}</t>
 <t id="80225">Te produkowane przez OTAS Kapsuły pomagają w regeneracji kadłubów statków, przy użyciu Kwantowo pulsacyjnego Lasera naprawczego, poprzez uszczelnianie pęknięć lub naruszeń w kadłubie.\n\nKapsuły wyposażone są w cztery Lasery naprawcze, zsynchronizowane tak aby generować praktycznie nieprzerwaną wiązkę. Do jej wytwarzania wykorzystuje się Tuby kwantowe, które laser zużywa w zastraszającym tempie.\n\nZ tego powodu Kapsuły mają duże ładownie, zdolne do pomieszczenie sporego zapasu Tub kwantowych.</t>
 <t id="80226">Mobilna</t>
 <t id="80227">Stacja Badawcza</t>
 <t id="80228">{17,80226} {17,80227}</t>
 <t id="80229">Będący efektem współpracy Federacji Argońskiej, Terracorp i Korporacji Wydobywczej Plutarch, TL+ Ruchoma Stacja Badawcza to nietypowy okręt o równie nietypowym pochodzeniu.\n\nNieoficjalnie należąca do klasy &quot;Horizon&quot;, Ruchoma Stacja Badawcza miała być przeznaczona do trzech typów zadań: eksploracji i kartografii nieznanych systemów; wytwarzania i badania eksperymentalnych substancji, pierwiastków, struktur organicznych lub minerałów; projektowania i konstruowania prototypów broni, oraz systemów powszechnie uznawanych za niebezpieczne w stopniu uniemożliwiającym ich badanie w zamieszkanych sektorach.\n\nOprócz wielu możliwości prowadzenia badań, RSB to całkiem udany, niekonwencjonalny TL. Posiadane wyposażenie umożliwia jej działanie jako ruchoma baza operacyjna - zdolna to przenoszenia myśliwców bojowych, okrętów zaopatrzenia i posiadania pokaźnego ładunku w swoich przepastnych ładowniach - tak jak każdy inny wielki okręt transportowy i to niezależnie od swojego prawdziwego przeznaczenia.\n\nMotto przyświecające konstrukcji Ruchomej Stacji Badawczej to &quot;Cogito Ergo Sum&quot; - Myślę, więc jestem.\n\nMożliwości cumownicze: 4 x TS/M6</t>
 <t id="80230">{17,16471}</t>
 <t id="80231">Ciężko zbrojną Korwetę M6 Nexus skonstruowano tylko w jednym celu: wykrywania i niszczenia Klastrów Kha'ak.\n\nNexus został opracowany już po tym jak do służby wszedł M6+ Centaur i założono, że docelowo uzbrojenie i konstrukcja okrętu będzie wyłącznie produkcji Federacji Argońskiej, celem uniknięcia uzależnienia od rozwiązań OTAS.\n\nW tym celu wyposażono Nexusa w wiele innowacyjnych systemów poprawiających jego efektywność w wypełnianiu roli przechwytywania i niszczenia Kha'ak.\n\nZaawansowane stabilizatory żyroskopowe zostały sprzężone z dedykowanymi systemami naprowadzania tylko po to, aby wspomóc siatkę wzajemnie uzupełniających się wieżyczek Nexusa w namierzaniu dużych ilości celów, nie przesilając ich przy okazji. Wieżyczki zostały skonstruowane z nadprzewodzących polimerów, aby zapobiec potencjalnemu przegrzaniu się, lub wystąpienia narastających błędów namierzania.\n \nNexus posiada znacznie wyższą, niż Centaur, prędkość bojową, co pozwala mu na przechwycenie namierzonych celów nim te opuszczą strefę działania.\n\nJednakże prędkość tę uzyskano kosztem osłon, zwrotności i mniejszej ładowności. Właśnie te części wyposażenia zasilanego z sytemów Centaura należało usunąć, aby zaawansowane uzbrojenie i połączone z nim systemy Nexusa mogły działać z najwyższą efektywnością. \n\nMożliwości cumownicze: brak</t>
 <t id="80232">Salon Wystawienniczy</t>
 <t id="80233">{17,80232} {13,9030}</t>
 <t id="80234">Stocznie Korporacji Salon Wystawienniczy są obiektami cywilnymi zajmującymi się budową i sprzedażą statków i fabryk. Korporacja ta powstała za namową wojskowych frakcji w celu przejęcia produkcji fabryk i statków cywilnych. Stało się to kiedy stocznie wojskowe przestały nadążyć za ciągle wzrastającym popytem na wojskowe statki, co było wynikiem zwiększonej aktywności Xenonów.</t>
 <t id="80235">{17,80232} {13,9073}</t>
 <t id="80236">Stocznie Korporacji Salon Wystawienniczy są obiektami cywilnymi zajmującymi się budową i sprzedażą statków i fabryk. Korporacja ta powstała za namową wojskowych frakcji w celu przejęcia produkcji fabryk i statków cywilnych. Stało się to kiedy stocznie wojskowe przestały nadążyć za ciągle wzrastającym popytem na wojskowe statki, co było wynikiem zwiększonej aktywności Xenonów.</t>
 <t id="80237">{17,80232} {1000,1033}</t>
 <t id="80238">Stocznie Korporacji Salon Wystawienniczy są obiektami cywilnymi zajmującymi się budową i sprzedażą statków i fabryk. Korporacja ta powstała za namową wojskowych frakcji w celu przejęcia produkcji fabryk i statków cywilnych. Stało się to kiedy stocznie wojskowe przestały nadążyć za ciągle wzrastającym popytem na wojskowe statki, co było wynikiem zwiększonej aktywności Xenonów.</t>
 <t id="80239">{17,80232} {1000,1043}</t>
 <t id="80240">Stocznie Korporacji Salon Wystawienniczy są obiektami cywilnymi zajmującymi się budową i sprzedażą statków i fabryk. Korporacja ta powstała za namową wojskowych frakcji w celu przejęcia produkcji fabryk i statków cywilnych. Stało się to kiedy stocznie wojskowe przestały nadążyć za ciągle wzrastającym popytem na wojskowe statki, co było wynikiem zwiększonej aktywności Xenonów.</t>
 <t id="80241">{17,80232} {1000,146}</t>
 <t id="80242">Stocznie Korporacji Salon Wystawienniczy są obiektami cywilnymi zajmującymi się budową i sprzedażą statków i fabryk. Korporacja ta powstała za namową wojskowych frakcji w celu przejęcia produkcji fabryk i statków cywilnych. Stało się to kiedy stocznie wojskowe przestały nadążyć za ciągle wzrastającym popytem na wojskowe statki, co było wynikiem zwiększonej aktywności Xenonów.</t>
 <t id="80243">{17,80232} {1000,150}</t>
 <t id="80244">Stocznie Korporacji Salon Wystawienniczy są obiektami cywilnymi zajmującymi się budową i sprzedażą statków i fabryk. Korporacja ta powstała za namową wojskowych frakcji w celu przejęcia produkcji fabryk i statków cywilnych. Stało się to kiedy stocznie wojskowe przestały nadążyć za ciągle wzrastającym popytem na wojskowe statki, co było wynikiem zwiększonej aktywności Xenonów.</t>
 <t id="80245">{17,80227} {13,9030}</t>
 <t id="80246">Stacje Badawcze są to korporacje powstałe w celu prowadzenia zaawansowanych badań naukowych w różnych dziedzinach. Ze względu na prowadzenie często wątpliwej natury badań, mają tendencję do lokalizacji w odległych rejonach sektorów granicznych oraz do częstej zmiany swojego położenia. Jedną z głównych dziedzin badawczych podejmowanych obecnie przez kilka korporacji jest rozwój istniejącej technologi budowy statków. Można w nich często znaleźć dostępne do sprzedaży, w przystępnej cenie, projekty statków prototypowych, które oferują czarno rynkowi handlarze mieszkający na stacji. Ze względu na dodatkowe dochody, jakie dostarczają ci handlarze, wydaje się, że są tolerowni przez korporacje sponsorujące badania.</t>
 <t id="80247">{17,80227} {1000,1023}</t>
 <t id="80248">Stacje Badawcze są to korporacje powstałe w celu prowadzenia zaawansowanych badań naukowych w różnych dziedzinach. Ze względu na prowadzenie często wątpliwej natury badań, mają tendencję do lokalizacji w odległych rejonach sektorów granicznych oraz do częstej zmiany swojego położenia. Jedną z głównych dziedzin badawczych podejmowanych obecnie przez kilka korporacji jest rozwój istniejącej technologi budowy statków. Można w nich często znaleźć dostępne do sprzedaży, w przystępnej cenie, projekty statków prototypowych, które oferują czarno rynkowi handlarze mieszkający na stacji. Ze względu na dodatkowe dochody, jakie dostarczają ci handlarze, wydaje się, że są tolerowni przez korporacje sponsorujące badania.</t>
 <t id="80249">{17,80227} {1000,1033}</t>
 <t id="80250">Stacje Badawcze są to korporacje powstałe w celu prowadzenia zaawansowanych badań naukowych w różnych dziedzinach. Ze względu na prowadzenie często wątpliwej natury badań, mają tendencję do lokalizacji w odległych rejonach sektorów granicznych oraz do częstej zmiany swojego położenia. Jedną z głównych dziedzin badawczych podejmowanych obecnie przez kilka korporacji jest rozwój istniejącej technologi budowy statków. Można w nich często znaleźć dostępne do sprzedaży, w przystępnej cenie, projekty statków prototypowych, które oferują czarno rynkowi handlarze mieszkający na stacji. Ze względu na dodatkowe dochody, jakie dostarczają ci handlarze, wydaje się, że są tolerowni przez korporacje sponsorujące badania.</t>
 <t id="80251">{17,80227} {1000,1040}</t>
 <t id="80252">Stacje Badawcze są to korporacje powstałe w celu prowadzenia zaawansowanych badań naukowych w różnych dziedzinach. Ze względu na prowadzenie często wątpliwej natury badań, mają tendencję do lokalizacji w odległych rejonach sektorów granicznych oraz do częstej zmiany swojego położenia. Jedną z głównych dziedzin badawczych podejmowanych obecnie przez kilka korporacji jest rozwój istniejącej technologi budowy statków. Można w nich często znaleźć dostępne do sprzedaży, w przystępnej cenie, projekty statków prototypowych, które oferują czarno rynkowi handlarze mieszkający na stacji. Ze względu na dodatkowe dochody, jakie dostarczają ci handlarze, wydaje się, że są tolerowni przez korporacje sponsorujące badania.</t>
 <t id="80253">{17,80227} {1000,1051}</t>
 <t id="80254">Stacje Badawcze są to korporacje powstałe w celu prowadzenia zaawansowanych badań naukowych w różnych dziedzinach. Ze względu na prowadzenie często wątpliwej natury badań, mają tendencję do lokalizacji w odległych rejonach sektorów granicznych oraz do częstej zmiany swojego położenia. Jedną z głównych dziedzin badawczych podejmowanych obecnie przez kilka korporacji jest rozwój istniejącej technologi budowy statków. Można w nich często znaleźć dostępne do sprzedaży, w przystępnej cenie, projekty statków prototypowych, które oferują czarno rynkowi handlarze mieszkający na stacji. Ze względu na dodatkowe dochody, jakie dostarczają ci handlarze, wydaje się, że są tolerowni przez korporacje sponsorujące badania.</t>
 <t id="80255">{17,80227} {1000,150}</t>
 <t id="80256">Stacje Badawcze są to korporacje powstałe w celu prowadzenia zaawansowanych badań naukowych w różnych dziedzinach. Ze względu na prowadzenie często wątpliwej natury badań, mają tendencję do lokalizacji w odległych rejonach sektorów granicznych oraz do częstej zmiany swojego położenia. Jedną z głównych dziedzin badawczych podejmowanych obecnie przez kilka korporacji jest rozwój istniejącej technologi budowy statków. Można w nich często znaleźć dostępne do sprzedaży, w przystępnej cenie, projekty statków prototypowych, które oferują czarno rynkowi handlarze mieszkający na stacji. Ze względu na dodatkowe dochody, jakie dostarczają ci handlarze, wydaje się, że są tolerowni przez korporacje sponsorujące badania.</t>
 <t id="80300">{17,12871}</t>
 <t id="80301">Skonstruowany oryginalnie jako &quot;Platforma dla Droidów&quot;, Lekki Lotniskowiec M7C Gryf został przebudowany tak aby mógł transportować w swoich hangarach wszelkiego typu myśliwce. Umożliwiając tym samym większe wsparcie myśliwskie, dla Marynarki Federacji Argońskiej, tam gdzie jest aktualnie potrzebne i to bez konieczności angażowania w tym celu Kolosa. \n\nMimo lekkiego uzbrojenia i stosunkowo niskiej prędkości, Gryf ma unikalną możliwość do wystrzelenia swoich wszystkich dwudziestu pięciu myśliwców naraz. Umożliwia mu to wystosowanie szybkiej odpowiedzi na powstałe zagrożenie, zapewnienie obronnej zasłony myśliwskiej dla wycofywujących się uszkodzonych okrętów, oraz udzielenie natychmiastowej pomocy w ewakuacji stacji.\n\nMożliwości cumownicze: 25 Myśliwców.</t>
 <t id="80302">{17,12941}</t>
 <t id="80303">Paranidiańska Ciężka Fregata szturmowa M7 Agamemnon to jeden z nowych nabytków Imperialnej Marynarki Wojennej Paranidian, mimo że pierwotnie zarzucono jej projekt ze względu na wysokie koszty produkcji.\n\nJednakże kiedy Argońska Federalna Marynarka Wojenna wprowadziła do aktywnej służby krążownik wsparcia M7 Cyklop, Imperium Paranidiańskie nagle otrzymało nowy impuls w postaci skonstruowania dla niego konkurrenta. Wkrótce można było już zobaczyć działające, w całej przestrzeni Paranidian, Agamemnony.\n\nAgamemnon przewyższa Cyklopa praktycznie w każdej dziedzinie: posiada wyższą prędkość, dodatkowy 1GJ-owy generator osłon i \(trochę\) większą przestrzeń ładunkową.\n\nJednakże Cyklop posiada zdecydowanie grubszy pancerz, dzięki czemu, w bezpośrednim starciu, może przetrwać atak Agamemnona. Fakt ten jest pewnego rodzaju tabu wśród pilotów obu jednostek.\n\nSam w sobie, Agamemnon ma możliwość zamontowania na dziobowych wieżyczkach całej gamy uzbrojenia przeciw okrętom liniowym, a jego opancerzenie jest uważane za najbardziej pionierskie w tej klasie okrętów Wspólnoty. Czyni to go najbardziej przerażającą fregatą w aktywnej służbie.\n\nMożliwości cumownicze: 1 Myśliwiec.</t>
 <t id="80304">{17,13141}</t>
 <t id="80305">Przodująca w obronie strefowej i eskortach grup uderzeniowych, Ciężko zbrojna Fregata M7 Astraeus jest istotną częścią floty OTAS.\n\nNazwana na cześć Greckiego Tytana-boga zmierzchu. Astraeus oznacza &quot;świt gwiazd&quot; co nieźle opisuje wiele aspektów tej fregaty. Astraeus to pierwszy okręt OTAS zakupiony - a nie wydzierżawiony - przez Federację Argońską dla Argońskiej Marynarki Wojennej. Często też twierdzi się, że to dzięki tej jednostce OTAS wybiła się na tle innych korporacji.\n\nAstraeusa wyposażono w zapożyczone, a następnie udoskonalone, systemy Niszczyciela M2 Tytan. Dzięki temu można go uznać za bardziej kompaktowego &quot;Tytana drugiej generacji&quot; - tak samo jak mityczna istota, po której odziedziczył imię.\n\nZaprojektowany jako uzupełnienie dla Federacyjnej fregaty M7 Cerber, Astraeus posiada ulepszone osłony, grubsze poszycie, większe przyspieszenie, powiększoną ładownię i szerszy zakres działania wieżyczek od swojego Argońskiego odpowiednika. Niestety zostało to osiągnięte kosztem niższej prędkości maksymalnej i ograniczenia, w niewielkim stopniu, powierzchni hangarowej.\n\nAstraeus wyznacza standardy projektowania dla wszystkich przyszłych jednostek OTAS w myśl zasady: Jeżeli Argońska Marynarka coś potrafi zrobić, to Korporacja OTAS zrobi to jeszcze lepiej.\n\nMożliwości cumownicze: 5 Myśliwców; 1 Korweta.</t>
 <t id="80306">{17,11101}</t>
 <t id="80307">Poświęcając częściowo osłony i uzbrojenie dla większej prędkości, korporacja OTAS opracowała Lekki Niszczyciel M2 Boreasz stworzony jako okręt szybkiego reagowania na wypadek pojawienia się zagrożenia w przestrzeni OTAS i jej pobliżu\n\nNazwa wywodzi się od Greckiego boga zimy. Imię &quot;Boreas&quot; oznacza &quot;Północny Wiatr&quot; albo &quot;Pożeracz&quot;, a sam Boreasz zazwyczaj był opisywany jako bardzo silny, z trudnym do opanowania temperamentem - atrybutami, które OTAS chciał by zauważono w świetle czynionych przez niego zniszczeń.\n\nOchrzczonego najszybszym M2 w przestrzeni Wspólnoty, Boreasza wspiera rewolucyjna &quot;Macierz Silników Klasy Revelation&quot; dzięki której może rozwijać prędkości na poziomie fregat - jako pierwszy w klasie Niszczycieli.\n\nW parze z Lotniskowcem lub innym Niszczycielem, Lekki Niszczyciel M2 Boreasz przejmuje rolę okrętu szturmującego i przechwytującego okręty liniowe i podwaja swoje znaczenie jako wyśmienity niszczyciel blokad z niepowtarzalnym stylem - niezbędny element potrzebny do nawigacji na &quot;Autostradzie Piratów&quot; pomiędzy Aladna Hill a Elena's Fortune.\n\nJednakże dla szybkości i zwrotności Boreasz musiał poświęcić, co widać w porównaniu do innych okrętów tej klasy, część osłon. Przez to nie nadaje się do przedłużających się potyczek z większymi M2 i jest bardziej narażony na ataki bombowców M8.\n\nJednak mimo tej wady istnieje wiele przykładów jak doświadczeni piloci wykorzystując szybkość Boreasza krążyli dookoła wolniejszych okrętów i bawiąc się z nimi &quot;w kotka i myszkę&quot;, potrafili tę pozorną słabość swojego okrętu użyć do wykreowania u swojego przeciwnika pozornego poczucia bezpieczństwa.\n\nMożliwości cumownicze: 3 Myśliwce.</t>
 <t id="80308">{17,11121}</t>
 <t id="80309">Ciężki Myśliwiec M3 Venti korporacji OTAS, to odpowiednik Federacyjnego Myśliwca Nova i najczęściej można go spotkać w systemie Light of Heart jak patroluje przestrzeń korporacji OTAS w poszukiwaniu napastników lub szmuglerów - a dzięki potężnemu uzbrojeniu doskonale nadaje się do tego zadania.\n\nPowstał zupełnie przypadkowo, oryginalnie prototyp Venti miał służyć za przykład: projektowanie statku Nova zajęło dwa lata badań i rozwoju nim został on wprowadzony do służby i uważa się, że jest to typowy przykład tego co potrafią osiągnąć konstruktorzy z Omycron Lyrae. Biorąc za przykład projekt statku Nova, korporacja OTAS postanowiła pokazać, że potrafi zrobić to samo w dużo krótszym czasie, a pół roku później zaprezentowała Venti.\n\nOryginalnie zaprojektowany aby udowodnić wyższość technologiczną korporacji OTAS, podczas prezentacji zadziwił oficjeli zarówno Federacji Argońskiej jak i samej OTAS. W rezultacie została zlecona masowa produkcja tego myśliwca, a sam Venti wkróce trafił na wyposażenie armii jako podstawowy myśliwiec.\n\nNazwany na cześć rzymskiego bóstwa wiatrów, Venti jest szybki, potężny i zabójczy. W relatywnej skali, Venti można porównać z Novą Ścigacz w prawie każdym aspekcie. Aczkolwiek podwojenie mocy osłon osłabiło trochę kadłub.\n\nUsytuowany gdzieś pomiędzy Novą, a Novą Ścigacz, Venti w dalszym ciągu demonstruje OTAS'owską niezależność od Argońskiej Marynarki Wojennej i brak potrzeby ochrony w ich głównych sektorach. Równocześnie poszerzając chęć dalszej współpracy, jako głównego dostawcy dla armii Federacji Argońskiej.</t>
 <t id="80310">{17,11131}</t>
 <t id="80311">Ciężki Myśliwiec M3+ Notos został opracowany, aby zapewnić korporacji OTAS długodystansowe eskorty oraz wsparcie szturmowe. Pierwotnie projektowany jako jednostka eskortująca dla Lekkiego Niszczyciela M2 Boreasz w trakcie misji na &quot;Autostradzie Piratów&quot;.\n\nNazwa &quot;Notos&quot; wywodzi się od greckiego boga południowych wiatrów, określanego również mianem niszczyciela zbiorów, znanego z sprowadzania burz późnym latem i jesienią, oraz z faktu, że Notus ma reputację łowcy-zabójcy transportów i zaopatrzenia wroga, z których żaden nie dotrze do celu jeśli jego załoga będzie znała Terrańską mitologię.\n\nWedług specyfikacji Notos jest wolniejszy od swojego starszego brata, ale szczyci się mocniejszymi osłonami, zdecydowanie grubszym pancerzem i potężniejszym zasilaniem uzbrojenia, oraz dodatkową przednią wieżyczką.\n\nW skrócie Notos to fachowiec i zguba dla nic nie podejrzewających pirackich korwet.</t>
 <t id="80312">{17,11111}</t>
 <t id="80313">Średni Myśliwiec M4 Euros został zaprojektowany celem dopełnienia ciężkich myśliwców w służbie ochrony zakładów OTAS i okrętów transportowych, zapewniając dodatkowe możliwości przechwytywania oraz szybkie misje patrolowe na terytorium Akeela's Beacon.\n\nNazwany na cześć greckiego bóstwa uosobiającego nieszczęśliwy wschodni wiatr, Euros jest szybszym myśliwcem niż M4 Pogromca i M4 Elita Argońskiej Marynarki Wojennej. Jednak mimo posiadania lepszych osłon niż Pogromca, jest słabiej osłonięty niż Elita i posiada słabszy, od swoich Argońskich odpowiedników, kadłub.\n\nJednakże Eurosa stworzono dla prędkości, a nie dla mocy. Przeznaczony głównie do zażegnywania najazdów i związania wroga w walce tak długo, aż przybędą większe okręty - jak np.: M2 Boreasz - i posprzątają miejsce potyczki z tego co zostanie.</t>
 <t id="80314">{17,11141}</t>
 <t id="80315">Zawansowany Myśliwiec przechwytujący M4+ Solano jest drugą generacją przeprojektowanego M4 Euros. Został też zoptymalizowany do nagłych przechwyceń wrogich napastników.\n\nSolano jest zdolny do zniszczenia okrętów podobnych rozmiarów, a także powstrzymywania większych do czasu przybycia posiłków. Równocześnie usprawniono wiele z pozornych słabości Eurosa, które się pojawiały podczas podobnych potyczek.\n\nOdbiegając trochę od sandardowego nazewnictwa, Solano nazwany został na cześć południowo, południowo-wschodniego wiatru z południowych obszarów Hiszpani na Ziemi. Twierdzi się, że przynosi on niesłychanie gorącą, suchą i duszącą pogodę wywołującą duszności i zawroty głowy u każdego kto miał pecha być przez niego złapanym.\n\nMimo, że jest odrobinę wolniejszy od swojego odpowiednika z pierwszej generacji, Solano wyposażono w odpowiednio mocniejszy system osłon, generator do zasilania uzbrojenia podwoił swoją moc, w stosunku do Eurosa, a pancerz jest zdecydownie grubszy.\n\nPoprawienie wad projektowych Eurosa na wszelkie możliwe sposoby, udowadnia dlaczego nazwano go Solano.</t>
 <t id="80316">{17,11151}</t>
 <t id="80317">Wynik połączenia TM Magnetar Federacji Argońskiej z OTAS'owskim Frachtowcem Mistral. Transportowiec Wojskowy TM Zefir, zapewnia wążną taktycznie elastyczność floty OTAS do transportowania, rozmieszczania i odzyskiwania ograniczonej ilości myśliwców na i poza teren działań bojowych.\n\nNazwany na cześć greckiego boga zachodniego wiatru, Zefira znanego z przynoszących ulgę wiatrów - uczucia jakie towarzyszy każdemu uziemionemu pilotowi, gdy jeden z tych statków, pojawia się na jego gravidarze, aby go uratować.\n\nChociaż zasadniczo został skonstruowany na bazie zmodernizowanego kadłuba Mistrala, Zefir w prawdziwie OTAS'owym stylu zdołał osiągnąć status najlepszego w swojej klasie na terytoriach Wspólnoty. Posiadając wyższą prędkość, mocniejsze osłony i większy zapas energii dla uzbrojenia niż jego kuzyn Magnetar, posiada trochę słabszy kadłub. \n\nMożliwości cumownicze: 4 Myśliwce.</t>
 <t id="80318">{17,11161}</t>
 <t id="80319">Korweta szturmowa M6M Skiron to znaczący krok naprzód w projektowaniu korwet przez korporację OTAS. Praktycznie wszystkie systemy, z poprzednich generacji M6, zostały udoskonalone, co zaowocowało nieźle opracowanym okrętem sprawdzającym się w różnych rólach i przydziałach\n\nW mitologi greckiej &quot;Skiron&quot; był bogiem północnozachodnich wiatrów i reprezentował nadejście zimy. Skiron potrafi wystrzeliwać duże ilości pocisków rakietowych różnych rodzajów i przeprowadzać misje abordażowe przeciwko innym okrętom co wielu pilotom mrozi krew w żyłach.\n\nW porównaniu do swojego kuzyna Korwety M6M Ciężki Centaur, Skiron posiada większą prędkość i mocniejsze osłony, ale jego poszycie i generator mocy dla uzbrojenia są słabsze,\n\nW przeciwieństwie do Ciężkiego Centaura, załoga Skirona pozwoliła sobie dodać kilka bajerów tu itam. Tak więc, ci którzy służyli na jego pokładzie, w ramach wymiany załóg pomiędzy Argońską Marynarką a OTAS, nie zawsze chcą wracać na pokład ascetycznego wojskowego Ciężkiego Centaura.\n\nTajemnicą poliszynela jest, że udoskonalenia na Ciężkim Centeurze, zwłaszcza jeżeli je porównamy ze standardowym Centaurem, również pochodzą ze Skirona - a przynajmniej projekt jego systemów, jeśli nie superstruktury.\n\nW Ciężkim Centaurze znajdziemy większą część duszy Skirona niż niektórzy chcieli by przyznać. Ponieważ kiedy Argońscy projektanci wojskowi głowili się jak ulepszyć Centaura, odpowiedź była prosta: poprosić o pomoc OTAS.\n\nMożliwości cumownicze: 1 Myśliwiec.</t>
 <t id="80320">{17,11171}</t>
 <t id="80321">Fregata Rakietowa M7M Aquilo wytyczyła nowy kierunek w projektowaniu ciężkich okrętów szturmowych dla wszystkich, nie tylko Federacji Argońskiej, ras Wspólnoty. Uważa się ją za pionierskie osiągnięcie i kolejny dowód na to, że rewolucyjne wizje OTAS mogą zagrozić nawet laboratoriom BalaGi Research.\n\nTo pierwszy okręt tego rodzaju wprowadzony do służby. Nazwa &quot;Aquilo&quot; wywodzi się z rzymskiej mitologii i symbolizuje tego samego boga co Grecki &quot;Boreasz&quot; - bóstwo północnych wiatrów. To że OTAS nazwał kolejny ze swoich okrętów tak samo jak swój Lekki Niszczyciel nie powinno być ignorowane, ponieważ to samo imię oznacza ten sam sposób myślenia, ale w trochę innym kontekście.\n\nPodczas gdy Lekki Niszczyciel M2 Boreasz został nazwany ze względu na swoją prędkość, Aquilo otrzymał swoje imię dzięki swoim możliwościom szturmowym, wysyłania myśliwców. Poza tym to jest pierwszy okręt zdolny do zmasowanego ataku torpedami młot. I dał innym rasom sporo do myślenia, zwłaszcza po tym jak pewien szczególnie nadgorliwy kapitan lotniskowca M1 stracił całe wsparcie myśliwskie podczas starcia jeden na jednego po przypadkowym spotkaniu Aquilo w Nieznanym Sektorze.\n\nW porównaniu do M7M Minotaur Federacji Argońskiej, Aquilo jest troszkę szybszy i posiada dwukrotnie silniejsze generatory osłon niż te zamontowane na Minotaurze, choć ma tylko jedną trzecią wytrzymałości kadłuba i całkowitej mocy.\n\nMożliwości cumownicze: 1 Myśliwiec.</t>
 <t id="80322">{17,11181}</t>
 <t id="80323">Ciężki Bombowiec M8 Auster zapewnia, korporacji OTAS, możliwość precyzyjnego uderzenia zarówno na okręty liniowe jak i inne instalacje. Równocześnie przoduje w operacjach typu &quot;uderz i zniknij&quot; prowadzanych za liniami wroga, oraz w równym stopniu, ustalania prawa wpływów na liniach zaopatrzeniowych.\n\nAustera opracowano razem z Fregatą M7M Aquilo przez zupełny przypadek, gdy wydział projektowo badawczy OTAS pracował nad różnymi systemami przeznaczonymi do instalacji w ich pionierskiej pltformie rakietowej.\n\nGdy niektóre unowocześnienia i pomysły zawiodły w skali fregaty, inżynierowie OTAS zamiast je porzucić, skierowali swoją uwagę w stronę współpracy tych systemów z mniejszymi statkami. Wkrótce potem powstał Auster.\n\n&quot;Auster&quot; wywodzi się z rzymskiej mitologii: &quot;Auster&quot; uosabiał wiatr sirocco, który przynosił ciężkie chmury i mgłę, albo wilgotne opary. Uważano go również za rzymski odpowiednik greckiego &quot;Notusa&quot; - boga południowych wiatrów.\n\nWartym zauważenia jest fakt, że bombowiec Federacji Argońskiej M8 Gladiator to ten sam okręt co Auster. Jest to jeden z kilku przykładów kiedy Mrynarka Argońska zakupiła od OTAS projekt i prawa do produkcji, zamiast zakontraktować budowę statków w ich imieniu.\n\nJednakże Auster przewyższa Gladiatora w wielu dziedzinach, zaczynając od znacznie potężniejszych osłon i praktycznie dwukrotnie twardszego pancerza od tego posiadanego przez Gladiatora. A wszystko to przy bardzo podobnej masie, dzięki zintegrowanym systemom chłodzącym i obszarom rozpraszającym ciepło równoważącym część zniszczeń powstałych przez działanie broni energetycznych.\n\nKontrowersyjnie Auster jest trochę wolniejszy od Gladiatora, ze względu na większy pobór mocy do osłon, ale większe pole mocy całkowitej dzięki wewnętrznym systemom zaprojektowanym do przeciwdziałania, wywoływanym przez osłony, naprężeniom działającym na rdzeń reaktora.</t>
 <t id="80324">{17,11191}</t>
 <t id="80325">Nowo opracowana Lekka wielozadaniowa Korweta M8 Sirokos to na wpół-eksperymentalna jednostka o osobliwym projekcie kadłuba, która ostatnio weszła do służby jako bardziej elastyczny i dynamiczny odpowiednik M6M Skiron.\n\nMimo, że oficjalnie została przewidziana do mniejszych akcji bojowych, lub pomocy humanitarnych, Sirokosa zaprojektowano zgodnie z militarnymi i cywilnymi standardami, aby mógł gościć, w równym stopniu, ofierów jak i dygnitarzy. A równocześnie zapewnić godziwe warunki tymczasowym pasażerom, jak np.: uchodźcy czy osoby ewakuowane.\n\nMimo, że Sirokos różni się od konwencjonalnych transportowców, to i tak, spełnia swoją rolę jako okręt mogący działać w bardziej niebezpiecznych warunkach i niepewnych obszarach, gdzie inne statki cywilne nieośmieliły by się kiedykolwiek polecieć. Osiąga to dzięki możliwości szybkiej nawigacji w regionach zapalnych i odpowiedniego zabezpieczania ważnych punktów ewakuacji zanim większe statki przejmą kontrolę nad sytuacją.\n\nTak po za protokołem, to Sirokosa uważa się za &quot;Eksperymentalną Lekką Korwetę typu Stealth&quot; - kształt jego kadłuba opracowano tak aby rozpraszał sygnaturę LIDAR statku, jego superstruktura została wykonana z syntetycznego materiału pochłaniającego LIDAR, a do silników okrętowych zaadoptowano specjalny system rozpraszający ciepło, dzięki czemu sygnatura cieplna Sirokosa jest niższa od tej emitowanej przez inne korwety w przestrzeni Wspólnoty.\n\nSwoją nazwę &quot;Sirokos&quot; zawdzięcza greckiemu słowu oznaczającemu ziemski, śródziemnomorski wiatr przynoszony znad Sahary i osiągający huraganowe prędkości w Północnej Afryce i Południowej Europie - symbolika trafnie opisująca tą szybką i efektowną jednostkę.</t>
 <t id="80326">Transport Militarny</t>
 <t id="80328">zzPLACEHOLDER</t>
 <t id="80332">{1000,119} {17,80158}</t>
 <t id="80334">{17,6331}</t>
 <t id="80335">Ciężka Korweta M6+ Appalox to zmodyfikowana wersja Paranidiańskiej Korwety M6+ Hyperion, poddana inżynierii wstecznej i zmodyfikowana tak, aby zaspokoić potrzeby Syndykatu Yaki.\n\nJego dokładne możliwości techniczne nie są powszechnie znane, ale przypuszcza się, że Appalox jest w stanie lepiej sobie radzić, niż jego Paranidiańska wersja, dzięki dodanej możliwości montowania broni nie przeznaczonej dla statków Paranidiańskich.\n\nChociaż nie widziano ich zbyt wiele, pogłoski sugerują, że Syndycat Yaki rozpoczął produkcję, niewielkich ilości, jednostki tego typu w stoczni ukrytej gdzieś w głębokiej przestrzeni. Wskazuje to, że Yaki nie są już całkowicie zależni od porwanych Korwet M6+ Hyperion i sami mogą uzupełniać, tymi jednostkami, swoje floty.\n\nJednakże Imperium Paranidiańskie stanowczo odmawia przyznania się do istnienia takiej jednostki Yaki. I każdego kto twierdzi inaczej określa oszczerczym wrogiem Pontifexa Maximusa Paranidii.\n\nTakie zaprzeczenia stwarzają pewien problem, skoro nie można wskazać, że problem istnieje, pozwalamy Yaki na jeszcze większą swobodę działania... ale w jakim celu?\n\nMożliwości cumownicze: 2 Myśliwce.</t>
 <t id="80336">{17,7041}</t>
 <t id="80337">Ciężka Korweta M6+ Hyperion to następca prototypowego Jachtu M7 Trinity, orginalnie posiadającego tę samą nazwę i będącego własnością Pontifexa Maximusa Paranidia.\n\nMimo, że z czasem zmienił kategorię i stał się tańszym, bardziej kompaktowym M6 umożliwiającym Imperialnej Paranidiańskiej Marynarce Wojennej produkowanie go w dużych ilościach. Hyperion zachował do tej pory wiele cech orginalnego, jakże odległego, prototypu i pozostał równie unikalnym statkiem wśród innych w kwestii samej waleczności i innowacyjności.\n\nPowszechnie szanowany jako jeden z najlepszych okrętów w swojej klasie, Hyperion jest zabójczy i łagodny, oraz zdolny do walki z każdym przeciwnikiem - dużym lub małym. Istnieje wiele opowieści wśród pilotów Wspólnoty jak te okręty atakowały okręty typu M1 i M2 i to bez eskorty, i często wygrywały.\n\nDzięki swojej wszechstronności, praktycznie nie ma sobie równych, a umiejętność zataczania, przez utalentowanych pilotów, okręgów wokół znacznie większych od niego jednostek, sprawia, że teraz kiedy Hyperion jest w masowej produkcji, jest równie popularny jak wtedy kiedy tylko garstka wybranych przez Zarząd Obrony Paranidii mogła go pilotować. I zapewnił on Imperium Paranidiańskiemu narzędzie do ekspansji znacznie przewyższające potencjalne zyski, niż mógł zagwarantować to tajny projekt bramy skokowej.\n\nW Terrańskiej mitologii, Hyperion był jednym z dwunastu Tytanów Antycznej Grecji i nazywany był &quot;Tytanem Wschodu&quot;. Mówi się, że Hyperion jako pierwszy zrozumiał &quot;ruch słońca i księżyca, a także gwiazd oraz zmian pór roku&quot;\n\nMożliwości cumownicze: 2 Myśliwce.</t>
 <t id="80338">{1000,121} {17,13131}</t>
 <t id="80339">{17,13132}</t>
 <t id="80340">({17,3861}){17,80362} Wież Laserowych</t>
 <t id="80341">Broń ta została zaprojektowana specjalnie do użytku w Wieżach Laserowych. Strzela do celu potężną wiązką plazmy i ma zdolność do znacznie szybszego przeładowania niż w przypadku standardowych broni promieniowych tej wielkości.</t>
 <t id="80342">{17,80362} {17,80360} {17,80361}</t>
 <t id="80343">Jest to niedawno odkryta Xenońska broń promieniowa. Jej pochodzenie i technologia są obecnie w fazie badań prowadzonych przez naukowców Wojska Argońskiego. Zapewnia potężną wiązkę, która może natychmiast wyparować mniejsze statki i uczynić znaczne szkody w statkach dowodzenia.</t>
 <t id="80344">Kwantowe({17,80223}) {17,80363}</t>
 <t id="80345">Ta tajemnicza broń została niedawno zauważona na Xenońskich statkach dowodzenia. Jej technologia jest nieznana, ale szacuje się, że zapewnia potężną falę uderzeniową cząstek zmiatających wszystko na swojej drodze.</t>
 <t id="80346">({17,80209}){17,80359} pulsacyjny {17,80358}</t>
 <t id="80347">Myśliwce Xenonów od niedawna wykorzystują broń nowej klasy. Strzela ona impulsami promieniowania gamma o dużej prędkości. Ich duża szybkość jest nie tylko śmiertelna, ale również niezwykle precyzyjna.</t>
 <t id="80348">({17,80208}){17,80364} fuzyjnych</t>
 <t id="80349">Wyrzutnia bomb fuzyjnych jest Teladiańską bronią zaprojektowaną dla statków klasy fragata. Kiedy wojsko Splitów zaczęło ograniczać dostep innych ras do ich broni Ion Shard Railgun, Teladianie musieli się pospieszyć z opracowaniem nowej broni. Wyrzuca ona kilka bomb fuzyjnych, które detonują przy uderzeniu w cel powodując potężną eksplozję.</t>
 <t id="80350">{17,80365} {17,80366} {17,80367}</t>
 <t id="80351">Wykorzystujące technologię opartą o Paranidiański Miotacz wysokoenergetycznej plazmy i Splickie Jonowe działko szynowe, Wysokoenergetyczna cząsteczkowe działko szynowe jest nową bronią Xenonów, która sprawia, że ​​ich statki klasy korweta są jeszcze bardziej zabójcze.</t>
 <t id="80352">{17,80134} działo({17,80210}) {17,80368}</t>
 <t id="80353">Opracowana w oparciu o wykradzioną technologię broni Terran, ta nowa Paranidiańska anty-myśliwska broń statków dowodzenia została szybko wdrożona we flocie. Jej destrukcyjne i bardzo szybkie pociski, są nie do uniknięcia dla myśliwców, dzięki czemu można zniszczyć całe skrzydłow w ciągu kilku minut.</t>
 <t id="80354">{17,80369} {17,80370}</t>
 <t id="80355">Kiedy wojska Argońskie i Teladiańskie wprowadziły ograniczania wykorzystania ich broni dla statków dowodzenia, Splici nie mieli wyboru, jak tylko wprowadzić do użytku broń prototypową, która była jeszcze w fazie projektowania. W oparciu o technologię broni piratów, wyrzuca ognistą kulę plazmy powodującą ogromne szkody trafionego celu. Choć władze Splitów twierdzą stanowczo, że broń jest bezpieczna w użyciu, były niepotwierdzone doniesienia o kilku incydentach, gdzie wystrzały broni spowodowały napromieniowanie własnej załogi.</t>
 <t id="80356">{17,80371} {17,80373} {17,80372}</t>
 <t id="80357">Fazowy generator plazmy jest nową bronią Paranidian, stworzoną rzekomo na podstawie Generatora impulsu uderzeniowego. Zapewnia średnie obrażenia przy stosunkowo niskim zużyciu energii i szybko stał się ulubioną bronią wśród Paranidiańska pilotów korwet.</t>
 <t id="80358">gamma</t>
 <t id="80359">Emiter</t>
 <t id="80360">ciemnej</t>
 <t id="80361">materii</t>
 <t id="80362">Działo promieniowe</t>
 <t id="80363">działo fali uderzeniowej</t>
 <t id="80364">Wyrzutnia bomb</t>
 <t id="80365">Wysokoenergetyczne</t>
 <t id="80366">cząsteczkowe</t>
 <t id="80367">działko szynowe</t>
 <t id="80368">szeregowe</t>
 <t id="80369">Wyrzutnia plazmowa</t>
 <t id="80370">projektor</t>
 <t id="80371">Fazowy</t>
 <t id="80372">plazmy</t>
 <t id="80373">generator</t>
 <t id="80374">{17,80138} Wyrzutni bomb fuzyjnych({17,80208} {17,80364})</t>
 <t id="80375">Fabryka ta produkuje Wyrzutnie bomb fuzyjnych.</t>
 <t id="80376">{17,80138} Elektromagnetycznych dział szeregowych({17,80134} {17,80210} {17,80368})</t>
 <t id="80377">Fabryka ta produkuje Elektromagnetycznych działa szeregowe.</t>
 <t id="80378">{17,80138} Wyrzutni plazmowych ({17,80369}) {17,80370}</t>
 <t id="80379">Fabryka ta produkuje Wyrzutnie plazmowe projektor</t>
 <t id="80380">{17,80138} Fazowych generatorów plazmy({17,80371} {17,80373} {17,80372})</t>
 <t id="80381">Fabryka ta produkuje Fazowe generatory plazmy.</t>
 <t id="80382">{1000,150} {17,6161}</t>
 <t id="80383">Jest to Kwatera Główna Terrańskiej Korporacji Mroczna Otchłań. Zajmującą się przede wszystkim produkcją towarów wysokiej technologii i logistyką, ale istnieją niepotwierdzone podejrzenia o powiązania z czarnym rynkiem Terran oraz kilkoma organizacjami pirackimi.</t>
 <t id="80384">{17,80227} {1000,133}</t>
 <t id="80385">Stacje Badawcze są to korporacje powstałe w celu prowadzenia zaawansowanych badań naukowych w różnych dziedzinach. Ze względu na prowadzenie często wątpliwej natury badań, mają tendencję do lokalizacji w odległych rejonach sektorów granicznych oraz do częstej zmiany swojego położenia. Jedną z głównych dziedzin badawczych podejmowanych obecnie przez kilka korporacji jest rozwój istniejącej technologi budowy statków. Można w nich często znaleźć dostępne do sprzedaży, w przystępnej cenie, projekty statków prototypowych, które oferują czarno rynkowi handlarze mieszkający na stacji. Ze względu na dodatkowe dochody, jakie dostarczają ci handlarze, wydaje się, że są tolerowni przez korporacje sponsorujące badania.</t>
 <t id="80386">{1000,108} {17,16041}</t>
 <t id="80387">Stocznie Pirackie to obiekty, gdzie skradzione lub znalezione statki są dostosowane do działalności pirackiej. Mają tendencję do używanie nielegalnych technologii w celu poprawy wydajności, często kosztem bezpieczeństwa.</t>
 <t id="80388">{17,16751}</t>
 <t id="80389">Choć uważany jest za stary statek w swojej klasie, Ciężki transportowiec TL Polakra nadal świadczy usługi w przestrzeni Terran i pozostaje kluczowym fundamentem dzisiejszej ekonomicznej potęgi Systemu Słonecznego - choć zwykle w rękach zdolnych cywilnych lub wojskowych pilotów, ale nadal pod bezpośrednią kontrolą United Space Command.\n\nChoć może nie dorastać do pięt swojemu młodszemu rodzeństwu, nowoczesnej Terrańskiemu Górniczemu Stakowi-Bazie, Polakra nadal szczyci się imponującą pojemnością ładunkową, która pozostaje na równi z wieloma podobnych statkami klasy TL Wspólnoty, oraz nadal może być bazą i obsługiwać większą liczbę myśliwców i małych transportowców niż GSB.\n\nChoć posiada nieco słabsze osłony i generatory broni w porównaniu do GSB ze względu na swój względny wiek, Polakra ma jedną ważną zaletę: cenę. Polakra może nie być w stanie utrzymać się tak długo jak GSB pod atakiem wroga, ale jest tańsza i jest nieco szybsza; a dla kapitana mającego żyłkę do interesów handlowych i gospodarczych, te dwa czynniki mogą mieć decydujące znaczenie.\n\nNazwana na część XVII-wiecznego żaglowca, który przecinał w poprzek fale ocenów w zamierzchłej przeszłości Ziemi, Polakra zachowuje zarówno dumną historię swojego poprzednika, jak i miejsce w sercach wielu ekonomistów Terran, i jest to coś, czego ani wiek, ani postęp, nie będzie mógł łatwo usunąć.\n\nMożliwości cumownicze: 9 myśliwców.</t>
 <t id="80390">{1000,60008} {17,80517}</t>
 <t id="80391">Te niezależne doki zaopatrzeniowe skupują i sprzedają różnego rodzaju towary. Mają renomę nie przejmowania się legalnością towarów kupowanych oraz sprzedanych i są miejscem spotkań i wspólnego spędzania wolnego czas dla łotrzyków i piratów.</t>
 <t id="80400">{17,6733}</t>
 <t id="80401">Zwiększenie prędkości i zwrotności obecnych myśliwców, spowodowało, że specjaliści z Wojsk Argońskich postanowili porzucić rakiety typu "jeden strzał - jedna szansa na trafienie". Zamiast demontażu istniejących linii produkcyjnych, w rakietach Świetlik został przeprojektowany podstawowy system naprowadzania i zapalnik zbliżeniowy. Chociaż nie można odpalać jej z dużą częstotliwością, jej duża prędkość pozwala na to, aby dogonić każdy cel. Posiada duży zasięg wybuchu jak na pocisk tej wielkości.</t>
 <t id="80402">{17,6513}</t>
 <t id="80403">Rakieta Rapier służy przede wszystkim do tego, aby trafiać odległe cele szybko i z dokładnością punktową. Mimo że wyrządza małe szkody ma jeden z największych zasięgów ze wszystkich rakiet i może przebyć sektor w sezurę.</t>
 <t id="80404">{17,6543}</t>
 <t id="80405">Kiedy cel musi być absolutnie zniszczony, rakieta Łowca najlepiej nadaje się do tego zadania. Ulubiona przez wszystkich łowców nagród w całym znanym wszechświecie, jest wystarczająco szybka, aby dogonić wszystko, nawet najszybszy myśliwiec i przenosi głowicę wystarczająco silną, aby zniszczyć wszystko, nawet najlepiej opancerzoną ciężką Korwetę. Mimo że jej systemy naprowadzania są dość proste, jej bezpiecznik zbliżeniowy działa tak, że nawet bez bezpośredniego trafienia spowoduje ona zniszczenie swojego celu. Posiada wbudowany system analizy celów, więc znajdzie dla siebie nowy cel jeśli pierwszy, który był śledzony, zostanie zniszczony.</t>
 <t id="80406">{17,6011}</t>
 <t id="80407">Stworzony przez piracką frakcję Yaki, Pocisk destrukcyjny jest coraz bardziej popularny w kręgach wojskowych. Jego niezwykle duża prędkość, doskonałe systemy naprowadzania i duży udźwig czynią go idealnym pociskiem ogólnego zastosowania. Ponadto wyrafinowany system naprowadzania automatycznie wybiera nowy cel, jeśli jego obecny cel zostanie wyeliminowany.</t>
 <t id="80408">{17,6763}</t>
 <t id="80409">Po pewnym obawach, że to uzbrojenie byłoby niczym więcej niż kontynuacją Miny Miażdżącej, których wykorzystanie jest nieetyczne, rakieta Huragan mocno zakorzeniła się w kręgach wojskowych jako idealna broń, gdy ma się do czynienia z dużą ilością małych celów. Choć posiada stosunkowo niewielki ładunek, jego duży zasięg efektywnego rażenia, sprawia, że ​jest ​idealnym narzędziem zarówno przeciwko klastrom Kha'ak, jak i jednostkom zwiadowczym Piratów.</t>
 <t id="80410">{17,6823}</t>
 <t id="80411">Aurora to prototyp zaprojektowany przez Paranidian, w celu przeciwdziałania zaawansowanym systemom obrony przeciwrakietowej, takim jak Motion Analysis Relay System (MARS), poprzez dużą prędkość. Choć szybka jak błyskawica, jej przyspieszenie jest słabe, a jej system naprowadzania minimalny. Jego bezpiecznik zbliżeniowy, dobry udźwig, zwrotność i duży promień wybuchu sprawia, że ​​idealnie nadaje się do zwocnienia obrony statków.</t>
 <t id="80412">{17,6523}</t>
 <t id="80413">Rakieta Ognista Lanca została opracowana przez Wojsko Paranidiańskie jako obrona dla myśliwców M3 przed znacznie większymi statkami. To, że jest to rakieta rojowa oznacza, że ​​może łatwo przedostać się do celu, omijając jego systemy obronne, a jej zapalnik zbliżeniowy i spory promień zasięgu wybuchu zapewniają uszkodzenia jej celu.</t>
 <t id="80414">{17,6533}</t>
 <t id="80415">Rakieta Żar jest prototypowym pociskiem opracowany przez Industritech Corporation. Jego system poszukiwania źródeł ciepła, oraz system zmiany celu oznaczają, że ​​można dosłownie potraktować słowa ją opisujące: wystrzel i zapomnij. Dzięki dużemu zasięgowi, można często zauważyć roje rakiet Żar, które zostały wystrzelone z celów znajdujących się na skraju sektora.</t>
 <t id="80416">{17,6783}</t>
 <t id="80417">Rakieta Cyklon oferuje zdolność radzenia sobie z wieloma celami przy pomocy jednego uzbrojenia. Pocisk po odpaleniu podzieli się na kilka mniejszych głowic, które będą osobno wyszukiwać dla siebie i śledzić cel, aż do jego trafienia. Jeśli jeden z celi zostanie wyeliminowany, głowice rozpoczną namierzanie nowego celu.</t>
 <t id="80418">{17,6793}</t>
 <t id="80419">Rakieta Tornado jest rozwinięciem projektu Aurora. Chociaż nieco wolniejsza to ma większy udźwig i ogromny zasięg wybuchu. Jego zapalnik zbliżeniowy idealnie nadaje się do niszczenia myśliwców, które latają w ścisłej formacji.</t>
 <t id="80420">{17,6553}</t>
 <t id="80421">Potężny pocisk klasy wojskowej, średniego zasięgu, rakieta Strzyga oferuje pilotom szansę na pokazanie swoim wrogom prawdziwego znaczenie słowa strach. Jej wydajność, dobra szybkość i siła rażenia, pozwalają na stosowanie jej w wielu sytuacjach bojowych, przeciwko ciężkim myśliwcom, korwetom, a nawet fregatom.</t>
 <t id="80422">{17,6773}</t> 
 <t id="80423">Rakieta Grad, z charakterystycznym białym ogonem, jest przede wszystkim pociskiem przeciwko korwetom/fregatom. Jej bardzo niska prędkość z kolei oznacza, że jest mało skuteczna przeciwko myśliwcom, ale zawiera bardzo duży potencjał uderzeniowy w ośmiu głowicach podążających w roju, które mogą skutecznie ominąć obronę antyrakietową fregat. Po dotarciu do korwety, powolny charakter manewrów głowic upodabnia je do białego "Gradu" rojącego się wokół celu, trzymającego wieżyczki obronne wroga w gotowości, pozwalając myśliwcom zblizyć się do celu i zniszczyć go.</t>
 <t id="80424">({17,10021})Zaawansowany {17,81112}</t> 
 <t id="80425">Zaawansowany Skaner zwiększa zasięg skanera statku</t> 
 <t id="80426">({1000,30000}){17,81112} Wojskowy</t> 
 <t id="80427">Skaner Wojskowy zwiększa wielokrotnie zasięg skanera statku</t>
 <t id="80428">Rakieta</t>
 <t id="80429">{17,80428} {12,103}</t>
 <t id="80430">Koszty produkcji pocisków poltergeist powodowały, że były one  poza zasięgiem wielu pilotów Rapierów, USC dało im nowy, tani lekki pocisk. Nowa rakieta Delta jest bardzo szybkim i zwrotnym prostym pociskiem, który jest tani i łatwy do wyprodukowania. Jest niezwykle uniwersalnym i może być również używanym do zestrzeliwania atakujących ciężkich rakiet. Jej mała objętość ładunkowa oznacza, że ​​nawet statki zwiadowcze mogą przenosić jej duże ilości.</t>
 <t id="80431">{17,80428} {12,117}</t>
 <t id="80432">Wraz ze wzrostem aktywności AGI i piratów, oraz nowym zagrożeniem w postaci Kha'ak, przestrzeń Terran stała się coraz bardziej niebezpieczna, dwa brojne ramiona Terran, historycznie ostro sprzeciwiające się współpracy, zostały do niej zmuszone. Rakieta Sigma jest nowym wspólnym projektem ATF/USC dającym pilotom myśliwców Terran dodatkową opcję do tradycyjnego zestawu pocisku. Jest ona o wiele szybsza niż tradycyjne rakiety i może być wyzwaniem nawet dla najbardziej doświadczonych pilotów pirackich. Najlepiej używać jej w wielu salwach, które mogą szybko obniżyć celowi osłony i jest wystarczająco szybka, aby dogonić najszybsze statki M5.</t>
 <t id="80433">{17,80428} {12,105}</t>
 <t id="80434">Rakieta Zeta jest rozwojową wersją pocisków Poltegeist. Przy użyciu tej samej głowicy rojowej, choć przy większej wydajności, została wyposażona w zaawansowany system naprowadzania, umożliwiając samotnemu wojownikowi atak na wielu wrogów.</t>
 <t id="80435">{17,80437} {12,123}</t>
 <t id="80436">Po zapoznaniu się w akcji z torpedą Pożoga Wspólnoty, i po wielu petycjach od kapitanów niszczyciel, USC i ATF niedawno wspólnie przedstawiła komisji uzbrojenia projekt nowej broni jakim jest własna ciężka torpeda. Rezultatem tegojest Torpeda Omega, będąca obecnie najpotężniejszą bronią rakietową produkukowaną w galaktyce. Jej ogromna wydajność może zniszczyć osłony statku dowodzenia lub stacji zaledwie kilkoma salwami, choć jej powolność sprawia, że jest ​​szczególnie narażona działanie systemów wież obronnych.</t>
 <t id="80437">Torpeda</t>
 <t id="80438">{17,80428} {12,118}</t>
 <t id="80439">Rakieta Tau jest wyjątkowym pociskiem, w który zrezygnowano z wysokiej zwrotności na rzecz szybkości i siły niszczącej. Jest to zmodyfikowana rakieta Sigma, która ma usunięte większość ze swoich układów naprowadzania, aby pomieścić dużą głowicę i układ napędowy. Jest to bardzo przydatne do nisczenia powolnych, większych celów, kiedy zwrotność nie jest tak ważna.</t>
 <t id="80440">Fabryka produkująca</t>
 <t id="80441">({17,80429}){17,80440} Rakiety Delta</t>
 <t id="80442">Fabryka ta wytwarza Rakiety Delta.</t>
 <t id="80443">({17,80431}){17,80440} Rakiety Sigma</t>
 <t id="80444">Fabryka ta wytwarza Rakiety Sigma.</t>
 <t id="80445">({17,80433}){17,80440} Rakiety Zeta</t>
 <t id="80446">Fabryka ta wytwarza Rakiety Zeta.</t>
 <t id="80447">({17,80435}){17,80440} Torpedy Omega</t>
 <t id="80448">Fabryka ta wytwarza Torpedy Omega.</t>
 <t id="80449">({17,80438}){17,80440} Rakiety Tau</t>
 <t id="80450">Fabryka ta wytwarza Rakiety Tau.</t>
 <t id="80451">{17,6251}</t>
 <t id="80452">Ciężki Lotniskowiec Dedal jest nowym statkiem flagowym wojsk Federacji Argońskiej. Poprawiono starą konstrukcje Kolosa, dodając ogromne przednie wieże i lepsze osłony. Ma również większy hangar niż Kolos, z miejscem na dwa kolejne skrzydła myśliwców.\n\nW Terrańskiej greckiej mitologii, Dedal był to zręczny rzemieślnik i artysta, chyba najbardziej znanym ze atworzenia Labiryntu na Krecie, w którym żył Minotaur - labiryntu tak skomplikowanego, że nawet Dedal sam ledwo uciekł z niego, po tym jak go zbudował.\n\nDla tych, którzy nie do końca wierzą w Dedala, smugi z silników jego wielu myśliwców układają się w labirynt, z którego niewiele statków jest w stanie uciec przed Dedalemus zanim jego ciężkie uzbrojenie ich nie zmiecie...\n\nObecnie istnieje tylko jeden Dedal w czynnej służbie. Stacjonuje on w Argon Prime i został ochrzczony "Argon-one" w hołdzie dla starego okrętu flagowego Argońskiej Floty.\n\nMożliwości cumownicze: 52 myśliwce; 3 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="80453">Edyp</t>
 <t id="80454">Ciężki Lotniskowiec Edyp jest odpowiedzią Wojsk Paranidiańskich na wzrost liczby ataków lotniskowców Kha'ak w ostatnich jazurach. Zbudowany na ramie Zeusa, ma znacznie większe osłony, pancerz i możliwości uzbrojenia. Chociaż znacznie wolniejszy niż Zeus, ma znacznie większy hangar na myśliwce, co powoduje, że Edyp rzadko zostaje na polu bitwy sam i może łatwo odeprzeć kilka fal atakujących myśliwców.\n\nNazwany na cześć mitycznego króla greckich Teb, którego śmierć i zniszczenie zwykle otaczały. Jego głównym zadaniem jest ochrona rodzinnej planety Paranidian.\n\nMożliwości cumownicze: 55 myśliwców; 3 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="80455">{17,4701}</t>
 <t id="80456">Ciężki Niszczyciel Atlas jest najnowszym statkiem jaki powstał na deskach kreślarskich stoczni w Omycron Lyrae. Posiada on ogromny wachlarz broni ofensywnych, dzieki którym pokona łatwo każdy inny statek w swojej klasie. Został wprowadzony do uzytku, aby utrzymać linię orony w sektorze Black Hole Sun, po tym jak nowy Xenoński statek dowodzenia, o nazwie kodowej "Z" nadanej przez Wywiad Argoński, został zauważony tuż obok północnej bramy BHS.\n\nNazwa pochodzi od greckiego Tytana, którzy wspierał niebo, mamy nadzieję, że Atlas będzie w stanie utrzymać własne przeciw każdemu atakowi Xenonów, bez względu na siłę tego ataku.\n\nMożliwości cumownicze: 4 myśliwce; 3 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="80457">{17,16891}</t>
 <t id="80458">Do niedawna dowództwo ATF były stosunkowo zadowolone wiedząc, że nic nie może pokonać uzbrojeniem Tyra, mimo ostrzeżeń od swoich odpowiedników z Wojsk Argońskich, że nowa klasa okrętów AGI, którą oni nazywają "Z" posiada dużo większe uzbrojenie niż nawet Tyr.\n\nDopiero jak flota patrolowa ATF przeprowadzająca rekonesans w sektorach na wschód od utraconych kolonii została niemal całkowicie zniszczona przez grupę AGI w bitwie z Xenonami pod dowództwem nowego "Z", dowództwo ATF w końcu zrozumiało, niemal za późno, że Tyr wreszcie spotkał swojego równorzędnego przeciwnika. Ponieważ Valhalla jest zbyt kosztowna, aby produkować ją w dużych ilościach, zdecydowano się na opracowanie nowego okrętu bojowego. Ciężki niszczyciel ATF Bragi jest najbardziej zaawansowanym statkiem, jaki zjechał z linii produkcyjnej w ATF Forceti. Jego systemy uzbrojenia są lepsze nawet do Valhalli, posiada również większą prędkość i zwrotność.\n\nNazwa pochodzi od nordyckiego boga poezji, oglądanie Bragiego w bitwie gdy z łatwością rozprawia się z przeciwnikami to rzeczywiście jest poezja ruchu.\n\nMożliwości cumownicze: 7 x myśliwców; 3 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="80459">{17,16921}</t>
 <t id="80460">Pierwszy statek jaki zszedł z linii produkcyjnych nowej stoczni ATF w sektorze ATF Forseti, postanowiono ochrzcić nazwą sektora gdzie został zbudowany.\n\nLekki lotniskowiec Forseti to nowy kierunek w projektach statków floty ATF. Zamiast opierania się na sile ognia Statku Bazy, Forseti ma mniej uzbrojenia i słabszy pancerz na rzecz większego hangaru. Jest w stanie przewozić pięć pełnych skrzydeł myśliwców, Forseti rywalizuje z Wodenem elastycznością i już brał udział w kilku walkach przeciwko zagrożeniu AGI.\n\nNazwa pochodzi od nordyckiego boga sprawiedliwości, Forseti gwałtownie zyskał reputację poprzez wrowadzanie swojej własnej sprawiedliwości, w prawdziwym stylu ATF, przeciwko agresorom AGI. Jego piloci są znani ze swojego motta: "bez litości" jako postawy przy polowaniu na wrogie patrole.\n\nMożliwości cumownicze: 25 myśliwców; 2 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="80461">{17,16861}</t>
 <t id="80462">Po niedawnym ataku AGI, podczas którego flota Argonów rozpaczliwie potrzebowała pomocy ATF, kapitanowie ATF zdziwili się widząc Argoński Bombowiec M3 Kwazar startujący z pokładu Kolosa i prawie samodzielnie niszczący jeden z niszczycieli atakujących AGI. Po przedstawieniu raportów, dowódzctwo ATF zdecydowało, że ​​oni też powinni opracować możliwość transportowania bombowców przez lotniskowce.\n\nBombowiec M3 Norns stał się standardowym wyposarzeniem dla wszystkich lotniskowców, a większość z nich ma co najmniej jedno skrzydło bombowców w hangarze. Dzięki połączonym systemom odpalania, każdy bombowiec w skrzydle jest w stanie wystrzelić cztery pociski jednocześnie, co umożliwia im rywalizację nawet z M7M pod względem destrukcyjnej mocy.</t>
 <t id="80463">{17,16601}</t>
 <t id="80464">Po niefortunnym wypadzie do przestrzeni Terran, podczas którego atakująca flota Paranidiańska została zniszczona przez samotny Ciężki Niszczyciel USC, Wojsko Paranidiańskie rozpoczęło prace projektowe nad własnym ciężkim niszczyciele.\n\nOpracowany na ramie Odyseusza, ciężki niszczyciel Proteusz jest potężnym okrętem wojennym. Z systemami uzbrojenia stworzonymi na podstawie skradzionych projektów Terran i technologią osłon zakupioną od Teladian, Proteusz dowiódł już swojej niewiarygodnej wytrzymałości podczas dziewiczego rejsu, kiedy to jego kapitan, wbrew rozkazom udał się wersją prototypową na terytorium Kha'ak i udało mu się zniszczyć Zaawansowany Niszczyciel, zanim sam został zmuszony do odwrotu. Ten oryginalny prototyp został ochrzczony nazwą "Dukes Redemption" i obecnie stacjonuje jako ochrona sektora "Dukes Citadel".\n\nMożliwości cumownicze: 4 myśliwce; 3 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="80465">#{9,504}{9,505}{9,500}{9,500}</t>
 <t id="80466">#effa to jeden z pierwszych statków CPU wysłanych z Ziemi podczas projektu terraformowania planet. Był też jednym z pierwszych statków, jaki otrzymał aktualizację oprogramowania i jest traktowany jako jeden z głównych okrętów dowodzenia dla całej floty Xenonów.\n\nNaukowcy ATF spekulują, że być może jednostka centralna statku #effa osiągnęła samoświadomość i istnieje kilka Terrańskich ruchów politycznych, które postulują, że unicestwienie #effa i jego floty będzie aktem ludobójstwa.</t>
 <t id="80467">{17,16811}</t>
 <t id="80468">Transportowiec Militarny USC TM Macana jest odpowiedzią Terran na statki transportu militarnego Wspólnoty.\n\nMogący zadokować do czterech myśliwców, Macana wyróżnia się wśród lekkich lotniskowców jako wsparcie dla większych statków, lub jako baza operacyjna dla ekspedycyjnych grup dalekiego zwiadu.\n\nJednak Macana nie jest przeznaczony do sytuacji bojowych, co powoduje, że bardziej nadaje się do prowadzenia operacji z dystansu, podczas gdy jego skrzydło myśliwców zajmuje się eliminacją zagrożenia jakie może napotkać.\n\nMożliwości cumownicze: 4 myśliwce.</t>
 <t id="80469">{17,10021} {17,16811}</t>
 <t id="80470">Zaawansowany wariant Transportowca Militarnego USC TM Macana ma podobne zdolności jak podstawowa wersja, ale posiada dwa razy więcej miejsc dokujących. Jest odpowiedzią Terran na statki transportu militarnego Wspólnoty.\n\nMogący zadokować do czterech myśliwców, Macana wyróżnia się wśród lekkich lotniskowców jako wsparcie dla większych statków, lub jako baza operacyjna dla ekspedycyjnych grup dalekiego zwiadu.\n\nJednak Macana nie jest przeznaczony do sytuacji bojowych, co powoduje, że bardziej nadaje się do prowadzenia operacji z dystansu, podczas gdy jego skrzydło myśliwców zajmuje się eliminacją zagrożenia jakie może napotkać.\n\nMożliwości cumownicze: 8 myśliwców.</t>
 <t id="80471">{17,16501}</t>
 <t id="80472">Ciężki Lotniskowiec Aquata jest odpowiedzią Floty Królestwa Borońskiego na Splicki statek Lotan. Jest to potężny okręt wojenny z hangarem na kilka skrzydeł myśliwców, bez poświęcania jego możliwości ofensywnych, w przeciwieństwie do starejącego się Rekina.\n\nUzbrojenie i systemy sterowania zostały wzięte wprost z Argońskiego Dedala, istnieje nadzieja, że ​​statek ten będzie wystarczającym odstraszeniem przed przyszłymi agresjami Splitów.\n\nMożliwości cumownicze: 45 myśliwców; 3 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="80473">Oceanus</t>
 <t id="80474">Najnowszy nabytek Floty Borońskiej, Lekki Niszczyciel Oceanus oferuje integrację z najnowocześniejszą technologią opracowaną przez dziesiątki lat współnych badań wraz Argońskimi naukowcami wojskowymi. Wykorzystując nowy system sterowania Fangtooth MkIV, oraz duży wachlarz dostępnego uzbrojenia, Oceanus jest w stanie wykonać zadania z niezrównaną prędkością i precyzją, co minimalizuje możliwość uszkodzeń w walce.\n\nObecnie najbardziej zaawansowany Boroński okręt wojenny oddany do eksploatacji Flocie Borońskiej, Oceanus, choć w ograniczonej ilości, stoi na straży życia, zagrożonego groźbą inwazji Splitów.\n\nMożliwości cumownicze: 3 myśliwce.</t>
 <t id="80475">Mantis</t>
 <t id="80476">Splicki Mantis jest szybkim, eleganckim i agresywnym luksusowym jachtem. Początkowo miał służyć jako koordynator floty oraz Korweta zwiadowcza, jednak potrzeba takiego statku w obecnych operacjach wojskowych Splitów okazała się bardzo mała./*||*/ Aby uniknąć utraty rządowych funduszy, zespół projektowy szybko ponownie przeprojektował wnętrze, tak aby mogło pomieścić kilka luksusowych kajut i udostępnił projekt dla ogółu społeczeństwa.</t>
 <t id="80477">Blackbird</t>
 <t id="80478">Teladiański Blackbird jest niezwykłym statkiem; luksusowy liniowiec zaprojektowany przez rasę, która przykłada bardzo małe znaczenie dla estetyki i luksusu w ogóle.\n\nWyposarzenie i urządzenia sterownicze zostały zmodyfikowane, tak aby mogli ich używać piloci nie będący Teladianami, ponieważ nawet producenci z Geochen zdawali sobie sprawę, że statek będzie miał małą wartość rynkową wśród samych Teladian. Mimo to, statek jest nadal zbudowany na sprawdzonych podstawowych zasadach Teladiańskich; silnych osłonach i stosunkowo małej prędkości. Ogromna ładownia to kolejny bonus, pozwalający przewozić zapasy na długie, samotne podróże.</t>
 <t id="80479">Lance</t>
 <t id="80480">Wraz z rosnącą ilością milionerów Terrańskich rozwijających swój kapitał w przestrzeni kosmicznej przestrzeni kosmicznej przedsiębiorców, uznano, że nadszedł odpowiedni czas na zaprojektowanie luksusowego jachtu dla Terran. Lance jest tego rezultatem.\n\nWykonany, aby wypełnić lukę w cywilnych rynkach zbytu, jest dość mocno uzbrojony i odpowiednio osłonięty, przez co rzeczywisty aspekt luksusowy pełni w nim drugorzędną rolę. Wybudowany po to by zaimponować, a nie służyć nabywcy, Lance pozowanie statkiem roku jako niepraktyczny, ale konieczny do zakupu, bo taka jest moda.</t>
 <t id="80481">Licencja Policyjna USC</t>
 <t id="80483">{17,16721}</t>
 <t id="80484">Tenshi jest podstawowym statkiem klasy korweta używanym przez Syndykat Yaki. Jest efektem inżynierii wstecznej statku Nemesis, który Yaki uczynili o wiele bardziej przerażającym niż Paranidiańska pierwowzór.\n\nMimo, że wciąż posiada wiele takich samych możliwości jak Nemesis, inżynierom Yakiw udało się znacznie zwiększyć wydajność silników Tenshi, a nawet powiększyli rozmiar ładowni, aby lepiej odpowiadała ona potrzebom Syndykatu Yaki.</t>
 <t id="80485">Type IV</t>
 <t id="20001">{17,80485}</t>
 <t id="80487">Beryll</t>
 <t id="80488">Zestaw Instalacyjny</t>
 <t id="80489">({17,3983}){17,80488} Napędu Skokowego</t>
 <t id="80490">Zestaw Instalacyjny Napędu Skokowego jest nowym rozwiązanie wykorzystywanym przez wiele Korporacji do szybkiego montażu Napędu Skokowego na nowo zamówionych statkach bez konieczności wysyłania ich do centrali w celu doposażenia. Zestaw ten zawiera wszystko co jest potrzebne do zdalnej instalacji Napędu Skokowego, w tym również specyfikacje techniczne wszystkich systemów energetycznych głównych ras, więc zestaw ten może zostać zamontowany na prawie każdym statku, który jest zdolny do montażu Napędu Skokowego. Po zamontowaniu na statku, zestaw automatycznie rekonfiguruje dołączony do niego Napęd Skokowy do pełnej integracji z systemami i interfejsami komputera pokładowego statku, przynosząc do nich swoje funkcje skokowe.</t>
 <t id="80491">{17,7021} {17,10001}</t>
 <t id="80492">Meduza Strażnik jest nowym statkie klasy M3+ zaprojektowany specjalnie do niszczenia przeciwników. Oparta na oryginalnym projekcie Mesuzy pochodzacym z Bala Gi Research Inc. Posiada, jak na statek tej wielkości, najlepsze systemy osłon, zachowując równoczesnie typowe cechy Paranidiańskich projektów: dużą prędkości, zwrotność i potężny system uzbrojenia.</t>
 <t id="80493">Hammerhead</t>
 <t id="80494">Ostatni wynik nowej Borońskiej kampanii wojskowej dywersyfikacji, Hammerhead jest bez wątpienia jednym z najbardziej wyrafinowanych przykładów specjalistycznego budownictwa okrętowego w historii Boronów.\n\nElegancki, przestronny i groźny, Hammerhead jest doskonałym liderem patroli granicznych. Choć nie wiodącym statkiem pod każdym względem, w porównaniu z innymi fregatami lotniskowymi, Hammerhead zapewnia najbardziej zrównoważoną wydajność. Mimo że szacuje się iż jest prawie dwa razy droższy w produkcji jak regularne fregaty, Hammerhead jest jednak w stosunkowo przystępnej cenie, dzięki sporemu subsydiowaniu rządowemu. Ten statek uzyskał status w przemyśle stoczniowym, służąc jako miernik w swojej klasie.\n\nMożliwości cumownicze: 18 myśliwców.</t>
 <t id="80495">Artemis</t>
 <t id="80496">Podążając za trendem używania fregat lotniskowych w zadaniach straży granicznej, strategii wprowadonej przez Argonów z ich udaną konstrukcją lotniskową wersją statku M7 Gryf, Paranidiańskie Imperium wydało nakaz zaprojektowania własnej fregaty lotniskowej.Lepsza od wczesnych odmian Gryfa w każdym calu, Artemis, wynik wielomiesięcznego szpiegostwa i wręcz plagiatu, jest rzeczywiście znacznie poprawioną wersją prototypu Argońskiego.\n\nNiestety, Artemis jest nadal uważana za statek w fazie rozwojowej i posiada wiele kwestii, które zostaną rozwiązane w bardziej dopracowanej wersji finalnej. Ze względu na naciski Księcia Kapłana, plany prototypu Artemis zostały wysłane do wszystkich głównych Paranidiańskich stoczni zanim statek został poddany prawdziwym testom bojowym. Niemniej jednak, wojskowi nie zgłosili, jak do tej pory, żadnych większych problemów ze statkiem, więc dla wszystkich zadań i celów, do jakich jest potrzebna fregata lotniskowa, statek ten jest wart swojej ceny.\n\nMożliwości cumownicze: 24 myśliwce.</t>
 <t id="80497">Heron</t>
 <t id="80498">Heron jest odpowiedzią Kompanii Teladiańskiej na najnowszą tendencje fregat lotniskowych, która przeszła przez wszystkie wojska Wspólnoty jak burza.\n\nTani, szorstki, mocny i całkowicie pozbawiony estetycznych ozdobień, Heron spełnia wszystkie ważne funkcje w zakresie przewożenia myśliwców, bez niepotrzebnych dodatków. Choć jakość konstrukcji szacowana jest bardzo niską, nie są jeszcze znane żadne przypadki, aby te statki spontanicznie wybuchały podczas lotu. Wojsko Teladiańskie nabyło kilka fregat Herron, ale głównym celem tego statku jest wypełnienie niszy rynkowej, które to zadanie całkowicie spełnia.\n\nMożliwości cumownicze: 25 myśliwców.</t>
 <t id="80499">Shard</t>
 <t id="80500">Ze względu na obawy wojskowych Terran, że statki klasy lotniskowiec Tokio i Solaris, mogą stać się zbyt drogie w produkcji ze względu na poważne straty w dalekich misjach kosmicznych, USC zamówiło nowy projekt fregaty lotniskowej.\n\nBędący w swoich cechach stylizacji podobny do znacznie większego Kioto, statek Shard klasy M7 fregata lotnikowa jest w stanie szybko uruchomić niemal tyle samo skrzydeł myśliwców jak większa jednostka klasy M1, przy znacznie niższych kosztach produkcji. Jego prędkość i klasa osłon spowodowały, że stał się popularnym wyborem dla najlepszych pilotów szykujących się do okploatacji "mniej bezpiecznych" obszarów przestrzeni Terran.\n\nMożliwości cumownicze: 27 myśliwców.</t>
 <t id="80501">Posejdon</t>
 <t id="80502">Rosnące napięcie w sektorach granicznych Paranidian i Argonów, oraz wzrost rozlokowania lekkiego niszczyciela OTAS Boreasz, spowodował, że Wojsko Paranidian zdecydowało, iż wymagany jest lekki niszczyciel wypełniający lukę pomiędzy Agamemnonem, a znacznie wolniejszym Odyseuszem. Rezultatem tego jest lekki niszczyciel Posejdon, spełniający wszystkie założenia projektowe w prawie każdej sferze.\n\nSzczycący się siłą ognia porównywalną do znacznie większego niszczyciela, doskonałą prędkością maksymalną i zwrotnością, Posejdon został szybko rozmieszczony w dużych sektorach i siłach szybkiego reagowania, gdzie prędkość jest najważniejsza.\n\nZwinność, szybkość przemieszczania się i przerażająca siła ognia sprawia, że ​​jego nazwa pochodząca od greckiego boga mórz i trzęsień ziemi jest bardzo adekwatna.\n\nMożliwości cumownicze: 3 myśliwce.</t>
 <t id="80503">{9,517}</t>
 <t id="80504">Po ciężkich stratach jakie doznała flota Xenonów ze strony bombowców M3 Wspólnoty, Xenoni przebudowali projekt statku LX, tak aby można byłona nim zamontować podobne systemy wyrzutni rakietowych. Okreslane nazwą kodową "R" nadaną przez wywiad ATF, bombowce te nie są w stanie przewozić dużych ładunków, ale mają doskonałą defensywną siłę ognia w postaci dwóch tylnych wieżyczek.</t>
 <t id="80505">{9,523}</t>
 <t id="80506">Początkowo uważany za nowy projekt korwety, dopiero gdy flota ATF po raz pierwszy spotkała "X", szybko został zweryfikowany, po tym jak sygnały ostrzegawcze przed ostrzałem rakietowym zabrzmiały na każdym statku we flocie. Oznaczało to, że Xenoni rozwinęli swój własny bombowiec M8.\n\nPo kilku walkach i udanym przechwyceniu statku, naukowcy ATF odkryli, że system wyrzutni rakietowej jest niemal identyczną kopią tego znajdującego się w Argońskim Gladiatorze. Wywołało to spekulacje w ATF, że wojsko Argońskie potajemnie dostarczyło projekt siłom Xenonów, aby podważyć Terrański sposób życia, Argoni zdementowali te oskażenia, twierdząc że Xenoni odtworzyli wyrzutnie z przechwyconych Gladiatorów. Dopiero gdy pilot USC będący na dalekim zwiadzie był świadkiem niemal całkowitego unicestwienia Argońskiego garnizonu w Black Hole Sun przez trzy statki "X", ATF w końcu odstąpiło od tych oskarżeń.</t>
 <t id="80507">Współrzędne Sektora/Stacji</t>
 <t id="80509">Ulepszenia Statków</t>
 <t id="80511">Plany Statków</t>
 <t id="80513">Plany Broni</t>
 <t id="80515">Plany Stacji</t>
 <t id="80517">Stacja Handlowa</t>
 <t id="80519">Lanca</t>
 <t id="80520">Rakieta Lanca wydaje się być specjalnie zaprojektowana do odpalania z Kha'ak Bombowiec Strażnik. Strażnik może wystrzelić je jednocześnie w dużych ilościach, więc jeśli usłyszych, sygnał "beep" oznaczający alarm przeciwrakietowy - uciekaj jak najszybciej!</t>
 <t id="80521">Tempest</t>
 <t id="80522">Sukces wspólnego Splicko/Argońskiego sojuszu podczas operacji Final Fury doprowadził również do zacieśnienia stosunków między dwoma głównymi Argońskimi korporacjami zajmującymi się budową statków, Otas i Jonferco, a przedsiębiorstwem produkującym specjalistyczne uzbrojenie, jakim jest korporacja Strong Arms. Zbudowany w Legends Home statek klasy pancernik, pod bezpośrednim nadzorem inżynierów z wszystkich trzech korporacji, jest pierwszym poważny projekt tego nowego partnerstwa trzech korporacji.\n\nTempest jest obecnie szczytowym osiągnięciem w projektowaniu statków i inżynierii w przestrzeni Wspólnoty. Mający być wprowadzony do flot wojskowych zarówno Argonów jak i Splitów, ten ciężki pancernik został wyposażony w najbardziej zaawansowane systemy bojowe i technologie silników jakie są dostępnych dla wojsk Argońskich i Splickich. Tempest jest w stanie zapewnić potężną siłę ognie, przy równoczesnym utrzymaniu mocy silnika, który może być porównywany do tego na Splickim Tajpanie.\n\nPo swoim dziewiczym rejsie przez "aleję piratów", pierwszy Tempest jaki zszedł z linii produkcyjnej otrzymał zadanie obrony sektora OTAS. Drugi został uruchomiony w niedawno odkrytym sektorze Albion. Wywołało to zdenerwowanie wsród władz Splitów, ponieważ nie otrzymali oni jeszcze swójego pierwszego statku Tempest. Prezes OTAS stwierdził, że jest to spowodowane trudnościami przebudowy wewnętrznych części mieszkalnych dla wymogów Splitów, chociaż twierdzenie to zostało zdementowane przez Splitów, którzy twierdzą, że ich potrzeby są o wiele bardziej mniejsze niż ludzi. Kontrowersje te doprowadziły do wzrostu napięć w ramach operacji Final Fury i niedawny incydent z "przyjacielskim ogiem" jaki zaobserwowano w Argońskim sektorze M148, jest uważany w niektórych kręgach jako podstępny ruch Wojsk Splitów, którzy chcą w ten sposób osłabić Argońska flotę obronną, co może mieć daleko idące konsekwencje w obliczu wojny z Terranami.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce, 1 M6/M8/TP/TS</t>
 <t id="80523">{17,2911} {17,4031} {17,80533}</t> 
 <t id="80524">Ten Droid klasy M3 został niedawno zauważony podczas testowania w sektorze Albion Delta przez Korporację Beryll.\n\nWykorzystuje technologię terrańskich AGI rzekomo przekazywaną Beryll przez terrańskiego renegata z Korporacji Mroczna Otchłań. Te zautomatyzowane statki stanowią kontrowersyjny nowy kierunek w wojsku Argońskim. Sztuczna inteligencja wbudowane w te myśliwce czyni je niezwykle zabójcze, z bardzo krótkim i pozbawionym emocji czasem reakcji, są bezwzględne i wyrachowane w walce.\n\nTak bardzo, że niektóre statki testowe musiały zostać zniszczone przez lokalne siły obronne, gdy Beryll straciła nad nimi kontrolę. Jednak fakty ten został zdecydowanie zdementowane, zarówno przez Beryll jak i władze Argońskie.</t> 
 <t id="80525">{17,2911} {17,4041} {17,80533}</t> 
 <t id="80526">Korporacja Beryll opracowuje obecnie Droidy bojowe AGI, przy pomocy starej technologii Terraformerów, rzekomo otrzymanej od Terrańskiej Korporacji Mroczna Otchłań po wybuchu wojny między Argonami i Terranami. Mówi się, że zarząd Korporacji Mroczna Otchłań uważa iż handel ze Wspólnotą może być istotny dla przyszłego rozkwitu interesów, dlatego zaoferowali Argońskiej Korporacji Beryll transakcje sprzedaży technologii Terraformerów, próbując w ten sposób wyrównać szanse między tymi dwoma rasami.\n\nTen  Droid klasy M4 myśliwiec przechwytujący jest bardzo szybki i dobrze uzbrojony, a jego system kontroli AGI daje mu czas reakcji krótszy niż pilota-człowieka.</t> 
 <t id="80527">{17,2911} {17,4051} {17,80533}</t> 
 <t id="80528">Z wpełni zintegrowanym systemem kontroli AGI, ten Droid klasy M5 jest obecnie testowany przez Korporację Beryll, a jego wdrożenie na liniach frontu Argonów, jako wyposażenie głównych wojsk Argońskich staje się coraz bliższe.\n\nJego systemy kontroli AGI umożliwiają statkowi wykonywanie takich manewrów, jakie byłyby niemożliwe z pilotem-człowiekiem. Obecnie jest to jeden z najszybszych statków we flocie Argońskiej, tylko Odkrywca Ścigacz jest w stanie go prześcignąć.</t> 
 <t id="80529">{17,80531} {1000,126} {9,502}{9,515}{9,520}</t> 
 <t id="80530">Statek Terraformer CPU był początkowo częścią floty terraformującej wysłanej przez Ziemską Bramę Skokową do obcego Systemu Bram, aby terraformować odpowiednie planety i przygotować je do kolonizacji.\n\nBłąd w aktualizacji oprogramowania wprowadził błędne rozkazy do programu większości statków CPU i doprowadził do powstania stanowiących zagrożenie Xenonów. Gdy System Bram została skonfigurowany, tworząc Wpólnotę Planet, chociaż większość z tych statków została uwięziona w systemach nie mających połączenia z głównym Systemem Bram, kilka z nich pozostało w odległych sektorach w ramach Wspólnoty i rozpoczęło tworzenie głównej floty Xenonów.\n\nPodejrzewa się, że większość statków CPU pozostałych w Systemie Bram, ukrywa się głęboko w głównych sektorach Xenońskich i jest silnie broniona przez flotę Xenońską. Jednak było kilka doniesienia, że ​​niektóre zostały przechwycone, przeprogramowane i użyte w różnych zadaniach defensywnych i ofensywnych. Nie wiadomo, ile jeszcze statków CPU jest sprawnych i działających, ale istnieje pogłoska, mówiąca, że Korporacja Mroczna Otchłań przeprowadziła z powodzeniem inżynierię wsteczną statku CPU, który został przechwycony w systemie Aldrin.</t> 
 <t id="80531">Statek</t> 
 <t id="80532">Terraformer</t> 
 <t id="80533">AGI</t> 
 <t id="80534">{1000,126} {17,4031}</t> 
 <t id="80535">Statek ten został po raz pierwszy zaobserwowany w systemie Aldrin, eskortował przechwycony statek CPU #DECA. Wiele z nich przechwycono wraz ze statkiem CPU i przekształcono, tak aby mogły być pilotowane przez pilota.\n\nZe względu na głęboką nieufność terran wobec technologii AGI, wiele oryginalnych automatycznych systemów zostało usuniętych i zastąpionych standardowym wyposażeniem Terran, choć istnieje pogłoska, mówiąca, że Korporacja Mroczna Otchłań eksperymentuje z wprowadzeniem niektórych z oryginalnych technologii AGI z powrotem, ale zastępując je dużo bardziej niezawodnymi systemami.</t> 
 <t id="80536">{1000,126} {17,4041}</t> 
 <t id="80537">Ten statek, M4 myśliwiec przechwytujący, jest oparty na starej konstrukcji Terraformerów, ale został przekonwertowany, aby mógł być pilotowany przez człowieka. Mimo, że większość technologii AGI została usunięta, statek jest wciąż w stanie wyprzedzić większość myśliwców przechwytujących, a jego zwrotność dorównuje nawet najnowszym wzorcom ATF.\n\nGłównie używany przez Korporację Mroczna Otchłań, ponieważ Terranie nie zgadzają się na wykorzystywanie tej technologii i wielu pilotów odmówiło latania nim. W rzeczywistości, to szczególnie paranoidalni piloci terrańscy zestrzelili wiele tych statków, w zamieszaniu bitewnym, pomimo wrzasków swoich kolegów pilotów, słyszanych przez interkom.</t> 
 <t id="80538">{1000,126} {17,4051}</t> 
 <t id="80539">Kiedy statek CPU #DECA został przejęty, większość eskortujących go Droidów Zwiadowców natychmiast przestała funkcjonować. Uznano, że aby utrzymać nadzór nad bitwą, zautomatyzowane systemy statku #DECA posiadały zintegrowane czujniki wszystkich bezzałogowych zwiadowców z własnymi czujnikami, więc kiedy główny statek został wyłączony, zwiadowcy nie mieli już żadnych działających czujników. Niektórzy próbowali strzelać na oślep, ale większość po prostu zatrzymała się. Korporacja Mroczna Otchłań wzięła na siebie odpowiedzialność za badanie tych statków, a wiele z nich udało się ponownie uruchomićpod kontrolą pilota-człowieka.\n\nJednak statek ten jest rzadko spotykany w przestrzeni Terran jako, że wykorzystanie technologii Terraformerów jest traktowane z nieufnością przez większość terran. Jednak Korporacja Mroczna Otchłań często wykorzystuje je do eskortowania swoich agentów wywiadu ze względu na ich najwyższej klasy systemy czujników AGI.</t> 
 <t id="80540">Paladin</t> 
 <t id="80541">Statek, klasy Niszczyciel, Paladin został przekazany Gonerom przez Terracorp, wykorzystano do jego budowy pusty kadłub wczesnego prototypu statku OTAS, który później stał się został nazwany Boreas. Terracorp regularnie skupuje puste kadłuby statków od OTAS w celu recyklingu, ale ich inżynierowie pokochali ten projekt tak bardzo, że postanowili go zachować.\n\nGonerzy zaczęli coraz więcej wymagać od Terracorp, firmy, z którą łaczyła ich długa nić partnerstwa, od czasu obrony Świątyni Gonerów przed atakami Kha'ak. Wraz z wybuchem wojny z Ziemianami, toczącej się tuż za progiem siedziby Gonerów, Terracorp doszedł do wniosku, że na dłuższą metę, bardziej opłacalne będzie przekazać Gonerom odpowiednią siłę odstraszającą - Paladina. Początkowo Gonerzy niechętnie zaakcepotowali pomysł posiadania własnego statku bojowego, ale po zapewnieniach ze strony Terracorp, że jego uzbrojenie będzie wyłącznie defensywne i zasze będzie stosowane jako ostateczność, niechętnie zgodzili się.\n\nZe względu na swój pokojowy charakter, Gonerzy odmówili obsługi systemów uzbrojenia, dlatego więc, chociaż załogę statku stanowią głównie Gonerzy, operatorami uzbrojenia są zwykle pracownicy Terracorp.\n\nMimo że statek ten jest tylko lekko uzbrojony, posiada potężny generator osłon, który pozwala mu przetrwać atak większości przeciwników. Jest to także bardzo szybki Niszczyciel i do niego należy obecnie tytuł "Najszywbszego w swojej klasie" zdobyty w czasie testów w sektorze Freedom's Reach.</t> 
 <t id="80542">Crusader</t> 
 <t id="80543">Ponieważ Gonerskie statki klasy Rangers, są coraz częściej atakowane przez piratów, Xenonów i Kha'ak, Gonerzy zlecili korporacji Bala Gi Research Inc. zaprojektowanie im nowego statku klasy Rangers z lepszemi systemami obronnymi. Ku ich przerażeniu, Bala Gi dostarczyła im statek z uzbrojeniem ofensywnym!\n\nPo początkowym odrzucenia konstrukcji, Gonerzy ustąpili jednak, gdy zdali sobie sprawę, że zainstalowane uzbrojenie jest bardzo lekkie i ledwo wystarcza, aby zestrzelić kosmiczną muchę.\n\nCrusader oparty jest na wczesnym projekcie prototypu Argońskiego statku Eclipse. Statek, o nazwie kodowej "Ślimak", jest szybki, zwinny i zapewnia najnowocześniejsze technologiczne rozszerzenie obronne i ładunkowe. Jego ogromna ładownia i zmodernizowany generator mocy pozwala mu, chociaż jest to statek klasy M3, korzystanie z Napędu Skokowego, co daje mu jeden z największych zasięgów, jak na statek tej wielkości.</t>
 <t id="80544">Komodo</t>
 <t id="80545">Using schematics that were acquired at the end of the last Split civil war, the Split M2-Class "Komodo" was designed to be one of the most fearsome ships ever made, with a vast array of front facing weapons. This drew the attention of Patriarch Rhonkar who commissioned it for exclusive use as his flagship. However due to the increasingly hostile state of the galaxy these ships were put into production for use by the most trusted Split captains.\n\nAlthough its frontal firepower is formidable, little attention has been given to its defensive capabilities, with Captains forced to rely on the small contingent of fighters the Komodo can fit into its modest internal hanger.\n\nDocking space - 16x Fighter Class, 2x TS/TP Class</t>
 <t id="80546">Cheetah</t>
 <t id="80547">This Split prototype M6-class "Cheetah" was custom built to act as a testbed for newly developed technologies. It was designed completely from scratch to incorporate Ho t'Sht's prototype Matter/Anti-matter engine. Equipped with expanded laser generators for weapons testing and missile systems, which have been modified to launch bording pods, the Split Cheetah is a force to be reckoned with.</t>
 <t id="81000">zzPLACEHOLDER KOG</t>
 <t id="81004">zzPLACEHOLDER KOG</t>
 <t id="81100">zzPLACEHOLDER KOG</t>
 <t id="81102">zzPLACEHOLDER KOG</t>
 <t id="81104">zzPLACEHOLDER KOG</t>
 <t id="81106">zzPLACEHOLDER KOG</t>
 <t id="81108">zzPLACEHOLDER KOG</t>
 <t id="81110">Skrzydłowy</t>
 <t id="81111">Bombowiec</t>
 <t id="81112">Skaner</t>
 <t id="81113">Stacja</t>
 <t id="81114">{17,13131} {17,81113}</t>
 <t id="81116">{1000,1012} {17,81113}</t>
 <t id="81118">{1000,121} {1000,30000} {1000,40007}</t>
 <t id="81120">{1000,101} {1000,30000} {1000,40007}</t>
 <t id="81122">Ochrona</t>
</page>
<page id="1000" title="Jobs Names" descr="Naval and corporate designations" voice="yes">
 <t id="151">{9,500}{9,505}{9,513}</t>
 <t id="152">{9,517}{9,501}{9,513}</t>
 <t id="153">{9,518}{9,503}{9,502}{9,502}</t>
 <t id="154">{9,519}{9,502}{9,518}{9,505}</t>
 <t id="155">{9,515}{9,503}{9,503}</t>
 <t id="156">{9,500}{9,518}{9,503}{9,505}</t>
 <t id="5105091">{1000,151} {17,5091}</t>
 <t id="5140002">{1000,151} {1000,40002}</t>
 <t id="5140004">{1000,151} {1000,40004}</t>
 <t id="5140007">{1000,151} {1000,40007}</t>
 <t id="5160101">{1000,151} {1000,60101}</t>
 <t id="5201024">{1000,152} {1000,1024}</t>
 <t id="5240002">{1000,152} {1000,40002}</t>
 <t id="5240004">{1000,152} {1000,40004}</t>
 <t id="5240007">{1000,152} {1000,40007}</t>
 <t id="5260101">{1000,152} {1000,60101}</t>
 <t id="5301020">{1000,153} {1000,1020} {1000,40007}</t>
 <t id="5340002">{1000,153} {1000,40002}</t>
 <t id="5340004">{1000,153} {1000,40004}</t>
 <t id="5340010">{1000,153} {1000,40010}</t>
 <t id="5360008">{1000,153} {1000,60008}</t>
 <t id="5360101">{1000,153} {1000,60101}</t>
 <t id="5401050">{1000,154} {1000,1050}</t>
 <t id="5440004">{1000,154} {1000,40004}</t>
 <t id="5440007">{1000,154} {1000,40007}</t>
 <t id="5460101">{1000,154} {1000,60101}</t>
 <t id="5501042">{1000,155} {1000,1042}</t>
 <t id="5540004">{1000,155} {1000,40004}</t>
 <t id="5540007">{1000,155} {1000,40007}</t>
 <t id="5540009">{1000,155} {1000,40009}</t>
 <t id="5560101">{1000,155} {1000,60101}</t>
 <t id="5640004">{1000,156} {1000,40004}</t>
 <t id="102340004">{1000,1023} {1000,40004}</t>
 <t id="102430000">{1000,1023} {1000,30000}</t>
 <t id="103330000">{1000,1033} {1000,30000}</t>
 <t id="103340004">{1000,1033} {1000,40004}</t>
 <t id="103340010">{1000,1033} {1000,40010}</t>
 <t id="104030000">{1000,1040} {1000,30000}</t>
 <t id="104040004">{1000,1040} {1000,40004}</t>
 <t id="104060009">{1000,1040} {1000,60009}</t>
 <t id="104330000">{1000,1043} {1000,30000}</t>
 <t id="104340004">{1000,1043} {1000,40004}</t>
 <t id="104360004">{1000,1043} {1000,60004}</t>
 <t id="105130000">{1000,1051} {1000,30000}</t>
 <t id="105140004">{1000,1051} {1000,40004}</t>
 <t id="105160006">{1000,1051} {1000,60006}</t>
 <t id="120000001">{1000,138} {17,81122}</t>
 <t id="120000002">{1000,1051} {1000,10009}</t>
 <t id="120000003">{1000,1051} {1000,10010}</t>
 <t id="120000004">{1000,1051} {1000,10012}</t>
 <t id="120000005">{1000,1051} {17,81122}</t>
 <t id="120000006">{1000,150} {1000,10022}</t>
 <t id="120000007">{1000,150} {1000,40004}</t>
 <t id="120000008">{1000,150} {1000,3003}</t>
 <t id="120000009">{1000,150} {1000,3008}</t>
 <t id="120000010">{1000,137} {17,81122}</t>
 <t id="120000011">{1000,1040} {1000,3008}</t>
 <t id="120000012">{1000,1040} {1000,30009}</t>
 <t id="120000013">{1000,1040} {1000,10012}</t>
 <t id="120000014">{1000,1040} {17,81122}</t>
 <t id="120000015">{1000,144} {17,81122}</t>
 <t id="120000016">{1000,146} {1000,10022}</t>
 <t id="120000017">{1000,146} {17,81122}</t>
 <t id="120000018">{1000,133} {17,81122}</t>
 <t id="120000019">{1000,1094} {17,81122}</t>
 <t id="120000020">{1000,1098} {17,81122}</t>
 <t id="120000021">{1000,1091} {17,81122}</t>
 <t id="120000022">{1000,1033} {1000,10003}</t>
 <t id="120000023">{1000,1033} {1000,30009}</t>
 <t id="120000024">{1000,1033} {1000,10012}</t>
 <t id="120000025">{1000,1033} {17,81122}</t>
 <t id="120000026">{1000,1043} {1000,3008}</t>
 <t id="120000027">{1000,1043} {1000,3003}</t>
 <t id="120000028">{1000,1043} {17,81122}</t>
 <t id="120000029">{1000,1023} {1000,3010}</t>
 <t id="120000030">{1000,1023} {1000,3004}</t>
 <t id="120000031">{1000,1023} {1000,10012}</t>
 <t id="120000032">{1000,1023} {17,81122}</t>
 <t id="120000033">{17,4031} {17,81110}</t>
 <t id="120000034">{17,4031} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000035">{17,4041} {17,81110}</t>
 <t id="120000036">{17,4041} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000037">{17,4051} {17,81110}</t>
 <t id="120000038">{17,4051} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000039">{1000,1040} {1000,10003}</t>
 <t id="120000040">{1000,120} {17,4031} {17,81110}</t>
 <t id="120000041">{1000,120} {17,4031} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000042">{1000,120} {17,4041} {17,81110}</t>
 <t id="120000043">{1000,120} {17,4041} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000044">{1000,120} {17,4051} {17,81110}</t>
 <t id="120000045">{1000,120} {17,4051} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000046">{1000,132} {1000,20016}</t>
 <t id="120000047">{1000,1023} {1000,20016}</t>
 <t id="120000048">{1000,1043} {1000,20016}</t>
 <t id="120000049">{1000,1033} {1000,20016}</t>
 <t id="120000050">{1000,1051} {1000,20016}</t>
 <t id="120000051">Ścigacz</t>
 <t id="120000052">{1000,146} {1000,60009}</t>
 <t id="120000053">{1000,150} {1000,30000}</t>
 <t id="120000054">{1000,150} {1000,40004}</t>
 <t id="120000055">{17,81111} {17,81110}</t>
 <t id="120000056">{17,81111} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000057">{1000,40004} {17,81111}</t>
 <t id="120000058">{1000,124} {1000,30015}</t>
 <t id="120000059">{1000,120} {17,81111} {17,81110}</t>
 <t id="120000060">{1000,120} {17,81111} {17,81110} Lider</t>
 <t id="120000061">{1000,120}/{1000,121} {1000,40009}</t>
 <t id="120000062">{1000,120}/{1000,121} {1000,40008} &quot;{7,1023824}&quot;</t>
 <t id="120000063">{1000,40008} &quot;{7,1023805}&quot;</t>
 <t id="120000064">{1000,40008} &quot;{7,1023819}&quot;</t>
 <t id="120000065">{17,80487} {1000,60010}</t>
 <t id="120000066">{17,80487} {1000,60003}</t>
 <t id="120000067">{17,80487} {1000,60012}</t>
 <t id="120000068">{17,80487} {1000,10001}</t>
 <t id="120000069">{17,80487} {1000,10009}</t>
 <t id="120000070">{1000,101} {1000,40008} &quot;{7,1023800}&quot;</t>
 <t id="120000071">{1000,102} {1000,40008} &quot;{7,1023828}&quot;</t>
 <t id="120000072">{1000,103} {1000,40008} &quot;{1000,1020} {17,4311}&quot;</t>
 <t id="120000073">{1000,104} {1000,40008} &quot;{7,1023825}&quot;</t>
 <t id="120000074">{1000,105} {1000,40008} &quot;{13,2101}&quot;</t>
 <t id="120000075">{1000,118} {1000,40008} &quot;{7,1023818}&quot;</t>
 <t id="120000076">{1000,2040006} &quot;{17,10771}&quot;</t>
 <t id="120000077">{17,80487}</t>
 <t id="120000078">{17,80487}</t>
 <t id="120000079">{1000,150} {1000,30005}</t>
 <t id="120000080">{17,81122}</t>
 <t id="120065000">{1000,2040006} &quot;{17,10771}&quot;</t>
 <t id="120065001">Statek Flagowy ATF &quot;Valhalla&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065002">{1000,2040008} &quot;{17,16891}&quot;</t>
 <t id="120065003">Statek Dowodzenia ATF &quot;Freyja&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065004">{1000,140008} &quot;{17,4701}&quot;</t>
 <t id="120065005">Arg. Statek Dowodzenia &quot;Atlas&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065006">{1000,140006} &quot;{17,5091}&quot;</t>
 <t id="120065007">Arg. Statek Flagowy &quot;Argon One&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065008">{1000,240006} &quot;{1000,1024}&quot;</t>
 <t id="120065009">Bor. Statek Flagowy &quot;Blue Storm&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065010">{1000,240008} &quot;{17,5521}&quot;</t>
 <t id="120065011">Bor. Statek Dowodzenia &quot;Blue Arrow&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065012">{1000,440006} &quot;{1000,1042}&quot;</t>
 <t id="120065013">Par. Statek Flagowy &quot;Maximus's Pride&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065014">{1000,340008} &quot;{1000,1034} {1000,60005}&quot;</t>
 <t id="120065015">Spl. Statek Dowodzenia &quot;Whi's Assassin&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065016">{1000,340006} &quot;{1000,1020} {17,90208}&quot;</t>
 <t id="120065017">Spl. Statek Flagowy &quot;Matriarch's Wolf&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065018">{1000,1050} {1000,40008} &quot;{17,6231}&quot;</t>
 <t id="120065019">Statek Dowodzenia Talonfire &quot;Penatron&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065020">{1000,540006} &quot;{7,30050}&quot;</t>
 <t id="120065021">Tel. Statek Flagowy &quot;CEO's Investment&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065022">{1000,840008} &quot;{17,3811}&quot;</t>
 <t id="120065023">Pir. Statek Dowodzenia &quot;Orinoco&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065024">{1000,840006} &quot;{17,16751}&quot;</t>
 <t id="120065025">Pir. Statek Flagowy &quot;Polacca&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065026">{1000,1940008} &quot;{17,6321}&quot;</t>
 <t id="120065027">Statek Dowodzenia Yaki &quot;Midnight Star&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065028">{1000,1940006} &quot;{17,13081}&quot;</t>
 <t id="120065029">Statek Flagowy Yaki &quot;Shuri&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065030">{1000,1840008} &quot;{17,16441}&quot;</t>
 <t id="120065031">Ter. Statek Dowodzenia &quot;Excalibur&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065032">{1000,1840006} &quot;{17,13131}&quot;</t>
 <t id="120065033">Ter. Statek Flagowy &quot;McCallum&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065034">{1000,640008} {9,525}</t>
 <t id="120065035">Xen. Statek Dowodzenia Z \(XRM\)</t>
 <t id="120065036">{1000,540008} &quot;{17,6271}&quot;</t>
 <t id="120065037">Tel. Statek Dowodzenia &quot;The Wise Guy&quot; \(XRM\)</t>
 <t id="120065038">{1000,440008} &quot;{1000,1096} {7,1021706}&quot;</t>
 <t id="120065039">Par. Statek Dowodzenia &quot;Duke's Redemption&quot;</t>
</page>
<page id="1266" title="Racenames" descr="0">
 <t id="6">Niezależny</t>
 <t id="216">N.</t>
</page>
<page id="1271" title="Misc" descr="Greetings, Warnings etc." voice="yes">
 <t id="102002">{17,10009}</t>
 <t id="102003">{17,10009}</t>
 <t id="80390">{1271,102038}</t>
 <t id="102055">{1271,102038}</t>
 <t id="102075">{1271,102038}</t>
</page>
<page id="1999" title="Ware Transport Class" descr="0">
 <t id="0">S</t>
 <t id="1">M</t>
 <t id="2">L</t>
 <t id="3">XL</t>
 <t id="4">XXL</t>
 <t id="6">NA</t>
 <t id="10">Małe Kontenery S</t>
 <t id="11">Średnie Kontenery M</t>
 <t id="12">Duże Kontenery L</t>
 <t id="13">Extra Duże Kontenery XL</t>
 <t id="14">Wielkie Kontenery XXL</t>
 <t id="16">Nie określone</t>
</page>

 <page id="3895" title="Character Lines [TEXT]" descr="0">
 <t id="640001">{player.name},\n\nImperialna Komisja ds. Kartografii i Badań Sektorów poinformowała nas właśnie, że bezbożna jednostka złożyła wniosek o rejestrację nazwy sektora, Sprawa XU-246-20-03-PS, została rozważona. Wymagane opłaty zostały uiszczone a wszelkie form prawne prawidłowo wypełnione i złożone.\n\nNiegodny {player.name} obecnie jest prawnym właścicielem sektora, będącego przedmiotem sprawy. Formalne świadectwa został właśnie przekazane.\n\nNiższa istota niech się oddali i zajmie się nowymi obowiązkami jakie spoczywają na nim, jako właścicielu sektora.\n\n[center][select value='teladi']{7,1023007} Var. 1[/select][/center]\n[center][select value='split']{7,1023007} Var. 2[/select][/center]\n[center][select value='boron']{7,1023007} Var. 3[/select][/center]\n[center][select value='argon']{7,1023007} Var. 4[/select][/center]\n[center][select value='paranid']{7,1023007} Var. 5[/select][/center]\n\nCzcigodny {actor.name@CSV_toplevel.CSVNotaractor}</t>
</page>

<page id="9950" title="XRM Scripts Text" descr="AL Plugin Text">
 <t id="1">Podstawowe funkcje XRM</t>
 <t id="2">Podstawowe funkcje XRM</t>
 <t id="3">[author]XRM[/author][center]_________________________\n\n[blue] ---PAR WYPOSAŻENIE STATKÓW--- [/blue]\n_________________________\n\n[yellow]UWAGA - Operacja PAR Wyposażenie wyczyści ładownie wszystkich statków wybranych dla PAR.[/yellow]\n\n\n\nNa których obiektach chcesz wykonać operację PAR Wyposażenie?\n\n[select value="1"]Aktualny Cel[/select]\n\n[select value="2"]Wybrana Stacja lub Statek z Mapy Wszechświata[/select]\n\n[select value="3"]Porzuć Operację PAR[/select]\n[/center]</t>
 <t id="4">SRM Shipyard Pack Enabled</t>
 <t id="5">SRM Shipyard Pack Disabled</t>
 <t id="6">\033RWYŁ\033X</t>
 <t id="7">\033GWŁ\033X</t>
 <t id="8">\033Y---UPDATE NOW---\033X</t>
 <t id="9">Use the options below to configure SRM features. After choosing your options, you must hit "UPDATE NOW" for the changes to take effect.</t>
 <t id="10">Reinitialize SRM - \033RWARNING - this will clear and reset all features.\033X</t>
 <t id="11">\033B---REINITIALIZE NOW---\033X</t>
 <t id="12">Combat Mod 4 Factory Pack Enabled</t>
 <t id="13">Combat Mod 4 Factory Pack Disabled</t>
 <t id="14">Use the options below to configure Combat Mod 4 features. After choosing your options, you must hit "UPDATE NOW" for the changes to take effect.</t>
 <t id="15">Reinitialize CMOD4 - \033RWARNING - this will clear and reset all features.\033X</t>
 <t id="16">[center]\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE FEDERACJI ARGOŃSKIEJ\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nPilocie, nadszedł czas próby dla Argonów. Zostaliśmy oskarżeni o żałosne akty terroryzmu i zawiodły wszystkie nasze próby dyplomatycznego rozwiązania tego problemu.\n\nZbliża się wojna...\n\nMamy doniesienia o ogromnej flocie Terran zbierającej się w sektorze McCallum Relay i wojskowych budowlach w sektorze Mars. Nasze centra operacyjne w sektorach Farpoint Relay i Argońskim sektorze M148 będą koordynować działania naszej obrony. Argoński Wywiad uważa, że ​​Terranie będą atakować nasze główne obiekty przemysłu stoczniowego w sektorze Omicron Lyrae, oraz infrastruktury wspierające w okolicznych systemach. Jest prawdopodobne, że atak rozpocznie się w sektorze Circle of Labour i przeniesie się na południe do sektora Omicron Lyrae.\n\nTo, że jesteś pilotem Argońskim, mówi samo za siebie. Posiadasz Licencję Policyjną Wojsk Argońskich. Dzięki temu możesz połączyć się z Wojskową Siecią Wywiadowczą Federacji Argońskiej i otrzymywać na bieżąco raporty o statusie naszych flot, aktualnych najazdach wrogów na nasze terytorium, oraz gdzie nasze wojsko konkaatakuje. Po prostu przypisz klawisz skrótu w konfiguracji swojego statku, aby uzyskać dostęp do wojskowej sieci.\n\nJeśli chcemy kontynuować Argoński sposób życia, musimy odeprzeć to zagrożenie. Potrzebujemy każdego zdolnego pilota, a wiemy że ty taki jesteś. Pomóż nam w obronie systemu Circle of Labour, pomagaj odpierać ataki dywersyjne w okolicznych systemach, chroń nasze główne bazy operacyjne w sektorach Farpoint Relay i Argoński sektor M148 lub patroluj inne nasze graniczne sektory, chroniąc je przed piratami, Xenonami, a nawet Paranidianami, którzy tylko czekali na taką okazję, aby załatwić stare porachunki.\n\nJeżeli uda Ci się atak na bazy operacyjne Terran w sektorach McCallum Relay i Mars może to spowolnić lub nawet zatrzymać ich ataki, ale uważaj, systemy te są mocno bronione i trzeba będzie znacznej floty do zniszczenia każdej z tych baz. Nasza flota jest rozproszona, więc nie możemy udzielić wsparcia w dużej skali podczas takiego ataku.\n\nPrzed nami decydujące godziny... Powodzenia pilocie!\n\n[right]- Admirał Calon S. Danna[/right]</t>
 <t id="17">\033C- Autoryzacja potwierdzona - \033XPołączenie z Wojskową Siecią Wywiadowczą Federacji Argońskiej zostało nawiązane.</t>
 <t id="18">\033RAktualne najazdy Terran:-\033X</t>
 <t id="19">\033CAktualnie Wojsko Argońskie Kontratakuje:-\033X</t>
 <t id="20">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Federacji Argońskiej został odrzucony. Masz zbyt niską reputację.</t>
 <t id="21">\033RStatus Głównej floty Inwazyjnej Terran:-\033X</t>
 <t id="22">\033GLokalizacja:\033X</t>
 <t id="23">\033GStatus:\033X</t>
 <t id="24">\033RAktywność pozostałych Wrogich Ras:-\033X</t>
 <t id="25">\033RAktualna aktywność Xenonów:-\033X</t>
 <t id="26">\033RAktualna aktywność Kha'ak:-\033X</t>
 <t id="27">\033RAktualna aktywność Piratów i Yaki:-\033X</t>
 <t id="28">\033YZamknij połączenie z Siecią\033X</t>
 <t id="29">\033YPowrót do strony głównej\033X</t>
 <t id="30">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Federacji Argońskiej został odrzucony. Masz zbyt niską reputację.</t>
 <t id="31">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Federacji Argońskiej został odrzucony. Nie posiadasz ważnej Licencji Policyjnej.</t>
 <t id="32">Proszę wybrać Rasę Wojskowej Sieci:</t>
 <t id="33">\033C- Autoryzacja potwierdzona - \033XPołączenie z Wojskową Siecią Wywiadowczą USC zostało nawiązane.</t>
 <t id="34">\033RAktualne najazdy Argonów:-\033X</t>
 <t id="35">\033CAktualnie Wojsko Terran Kontratakuje:-\033X</t>
 <t id="37">\033CStatus Głównej floty Inwazyjnej Terran:-\033X</t>
 <t id="38">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej USC został odrzucony. Masz zbyt niską reputację.</t>
 <t id="39">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej USC został odrzucony. Nie posiadasz ważnej Licencji Policyjnej.</t>
 <t id="40">\033RWykryto potyczki Paranidian w:-\033X</t>
 <t id="41">\033RAktualne najazdy na Splitów:-\033X</t>
 <t id="42">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Boronów został odrzucony. Masz zbyt niską reputację.</t>
 <t id="43">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Boronów został odrzucony. Nie posiadasz ważnej Licencji Policyjnej.</t>
 <t id="44">Sieć Wywiadu Wojska Argonów</t>
 <t id="45">Sieć Wywiadu Wojska Boronów</t>
 <t id="46">Sieć Wywiadu Wojska Splitów</t>
 <t id="47">Sieć Wywiadu Wojska Paranidian</t>
 <t id="48">Sieć Wywiadu Wojska Teladian</t>
 <t id="49">Sieć Wywiadu Wojska USC</t>
 <t id="50">\033C- Autoryzacja potwierdzona - \033XPołączenie z Wojskową Siecią Wywiadowczą Boronów zostało nawiązane.</t>
 <t id="51">\033C- Autoryzacja potwierdzona - \033XPołączenie z Wojskową Siecią Wywiadowczą Splitów zostało nawiązane.</t>
 <t id="52">\033C- Autoryzacja potwierdzona - \033XPołączenie z Wojskową Siecią Wywiadowczą Paranidian zostało nawiązane.</t>
 <t id="53">\033C- Autoryzacja potwierdzona - \033XPołączenie z Wojskową Siecią Wywiadowczą Teladian zostało nawiązane.</t>
 <t id="54">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Splitów został odrzucony. Masz zbyt niską reputację.</t>
 <t id="55">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Splitów został odrzucony. Nie posiadasz ważnej Licencji Policyjnej.</t>
 <t id="56">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Paranidian został odrzucony. Masz zbyt niską reputację.</t>
 <t id="57">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Paranidian został odrzucony. Nie posiadasz ważnej Licencji Policyjnej.</t>
 <t id="58">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Teladian został odrzucony. Masz zbyt niską reputację.</t>
 <t id="59">Dostęp do Wojskowej Sieci Wywiadowczej Teladian został odrzucony. Nie posiadasz ważnej Licencji Policyjnej.</t>
 <t id="60">\033RWykryto potyczki Boronów w:-\033X</t>
 <t id="61">\033RWykryto potyczki Argonów w:-\033X</t>
 <t id="62">\033RAktualne najazdy Yaki:-\033X</t>
 <t id="63">[center]\033CUNITED SPACE COMMAND\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nPilocie, jak wiesz żałosne akty terroryzmu zostały popełnione wobec rasy Terran i dziesiątki tysięcy niewinnych ludzi straciło życie. Nasi "bracia" pokazali teraz swoją prawdziwą naturę. Argoni są naszymi wrogami i musimy się zemścić.\n\nKoordynowane przez nasze bazy w sektorach Mars i Relay McCallum, plany ataku w samo serce rasy Argonów są na ukończeniu. Ogromna, wspólna grupa uderzeniowa zarówno USC jak i ATF jest tworzona w sektorze McCallum Relay. Flota ta ma za zadanie ochronę Terrańskiego stylu życia poprzez wyeliminowanie wszystkich jednostek Wojsk Argońskich w sektorach na południe od sektora Heretic's End. Ponadto Dowódzctwo wojskowe USC  będzie wysyłało małe dywersyjne grupy bojowe, aby próbowały odwrócić uwagę Argońskich sił obronnych od głównej trasy floty.\n\nTwoja reputacja w United Space Command nie ma sobie równych. Posiadasz Licencję Policyjną Terran, dzięki temu możesz połączyć się z Wojskową Siecią Wywiadowczą USC i otrzymywać na bieżąco raporty o statusie naszych flot, aktualnych najazdach wrogów na nasze terytorium, oraz gdzie nasze wojsko konkaatakuje. Po prostu przypisz klawisz skrótu w konfiguracji swojego statku, aby uzyskać dostęp do wojskowej sieci.\n\nNadszedł czas dla nas, aby zjednoczyć się przeciwko zagrożeniom dla naszego stylu życia. Potrzebujemy każdego zdolnego pilota do wykonywania powierzonych mu zadań, a wiemy że ty taki jesteś. Dołącz do naszych sił głównych celu wsparcia ich w działaniach na terytorium Argońskim lub pomóż utrzymać siły wroga w rozproszeniu poprzez śmiałe ataki na inne ich sektory. Pomóż nam w obronie naszych lokalnych sektorów, które są narażone na Argońskie kontratak, ochroń nasze główne bazy operacyjne w sektorach McCallum Relay i Mars, lub patroluj nasze sektory graniczne, chroniąc je przed piratami, Xenonami, a nawet Kha'ak, którzy dzięki naszym "braciom" ze Wspólnoty Planet, zaczęli interesować się naszą przestrzenią.\n\nJeśli zaatakujesz główne bazy operacyjne Argonów w sektorach Farpoint Relay i Argoński sektor M148, może spowolnić lub nawet zatrzymać ich kontrataki w naszej przestrzeni, ale uważaj, systemy te są silnie bronione i trzeba będzie znacznej floty do zniszczenia każdej z tych baz.\n\nNadszedł czas, aby bronić naszej rasy po raz kolejny od obcego zagrożenia - Powodzenia pilocie!\n\n[right]- Admirał William P. Santiago[/right]</t>
 <t id="64">\033CAktualnie Wojsko Splitów Kontratakuje:-\033X</t>
 <t id="65">\033CAktualnie Wojsko Paranidian Kontratakuje:-\033X</t>
 <t id="66">\033CAktualnie Wojsko Boronów Kontratakuje:-\033X</t>
 <t id="67">\033CAktualnie Wojsko Teladian Kontratakuje:-\033X</t>
 <t id="68">[center]\033CUNITED SPACE COMMAND\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nPilocie, jak wiesz żałosne akty terroryzmu zostały popełnione wobec rasy Terran i dziesiątki tysięcy niewinnych ludzi straciło życie. Nasi "bracia" pokazali teraz swoją prawdziwą naturę. Argoni są naszymi wrogami i musimy się zemścić.\n\nKoordynowane przez nasze bazy w sektorach Mars i Relay McCallum, plany ataku w samo serce rasy Argonów są na ukończeniu. Ogromna, wspólna grupa uderzeniowa zarówno USC jak i ATF jest tworzona w sektorze McCallum Relay. Flota ta ma za zadanie ochronę Terrańskiego stylu życia poprzez wyeliminowanie wszystkich jednostek Wojsk Argońskich w sektorach na południe od sektora Heretic's End. Ponadto Dowódzctwo wojskowe USC  będzie wysyłało małe dywersyjne grupy bojowe, aby próbowały odwrócić uwagę Argońskich sił obronnych od głównej trasy floty.\n\nWiadomość tę wysyłamy do wszystkich pilotów, który jeszcze nie zostali zarejestrowani przez USC, a którzy odpowiedzieli na wezwanie do broni. Zakup Licencję Policyjną Terran w najbliższej Orbitalnej Stacji Obronnej. Dzięki temu będziesz mógł połączyć się z Wojskową Siecią Wywiadowczą USC i otrzymywać na bieżąco raporty o statusie naszych flot, aktualnych najazdach wrogów na nasze terytorium, oraz gdzie nasze wojsko konkaatakuje. Po prostu przypisz klawisz skrótu w konfiguracji swojego statku, aby uzyskać dostęp do wojskowej sieci.\n\nNadszedł czas dla nas, aby zjednoczyć się przeciwko zagrożeniom dla naszego stylu życia. Potrzebujemy każdego zdolnego pilota do wykonywania powierzonych mu zadań, a wiemy że ty taki jesteś. Dołącz do naszych sił głównych celu wsparcia ich w działaniach na terytorium Argońskim lub pomóż utrzymać siły wroga w rozproszeniu poprzez śmiałe ataki na inne ich sektory. Pomóż nam w obronie naszych lokalnych sektorów, które są narażone na Argońskie kontratak, ochroń nasze główne bazy operacyjne w sektorach McCallum Relay i Mars, lub patroluj nasze sektory graniczne, chroniąc je przed piratami, Xenonami, a nawet Kha'ak, którzy dzięki naszym "braciom" ze Wspólnoty Planet, zaczęli interesować się naszą przestrzenią.\n\nJeśli zaatakujesz główne bazy operacyjne Argonów w sektorach Farpoint Relay i Argoński sektor M148, może spowolnić lub nawet zatrzymać ich kontrataki w naszej przestrzeni, ale uważaj, systemy te są silnie bronione i trzeba będzie znacznej floty do zniszczenia każdej z tych baz.\n\nNadszedł czas, aby bronić naszej rasy po raz kolejny od obcego zagrożenia - Powodzenia pilocie!\n\n[right]- Admirał William P. Santiago[/right]</t>
 <t id="69">[center]\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE FEDERACJI ARGOŃSKIEJ\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nPilocie, nadszedł czas próby dla Argonów. Zostaliśmy oskarżeni o żałosne akty terroryzmu i zawiodły wszystkie nasze próby dyplomatycznego rozwiązania tego problemu.\n\nZbliża się wojna...\n\nMamy doniesienia o ogromnej flocie Terran zbierającej się w sektorze McCallum Relay i wojskowych budowlach w sektorze Mars. Nasze centra operacyjne w sektorach Farpoint Relay i Argońskim sektorze M148 będą koordynować działania naszej obrony. Argoński Wywiad uważa, że ​​Terranie będą atakować nasze główne obiekty przemysłu stoczniowego w sektorze Omicron Lyrae, oraz infrastruktury wspierające w okolicznych systemach. Jest prawdopodobne, że atak rozpocznie się w sektorze Circle of Labour i przeniesie się na południe do sektora Omicron Lyrae.\n\nWiadomość tę wysyłamy do wszystkich pilotów Argońskich, który jeszcze nie zostali zarejestrowani przez Wojsko Argońskie - Potrzebujemy Cię! Zakup Argońską Wojskową Licencję Policyjną w najbliższej Stacji Handlowej Argonów. Dzięki temu będziesz mógł połączyć się z Wojskową Siecią Wywiadowczą Federacji Argońskiej i otrzymywać na bieżąco raporty o statusie naszych flot, aktualnych najazdach wrogów na nasze terytorium, oraz gdzie nasze wojsko konkaatakuje. Po prostu przypisz klawisz skrótu w konfiguracji swojego statku, aby uzyskać dostęp do wojskowej sieci.\n\nJeśli chcemy kontynuować Argoński sposób życia, musimy odeprzeć to zagrożenie. Potrzebujemy każdego pilota, który chce się przyłączyć, jeśli chcemy przetrwać! Pomóż nam w obronie systemu Circle of Labour, pomagaj odpierać ataki dywersyjne w okolicznych systemach, chroń nasze główne bazy operacyjne w sektorach Farpoint Relay i Argoński sektor M148 lub patroluj inne nasze graniczne sektory, chroniąc je przed piratami, Xenonami a nawet Paranidianami, którzy tylko czekali na taką okazję, aby załatwić stare porachunki.\n\nJeżeli uda Ci się atak na bazy operacyjne Terran w sektorach McCallum Relay i Mars może to spowolnić lub nawet zatrzymać ich ataki, ale uważaj, systemy te są mocno bronione i trzeba będzie znacznej floty do zniszczenia każdej z tych baz. Nasza flota jest rozproszona, więc nie możemy udzielić wsparcia w dużej skali podczas takiego ataku.\n\nPrzed nami decydujące godziny... Powodzenia pilocie!\n\n[right]- Admirał Calon S. Danna[/right]</t>
 <t id="70">[center]\033CSIŁY OCHRONY KOMPANI TELADIAŃSKIEJ\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nDo wszystkich Kapitanów Teladian, nadszedł czas wielkich zysków dla wszystkich Teladian. Argoni i Terranie są w konflikcie, a wojny zawsze umożliwiają wielkie zyssski!\n\nJest jednak niebezpieczeństwo w ​​naszych sektorach ze strony Xenonów i Kha'ak, a nawet Yaki robią zamieszanie w naszej przestrzeni!\n\nKapitanowie Teladiańscy muszą być teraz bardzo czujni aby bronić naszych zysssków gdzie się da. Aby im pomóc, stworzyliśmy Sieć Wywiadowczą, do której można uzyskać dostęp za pomocą komputera statków, aby otrzymywać wiadomości o tym, gdzie pojawili się wrogowie. Zakup Teladiańską Licencję Policyjną w najbliższej Stacji Handlowej Teladian i przypisz skrót klawiszowy w konfiguracji statku, aby mieć dostęp do kontroli Wojskowej Sieci Wywiadowczej.\n\nChroń nasze zyssski!\n\n[right]- Komandor Yalos Hirussusis[/right]</t>
 <t id="71">[center]\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO PARANIDIAN\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nDo wszystkich Kapitanów Paranidiańskich, nadszedł czas wielkiej chwały dla naszego potężnego Imperium. Niższe istoty pogrążyły się w konflikcie, dzięki czemu Paranidianie będą wolni od ich ingerencji.\n\nJednak nadal istnieją pewne kłopotliwe zagrożenia dla Imperium ze strony Xenonów, Kha'ak i piratów Yaki!\n\nWszyscy Kapitanowie Paranidiańscy muszą być bardzo czujni aby bronić naszych sektorów na chwałę Imperium, gdzie się tylko pojawi zagrożenie. Aby im pomóc, stworzyliśmy Sieć Wywiadowczą, do której można uzyskać dostęp za pomocą komputera statków, aby otrzymywać wiadomości o tym, gdzie pojawili się wrogowie. Zakup Paranidiańską Licencję Policyjną w najbliższej Stacji Handlowej Paranidian i przypisz skrót klawiszowy w konfiguracji statku, aby mieć dostęp do kontroli Wojskowej Sieci Wywiadowczej.\n\nNa chwałę Kapłana Imperatora!\n\n[right]- Admirał Kelarsatatsalss[/right]</t>
 <t id="72">[center]\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO SPLITÓW\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nDo wszystkich Splickich Kapitanów, nadszedł dla Splitów czas zemsty. Gdy Argoni i Terranie są w stanie wojny, nie ma nikogo, aby chronić tych tchórzliwych Boronów.\n\nAle zanim będziemy mogli rozpocząć naszą wojnę, musimy usunąć zagrożenia dla naszej wielkiej rodziny ze strony Xenonów, Kha'ak i piratów Yaki!\n\nWszyscy Kapitanowie Splitów muszą być bardzo czujni i atakować naszych wrogów gdzie się da. Aby im pomóc, stworzyliśmy Sieć Wywiadowczą, do której można uzyskać dostęp za pomocą komputera statków, aby otrzymywać wiadomości o tym, gdzie pojawili się wrogowie. Zakup Splicką Licencję Policyjną w najbliższej Stacji Handlowej Splitów i przypisz skrót klawiszowy w konfiguracji statku, aby mieć dostęp do kontroli Wojskowej Sieci Wywiadowczej.\n\nBitwa może się zacząć już teraz!\n\n[right]- Komandor Cai Fui Snt[/right]</t>
 <t id="73">[center]\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE KRÓLESTWA BOROŃSKIEGO\033X\n\033GOtrzymana Wiadomość ...\033X[/center]\n\nDo wszystkich Borońskich Kapitanów, nadszedł czas wielkiego smutku Królowej Atreus. Nasi sojusznicy Argoni zostali oskarżeni o straszne rzeczy i teraz Terranie okupują ich sektory. Jeśli nie zostaną powstrzymani, mogą próbować zaatakować również Królestwo Boronów!\n\nWszyscy Boroni muszą być czujni, nie tylko na zagrożenie Terran, ale także Xenonów, Kha'ak i ewentualne zagrożenie od złych Splitów!\n\nAby im pomóc, stworzyliśmy Sieć Wywiadowczą, do której można uzyskać dostęp za pomocą komputera statków, aby otrzymywać wiadomości o tym, gdzie pojawili się wrogowie. Zakup Borońską Licencję Policyjną w najbliższej Stacji Handlowej Boronów i przypisz skrót klawiszowy w konfiguracji statku, aby mieć dostęp do kontroli Wojskowej Sieci Wywiadowczej.\n\nZ miłości do Królowej.\n\n[right]- Komandor Molo Go[/right]</t>
 <t id="74">Aktywność pozostałych wrogich ras...</t>
 <t id="75">Aktualna aktywność Xenonów...</t>
 <t id="76">Aktualna aktywność Kha'ak...</t>
 <t id="77">Aktualna aktywność Piratów i Yaki...</t>
 <t id="78">Brak obecnie ataków militarnych</t>
 <t id="79">Nie wykryto aktywności</t>
 <t id="80">Nie wykryto wrogich inwazji</t>
 <t id="81">Statek Dowodzenia ATF/USC Task Force został zniszczony. Flota wycofuje się.</t>
 <t id="82">Wywiad donosi, że główna flota grupuje się w sektorze McCallum Relay.</t>
 <t id="83">Postęp</t>
 <t id="84">W trakcie ataku</t>
 <t id="85">[author]XRM[/author][center]_________________________\n\n[blue] ---KONTROLA INSTALACJI NAPĘDU SKOKOWEGO--- [/blue]\n______________________________\n\n\n\n\n\nNa jakim obiekcie ma być umieszczony Napęd Skokowy?\n\nUwaga: można wybrać Stację lub Lotniskowiec, można też zainstalować Zestaw Instalacyjny Napędu Skokowego na dowolnej własności gracza wybranej z Mapy Wszechświata, Napęd Skokowy będzie kompatybilny z zadokowanymi statkami, Zestaw Instalacyjny Napędu Skokowego musi znajdować się w ładowni Lotniskowca.\n\n[select value="0"]Statek Gracza[/select]\n\n[select value="1"]Aktualny Cel[/select]\n\n[select value="2"]Wybrana Stacja lub Statek z Mapy Wszechświata[/select]\n\n[select value="3"]Porzuć instalację Napędu Skokowego[/select]\n[/center]</t>
  <t id="86">\033Y$\033X</t>
 <t id="87">\033YPilot: \033X</t>
 <t id="88">\033BOstatnia znana lokalizacja: \033X</t>
 <t id="89">\033GNagroda: \033X</t>
 <t id="90">\033GNagrody\033X</t>
 <t id="91">Zobacz aktualne Nagrody...</t>
 <t id="92">\033GWybierz zakres Nagród do przeglądania.\033X</t>
 <t id="93">Poniżej 150,000 Kr</t>
 <t id="94">150,000 - 400,000 Kr</t>
 <t id="95">400,000 - 1,500,000 Kr</t>
 <t id="96">Wyższe niż 1,500,000 Kr</t>
 <t id="97">Obecnie oferowane Nagrody poniżej 150,000 Kr</t>
 <t id="98">Obecnie oferowane Nagrody 150,000 - 400,000 Kr</t>
 <t id="99">Obecnie oferowane Nagrody - 1,500,000 Kr</t>
 <t id="100">Obecnie oferowane Nagrody wyższe niż 1,500,000 Kr</t>
 <t id="101">\033YPowrót do wyboru zakresu Nagród\033X</t>
 <t id="102">Nagrody są wypłacane każdemu pilotowi posiadającemu ważną Licencję Policyjną. Oprócz konkretnych nagród oferowanych poniżej, drobne nagrody zostaną wypłacone za zniszczenie wszelkich wrogich statków na naszym terytorium. Wszystkie sektory wroga, które graniczą z naszym terytorium są również stale monitorowane pod względem aktywności. Zniszczenie naszych wrogów w tych sektorach będzie także nagradzane niewielkim nagrodami.</t>
 <t id="103">[center]\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE FEDERACJI ARGOŃSKIEJ\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nWojsko Federacji Argońskiej pragnie podziękować za pomoc w wymierzeniu sprawiedliwości wrogowi Federacji.</t>
 <t id="104">[center]\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE KRÓLESTWA BOROŃSKIEGO\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nRząd Królestwa Borońskiego dziękuje Ci za to, iż wróg Królowej zapłacił za swoje zbrodnie.</t>
 <t id="105">[center]\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO SPLITÓW\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nSplicka Rodzina Rhonkar jest wdzięczna za pomoc w zabiciu wroga wszystkich Splitów.</t>
 <t id="106">[center]\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO PARANIDIAN\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nImperium Paranidian spogląda łaskawie na bezbożną istotę wspierającą Imperium, która niszczy wrogów Xaar.</t>
 <t id="107">[center]\033CSIŁY OCHRONY KOMPANI TELADIAŃSKIEJ\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nKompania Teladiańska dziękuje Ci za zabicie naszych wrogów i ochronę zysssków.</t>
 <t id="108">[center]\033CUNITED SPACE COMMAND\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nUnited Space Command dziękuje Ci za pomoc w obronie Ziemi, którą udzieliłeś niszcząc naszych wrogów.</t>
 <t id="109">W nagrodę za twoją pomoc przetransferowaliśmy \033Y</t>
 <t id="110">\033X kredytów na twoje konto. </t>
 <t id="111">Nagroda w wysokości \033Y</t>
 <t id="112">\033X kredytów została przekazana przez </t>
 <t id="113">\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE FEDERACJI ARGOŃSKIEJ\033X</t>
 <t id="114">\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE KRÓLESTWA BOROŃSKIEGO\033X</t>
 <t id="115">\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO SPLITÓW\033X</t>
 <t id="116">\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO PARANIDIAN\033X</t>
 <t id="117">\033CSIŁY OCHRONY KOMPANI TELADIAŃSKIEJ\033X</t>
 <t id="118">\033CUNITED SPACE COMMAND\033X</t>
 <t id="119">\033CARGOŃSKO/SPLICKIE SIŁY OPERACJI FINAL FURY\033X</t>
 <t id="120">Sprawdź Nagrody</t>
 <t id="121">\033YStatus: \033X</t>
 <t id="122">Czysty</t>
 <t id="123">\033RPoszukiwany\033X</t>
 <t id="124">\033YAktualnie oferowana Nagroda: \033X</t>
 <t id="125">\033YCel: \033X</t>
 <t id="126">\033YZbrodnie: \033X</t>
 <t id="139">\033GSprawdź Nagrodę za statek\033X</t>
 <t id="140">\033GWybierz nowy cel do sprawdzenia\033X</t>
 <t id="141">System Nagród XRM </t>
 <t id="142">System Nagród XRM</t>
 <t id="143">\033GWróć do listy Nagród\033X</t>
 <t id="144">\033YOstatnia znana lokalizacja: \033X</t>
 <t id="145">\033Y</t>
 <t id="146">\033B</t>
 <t id="147"></t>
 <t id="148">Mam do sprzedaży współrzędne o następujących sektorach i stacjach:</t>
 <t id="149">Mam do sprzedaży następujące ulepszenia statków:</t>
 <t id="150">Mam do sprzedaży następujące plany:</t>
 <t id="151">Hmm... Wydaje się, nie masz wystarczająco dużo kredytów - przestań marnować mój czas!</t>
 <t id="152">Wygląda na to, masz już to ulepszenie zainstalowane na statku.</t>
 <t id="153">Nie, dziękuję.</t>
 <t id="154">Kup współrzędne sektora</t>
 <t id="155">Kup ulepsenia statku</t>
 <t id="156">Buy plany statku</t>
 <t id="157">Chcesz jeszcze kupić coś innego?</t>
 <t id="158">Wiadomość od kupca:-</t>
 <t id="159">Tak, proszę.</t>
 <t id="160">\033GOdpowiedź:-\033X</t>
 <t id="161">Robić interesy z tobą to przyjemność.</t>
 <t id="162">Wysyłane dane zostały odrzucone przez komputer twojego statku. Wydaje się, że masz już ten plan statku w swojej HQ.</t>
 <t id="163">Nawet nie posiadasz HQ - przestań marnować mój czas!</t>
 <t id="164">Obawiam się, że ulepsenie to nie jest kompatybilne z Twoim statkiem.</t>
 <t id="165"> znajdujesz się obecnie w tym sektorze </t>
 <t id="166">Lokalizacja została dodana do mapy wszechświata.</t>
 <t id="167">[center]\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE FEDERACJI ARGOŃSKIEJ\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nWojsko Federacji Argońskiej dziękuje ci za pomoc w zniszczeniu tej instalacji wroga.</t>
 <t id="168">[center]\033CDOWÓDZTWO WOJSKOWE KRÓLESTWA BOROŃSKIEGO\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nRząd Królestwa Borońskiego chciałby podziękować za zniszczenie instalacji należącej do wroga Królowej.</t>
 <t id="169">[center]\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO SPLITÓW\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nSplicka Rodzina Rhonkar jest zadowolona, że zniszczyłeś tę wrogą instalacj.</t>
 <t id="170">[center]\033CNAJWYŻSZE DOWÓDZTWO PARANIDIAN\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nImperium Paranidian spogląda łaskawymi oczyma na bezbożną istotę, która wspomogła Imperium, niszcząc instalacje wrogów Xaar.</t>
 <t id="171">[center]\033CSIŁY OCHRONY KOMPANI TELADIAŃSKIEJ\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nKompania Teladiańska dziękuje, że zabiłeś naszych wrogów niszcząc ich ssstację, oraz za ochronę zysssków.</t>
 <t id="172">[center]\033CUNITED SPACE COMMAND\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nUnited Space Command dziękuje ci za pomoc w obronie Ziemi poprzez zniszczenie instalacji wroga.</t>
 <t id="173">[center]\033CARGOŃSKO/SPLICKIE SIŁY SPECJALNE OPERACJI FINAL FURY\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nArgońsko/Splickie Najwyższe Dowództwo wspólnych sił specjalnych 'Operacji Final Fury' pragnie podziękować ci za pomoc w obronie wszystkich wolnych ras, do czego przyczyniłeś się niszcząc tę instalację Kha'ak.</t>
 <t id="174">Inicjowanie Systemu Włamań na statki.</t>
 <t id="175">Włamanie zakończone - systemy komputerowe twojego celu są obecnie pod twoją kontrolą.</t>
 <t id="176">Cel jest zbyt daleko, aby rozpocząć sekwencję Włamania.</t>
 <t id="177">Cel jest wciąż pod kontrolą pilota - Włamanie systemowe nie jest możliwe.</t>
 <t id="178">Systemy celu zostały złamane w 50% - Włamanie zajmie kolejne dwie minuty.</t>
 <t id="179">Połączenie z komputerem pokładowym statku nawiązane... Rozpoczęto pierwszy poziom hakowania.</t>
 <t id="180">Pierwszy poziom hakowania zakończony... Rozpoczęto drugi poziom hakowania.</t>
 <t id="181">Osłony celu są nadal aktywne - Włamanie systemowe nie jest możliwe.</t>
 <t id="182">Osłony celu znów aktywne - Włamanie systemowe zostało przerwane.</t>
 <t id="183">Cel znalazł się poza zasięgiem - Włamanie systemowe zostało przerwane.</t>
 <t id="184">Główne funkcje komputer pokładowego celu dostępne... Rozpoczęto końcową sekwencję Włamania.</t>
 <t id="185">Połączenie z komputeren pokładowym statku zostało przerwane przez komputer celu. Sekwencja Włamania nie powiodła się.</t>
 <t id="186">Cel został znisczony - Sekwencja Włamania została przerwana.</t>
 <t id="187">Brak celu - Sekwencja Włamania została przerwana.</t>
 <t id="188">Wirus włamań systemowych nie zainstalowany.</t>
 <t id="189">Wirus włamań systemowych nie został uruchomiony.</t>
 <t id="190">Drugi poziom hakowania zakończony... Rozpoczęto trzeci poziom hakowania.</t>
 <t id="191">Trzeci poziom hakowania zakończony... Rozpoczęto czwarty poziom hakowania.</t>
 <t id="192">Czwarty poziom hakowania zakończony... Rozpoczęto piąty poziom hakowania.</t>
 <t id="193">Za mało Chipów Hakerskich w ładowni - włamanie do systemu jesy niemożliwe.</t>
 <t id="194">Za mało Ogniw Energetycznych w ładowni - włamanie do systemu jesy niemożliwe.</t>
 <t id="195"> wymagane jest więcej dla statku tej klasy jakim jest cel.</t>
 <t id="196">[center][center]\033CARGOŃSKO/SPLICKIE SIŁY SPECJALNE OPERACJI FINAL FURY\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nArgońsko/Splickie Najwyższe Dowództwo wspólnych sił specjalnych 'Operacji Final Fury' pragnie podziękować ci za zniszczenie Królowej Gniazda Kha'ak.</t>
 <t id="197"> za dokonanie tego niezwykłego wyczynu, pragniemy przekazać ci nagrodę w wysokości \033Y</t>
 <t id="198">\033X kredytów, które zostały przelane na twoje konto. Dobra robota pilocie!</t>
 <t id="199">[center]\033CUNITED SPACE COMMAND\033X\n\033GWiadomość otrzymana...\033X[/center]\n\nUnited Space Command dziękuje ci za zniszczenie jednego z głównych statków CPU, grożnego AGI - #EFFA.</t>
 <t id="200">[author]XRM[/author][center][blue]WYŁĄCZENIE WOJNY XRM[/blue]\n\nCzy napewno chcesz wyłączyć Argońsko-Terrańską wojnę w XRM?\n\n[select value="1"]Tak[/select]\n\n[select value="2"]Nie[/select]\n\n[/center]</t>
</page>


<page id="9950" title="XRM Scripts Text" descr="AL Plugin Text">
 <t id="10201">Użycie broni</t>
 <t id="10202">Użycie broni, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="10203">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Podżeganie niepokojów społecznych</t>
 <t id="10204">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Podżeganie niepokojów społecznych, Morderstwo</t>
 <t id="10205">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Podżeganie niepokojów społecznych, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="10301">Użycie broni</t>
 <t id="10302">Użycie broni, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="10303">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Napad</t>
 <t id="10304">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Napad, Morderstwo</t>
 <t id="10305">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Napad, Morderstwo, Masowe Morderstwa</t>
 <t id="10401">Użycie broni</t>
 <t id="10402">Użycie broni, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="10403">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Nienawiść</t>
 <t id="10404">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Nienawiść, Morderstwo</t>
 <t id="10405">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Nienawiść, Morderstwo, Terroryzm Religijny</t>
 <t id="10501">Użycie broni</t>
 <t id="10502">Użycie broni, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="10503">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Wymuszenia</t>
 <t id="10504">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Wymuszenia, Morderstwo</t>
 <t id="10505">Użycie broni, Zniszczenie mienia, Wymuszenia, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="10601">Spisek przeciwko władzy</t>
 <t id="10602">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="10603">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Xenofobia</t>
 <t id="10604">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Xenofobia, Morderstwo</t>
 <t id="10605">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Xenofobia, Morderstwo, Zbrodnie Wojenne</t>
 <t id="10701">Piractwo</t>
 <t id="10702">Piractwo, Szmuglowanie</t>
 <t id="10703">Piractwo, Szmuglowanie, Handel narkotykami</t>
 <t id="10704">Piractwo, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="10705">Piractwo, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo, Wymuszenia</t>
 <t id="10801">Spisek przeciwko władzy</t>
 <t id="10802">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="10803">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Morderstwo</t>
 <t id="10804">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Morderstwo, BioTerroryzm</t>
 <t id="10805">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Morderstwo, BioTerroryzm, Ludobójstwo</t>

 <t id="20101">Naruszenie pokoju Królestwa</t>
 <t id="20102">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="20103">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Podżeganie niepokojów społecznych</t>
 <t id="20104">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Podżeganie niepokojów społecznych, Morderstwo</t>
 <t id="20105">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Podżeganie niepokojów społecznych, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="20301">Naruszenie pokoju Królestwa</t>
 <t id="20302">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="20303">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Nienawiść</t>
 <t id="20304">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Nienawiść, Morderstwo</t>
 <t id="20305">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Nienawiść, Morderstwo, Masowe Morderstwa</t>
 <t id="20401">Naruszenie pokoju Królestwa</t>
 <t id="20402">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="20403">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Napad</t>
 <t id="20404">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Napad, Morderstwo</t>
 <t id="20405">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Napad, Morderstwo, Terroryzm Religijny</t>
 <t id="20501">Naruszenie pokoju Królestwa</t>
 <t id="20502">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="20503">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Wymuszenia</t>
 <t id="20504">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Wymuszenia, Morderstwo</t>
 <t id="20505">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Wymuszenia, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="20601">Naruszenie pokoju Królestwa</t>
 <t id="20602">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="20603">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Xenofobia</t>
 <t id="20604">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Xenofobia, Morderstwo</t>
 <t id="20605">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Xenofobia, Morderstwo, Zbrodnie Wojenne</t>
 <t id="20701">Naruszenie pokoju Królestwa, Piractwo</t>
 <t id="20702">Naruszenie pokoju Królestwa, Piractwo, Szmuglowanie</t>
 <t id="20703">Naruszenie pokoju Królestwa, Piractwo, Szmuglowanie, Handel narkotykami</t>
 <t id="20704">Naruszenie pokoju Królestwa, Piractwo, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="20705">Naruszenie pokoju Królestwa, Piractwo, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo, Wymuszenia</t>
 <t id="20801">Naruszenie pokoju Królestwa</t>
 <t id="20802">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="20803">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Morderstwo</t>
 <t id="20804">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Morderstwo, BioTerroryzm</t>
 <t id="20805">Naruszenie pokoju Królestwa, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Morderstwo, BioTerroryzm, Ludobójstwo</t>

 <t id="30101">Korsarstwo</t>
 <t id="30102">Korsarstwo, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="30103">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Okaleczenia</t>
 <t id="30104">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Okaleczenia, Morderstwo</t>
 <t id="30105">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Okaleczenia, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="30201">Korsarstwo</t>
 <t id="30202">Korsarstwo, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="30203">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Okaleczenia</t>
 <t id="30204">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Okaleczenia, Morderstwo</t>
 <t id="30205">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Okaleczenia, Morderstwo, Masowe Morderstwa</t>
 <t id="30401">Korsarstwo</t>
 <t id="30402">Korsarstwo, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="30403">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Napad</t>
 <t id="30404">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Napad, Morderstwo</t>
 <t id="30405">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Napad, Morderstwo, Terroryzm Religijny</t>
 <t id="30501">Korsarstwo</t>
 <t id="30502">Korsarstwo, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="30503">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Wymuszenia</t>
 <t id="30504">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Wymuszenia, Morderstwo</t>
 <t id="30505">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Wymuszenia, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="30601">Korsarstwo</t>
 <t id="30602">Korsarstwo, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="30603">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Xenofobia</t>
 <t id="30604">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Xenofobia, Morderstwo</t>
 <t id="30605">Korsarstwo, Zniszczenie mienia, Xenofobia, Morderstwo, Zbrodnie Wojenne</t>
 <t id="30701">Piractwo</t>
 <t id="30702">Piractwo, Szmuglowanie</t>
 <t id="30703">Piractwo, Szmuglowanie, Szpiegostwo</t>
 <t id="30704">Piractwo, Szmuglowanie, Szpiegostwo, Morderstwo</t>
 <t id="30705">Piractwo, Szmuglowanie, Szpiegostwo, Morderstwo, Wymuszenia</t>
 <t id="30801">Zniszczenie mienia</t>
 <t id="30802">Zniszczenie mienia, Okaleczenia</t>
 <t id="30803">Zniszczenie mienia, Okaleczenia, Morderstwo</t>
 <t id="30804">Zniszczenie mienia, Okaleczenia, Morderstwo, BioTerroryzm</t>
 <t id="30805">Zniszczenie mienia, Okaleczenia, Morderstwo, BioTerroryzm, Ludobójstwo</t>

 <t id="40101">Bluźnierstwo</t>
 <t id="40102">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium</t>
 <t id="40103">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja</t>
 <t id="40104">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo</t>
 <t id="40105">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="40201">Bluźnierstwo</t>
 <t id="40202">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium</t>
 <t id="40203">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja</t>
 <t id="40204">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo</t>
 <t id="40205">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="40301">Bluźnierstwo</t>
 <t id="40302">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium</t>
 <t id="40303">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja</t>
 <t id="40304">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo</t>
 <t id="40305">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo, Masowe Morderstwa</t>
 <t id="40501">Bluźnierstwo</t>
 <t id="40502">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium</t>
 <t id="40503">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja</t>
 <t id="40504">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo</t>
 <t id="40505">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="40601">Bluźnierstwo</t>
 <t id="40602">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium</t>
 <t id="40603">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja</t>
 <t id="40604">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo</t>
 <t id="40605">Bluźnierstwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Herezja, Morderstwo, Zbrodnie Wojenne</t>
 <t id="40701">Piractwo</t>
 <t id="40702">Piractwo, Zbrodnie przeciwko Imperium</t>
 <t id="40703">Piractwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Handel narkotykami</t>
 <t id="40704">Piractwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="40705">Piractwo, Zbrodnie przeciwko Imperium, Handel narkotykami, Morderstwo, Wymuszenia</t>
 <t id="40801">Spisek przeciwko władzy</t>
 <t id="40802">Spisek przeciwko władzy, Zbrodnie przeciwko Imperium</t>
 <t id="40803">Spisek przeciwko władzy, Zbrodnie przeciwko Imperium, Morderstwo</t>
 <t id="40804">Spisek przeciwko władzy, Zbrodnie przeciwko Imperium, Morderstwo, BioTerroryzm</t>
 <t id="40805">Spisek przeciwko władzy, Zbrodnie przeciwko Imperium, Morderstwo, BioTerroryzm, Ludobójstwo</t>

 <t id="50101">Praktyki antykonkurencyjne</t>
 <t id="50102">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe</t>
 <t id="50103">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Szpiegostwo korporacyjne</t>
 <t id="50104">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Szpiegostwo korporacyjne, Zabójstwa korporacyjne</t>
 <t id="50105">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Szpiegostwo korporacyjne, Zabójstwa korporacyjne, Wielka kradzież</t>
 <t id="50201">Praktyki antykonkurencyjne</t>
 <t id="50202">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe</t>
 <t id="50203">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Szpiegostwo korporacyjne</t>
 <t id="50204">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Szpiegostwo korporacyjne, Zabójstwa korporacyjne</t>
 <t id="50205">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Szpiegostwo korporacyjne, Zabójstwa korporacyjne, Wielka kradzież</t>
 <t id="50301">Praktyki antykonkurencyjne</t>
 <t id="50302">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe</t>
 <t id="50303">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja</t>
 <t id="50304">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja, Zabójstwa korporacyjne</t>
 <t id="50305">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja, Zabójstwa korporacyjne, Masowe Morderstwa</t>
 <t id="50401">Praktyki antykonkurencyjne</t>
 <t id="50402">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe</t>
 <t id="50403">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja</t>
 <t id="50404">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja, Zabójstwa korporacyjne</t>
 <t id="50405">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja, Zabójstwa korporacyjne, Wielka kradzież</t>
 <t id="50601">Praktyki antykonkurencyjne</t>
 <t id="50602">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe</t>
 <t id="50603">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja</t>
 <t id="50604">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja, Zabójstwa korporacyjne</t>
 <t id="50605">Praktyki antykonkurencyjne, Oszustwo kredytowe, Defraudacja, Zabójstwa korporacyjne, Zbrodnie Wojenne</t>
 <t id="50701">Praktyki antykonkurencyjne</t>
 <t id="50702">Praktyki antykonkurencyjne, Piractwo</t>
 <t id="50703">Praktyki antykonkurencyjne, Piractwo, Gangsterstwo</t>
 <t id="50704">Praktyki antykonkurencyjne, Piractwo, Gangsterstwo, Zabójstwa korporacyjne</t>
 <t id="50705">Praktyki antykonkurencyjne, Piractwo, Gangsterstwo, Zabójstwa korporacyjne, Wymuszenia, Wielka kradzież</t>
 <t id="50801">Praktyki antykonkurencyjne</t>
 <t id="50802">Praktyki antykonkurencyjne, Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="50803">Praktyki antykonkurencyjne, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zabójstwa korporacyjne</t>
 <t id="50804">Praktyki antykonkurencyjne, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zabójstwa korporacyjne, BioTerroryzm</t>
 <t id="50805">Praktyki antykonkurencyjne, Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zabójstwa korporacyjne, BioTerroryzm, Ludobójstwo</t>

 <t id="60101">Spisek przeciwko władzy</t>
 <t id="60102">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="60103">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Konspiracja</t>
 <t id="60104">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Konspiracja, Morderstwo</t>
 <t id="60105">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Konspiracja, Morderstwo, Zbrodnie Wojenne</t>
 <t id="60201">Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="60202">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="60203">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Konspiracja</t>
 <t id="60204">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Konspiracja, Morderstwo</t>
 <t id="60205">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Konspiracja, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="60301">Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="60302">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="60303">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Napad</t>
 <t id="60304">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Napad, Morderstwo</t>
 <t id="60305">Zbrodnicze uszkodzenia mienias, Zniszczenie mienia, Napad, Morderstwo, Masowe Morderstwa</t>
 <t id="60401">Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="60402">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="60403">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Nienawiść</t>
 <t id="60404">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Nienawiść, Morderstwo</t>
 <t id="60405">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Nienawiść, Morderstwo, Terroryzm Religijny</t>
 <t id="60501">Zbrodnicze uszkodzenia mienia</t>
 <t id="60502">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="60503">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Wymuszenia</t>
 <t id="60504">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Wymuszenia, Morderstwo</t>
 <t id="60505">Zbrodnicze uszkodzenia mienia, Zniszczenie mienia, Wymuszenia, Morderstwo, Terroryzm</t>
 <t id="60701">Piractwo</t>
 <t id="60702">Piractwo, Szpiegostwo</t>
 <t id="60703">Piractwo, Szpiegostwo, Handel narkotykami</t>
 <t id="60704">Piractwo, Szpiegostwo, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="60705">Piractwo, Szpiegostwo, Handel narkotykami, Morderstwo, Wymuszenia</t>
 <t id="60801">Spisek przeciwko władzy</t>
 <t id="60802">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="60803">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Morderstwo</t>
 <t id="60804">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Morderstwo, BioTerroryzm</t>
 <t id="60805">Spisek przeciwko władzy, Zniszczenie mienia, Morderstwo, BioTerroryzm, Ludobójstwo</t>

 <t id="10901">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych</t>
 <t id="10902">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie</t>
 <t id="10903">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Handel narkotykami</t>
 <t id="10904">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="10905">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo, Handel bronią</t>
 <t id="20901">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych</t>
 <t id="20902">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie</t>
 <t id="20903">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Handel narkotykami</t>
 <t id="20904">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="20905">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Handel narkotykami, Morderstwo, Handel bronią</t>
 <t id="30901">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych</t>
 <t id="30902">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="30903">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami</t>
 <t id="30904">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="30905">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami, Morderstwo, Masowe Morderstwa</t>
 <t id="40901">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych</t>
 <t id="40902">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="40903">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami</t>
 <t id="40904">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="40905">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami, Morderstwo, Handel bronią</t>
 <t id="50901">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych</t>
 <t id="50902">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie</t>
 <t id="50903">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Szpiegostwo korporacyjne</t>
 <t id="50904">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Szpiegostwo korporacyjne, Morderstwo</t>
 <t id="50905">Niewłaściwy transport materiałów niebezpiecznych, Szmuglowanie, Szpiegostwo korporacyjne, Morderstwo, Handel bronią</t>
 <t id="60901">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych</t>
 <t id="60902">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia</t>
 <t id="60903">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami</t>
 <t id="60904">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami, Morderstwo</t>
 <t id="60905">Szmuglowanie materiałów niebezpiecznych, Zniszczenie mienia, Handel narkotykami, Morderstwo, Handel bronią</t>
 </page>
<!-- Repair Ships Command (command only) (DrBullwinkle) -->
<!-- Requires Repair Laser from ASS-AP or other mod -->

<!-- Note: The following commands intentionally conflict with ASS-AP because they do exactly the same thing. -->
<page id="2008">
<t id="530">COMMAND_BW_REPAIR_SHIP</t>
<t id="531">COMMAND_BW_REPAIR_SHIP_SECTOR</t>
</page>
<page id="2010" title="Script Cmd Names (Long)" descr="This name appears in the menu.">
<t id="530">Napraw statek...</t>
<t id="531">Napraw wszystkie statki w sektorze...</t>
</page>
<page id="2011" title="Script Cmd Shorts" descr="Abbreviation">
<t id="530">Repair</t>
<t id="531">Rep.Sec</t>
</page>
<page id="2022" title="Command Info" descr="">
<t id="530">Polecenie to nakazuje temu statkowi naprawę innego statku.</t>
<t id="531">Polecenie to nakazuje temu statkowi naprawę wszystkich uszkodzonych statków sektorze.</t>
</page>
</language>

