<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language id="48">
<page id="17" title="" descr="">
 <t id="16562">Teladiański M7 Kruk to Ciężka Fregata Szturmowa przeznaczona do ochrony kluczowych punktów w sieci bram skokowych, prowadzących do wrogich sektorów, a także do zapewnienia porządku wzdłuż kluczowych lini handlowych.\n\nJej ciężkie uzbrojenie, opancerzenie i system osłon skutecznie wynagradzają raczej niską szybkość.\n\nMożliwości cumownicze: 3 myśliwce.</t>
 <t id="16572">M1 Kormoran, to ostatnio ulubieniec zarówno Floty Kosmicznej Kompani Teladiańskiej jak i Prywatnych Kompani Wojskowych, lotniskowiec ten został zaprojektowany głównie z myślą o przewożeniu dużej ilości myśliwców.\n\nWłaściciele sektorów, ze względu na niską szybkość Kormorana, stosują go głównie jako ruchome centrum dowodzenia ochrony sektora, ciągle będące w stanie bronić się podczas starć z innymi okrętami flagowymi.\n\nMożliwości cumownicze: 46 myśliwce; 4 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="16582">Pteranodon to Pancernik klasy M2+ stanowiący odpowiedź Teladian na rosnące, wzdłuż lini handlowych, zagrożenia ze strony Xenonów. Okręt ten został zaopatrzony w potężny arsenał uzbrojenia, ciężki pancerz, oraz nieprzeniknioną siatkę osłon.\n\nBezpośrednim konkurentem Pteranodona, ze względu na jego rozmiary i potencjał militarny, jest Splicki Ciężki Niszczyciel M2+ Tajpan. Z tego względu stanowi on, tak potrzebną Kompaniom Teladian, siłę odstraszającą dla potencjalnych zagrożeń zarówno ze strony Xenonów jak i innych ras Wspólnoty.\n\nMożliwości cumownicze: 4 myśliwce; 2 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="16602">Proteusz, ofensywny krążownik jest nowym dodatkiem do Paranidiańskiej Floty Imperialnej, mającym na celu zlikwidowanie przepaści między statkami klasy fregata a niszczycielami. Jest wyposażony w wiele wieżyczek, jak również duży zestaw broni możliwych do montowania w głównym uzbrojeniu, co powoduje, że należy się liczyć z tym statkiem. Możliwości cumownicze - 1 myśliwiec.</t>
 <t id="16642">Ciężka Korweta M6 Drake jest naturalnym rozwinięcie projektu M6 Smok i stanowi chlubny przykład połączenia mocy szerokokątnych wieżyczek i prędkości. W ten sposób powstała idealna jednostka antymyśliwska i eskortująca dla potężniejszych okrętów.\n\nZainspirowany projektami Paranidian Drake stanowi ucieleśnienie Splickiego pragnienia mocy i szybkości czyniąc z niego, zamiast powolnego okrętu wsparcia, prawdziwego konkurenta dla myśliwców M3 i M4 zarówno pod względem zwinności jak i możliwości przechwytujących.\n\nMożliwości te sprawiły, że Drake stał się wyjątkowo popularny wśród tych Splickich kapitanów, którzy rozpoczynali swoją karierę na myśliwcach. Dzięki temu mogą oni podejść bardziej &quot;osobiście&quot; do starć z wrogimi jednostkami.\n\nMożliwości cumownicze: Brak.</t>
 <t id="16652">Ocelot to Ciężka Fregata Szturmowa klasy M7 stworzona w tandemie jako uzupełnienie i odpowiednik Fregaty Klasy M7 Tygrys. Wraz ze swoim starszym bratem jednostki te zostały zaprojektowane do wspólnego działania, zapewniając wyśmienite wsparcie dla lotniskowców i większych krążowników, lub jako jednostki patrolujące spokojniejsze sektory bez wsparcia myśliwców\n\nMimo iż Ocelot jest trochę wolniejszy i mniej zwrotny niż Tygrys, posiada potężniejsze opancerzenie kadłuba pozwalające mu przetrwać nalot bez zbytniego zaangażowania w potyczkę - co jednak nie umniejsza jego zdolności bojowych.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="16662">Sukces takich myśliwców jak Żmijka czy Chimera skłoniły Siły Wojskowe Splitów do zaakceptowania planów produkcji Ciężkich Myśliwców klasy M3 Puma - nowe myśliwce &quot;3-ciej generacji&quot; zostały zaprojektowane jako wyprzedzające zwiększenie ochrony granic przeciwko &quot;Ochydnym Wpływom Kulturowym Boronów&quot;.\n\nW tym celu projekty Pum zakładały zwiększenie dwóch głównych, dla Splitów, aspektów bojowych: przytłaczającej siły ognia i zabójczej prędkości \(co często oznacza wielkie ilości myśliwców i towarzyszące im huki wystrzałów\)\n\nBiorąc pod uwagę, że Puma została zaprojektowana jako bezwględny niszczyciel myśliwców, oraz że Splici generalnie nieznoszą Boronów, powstały wyłącznie modele Zwiadowca i Ścigacz.</t>
 <t id="16672">M2+ Tajpan to obecnie jeden z największych i najpotężniejszych pancerników służących w przestrzeni Wspólnoty. Stanowi on kwintesencję drapieżnej natury Splitów.\n\nPosiadając potężne beterie dział dziobowych i burtowych, Tajpan jest w stanie samodzielnie sobie poradzić z praktycznie każdym zagrożeniem, niezależnie w jakim sektorze przyjdzie mu służyć.\n\nNa podstawie doświadczeń z Fregatą M7 Wilk, Tajpanowi również zainstalowano zintegrowane systemy bojowe według zasady &quot;dwóch wysp&quot; i równolegle rozprowadzono wielostopniową siatkę systemów wzdłuż piramidalnych pokładów osiągając w ten sposób zwiększoną wytrzymałość jak na Wilku.\n\nTakie rozplanowanie systemów pokładowych, w postaci dwóch piramid, zapewnia stakowi operacyjność nawet w przypadku ciężkich uszkodzeń, odniesionych w wyniku wypadku czy też celowych wrogich działań i utrzymanie się na posterunku jeżeli natychmiastowe zastępswo jest niemożliwe.\n\nW założeniach zaprojektowany do przeciwdziałania zagrożeniu ze strony Xenonów, Tajpan stał się ważną częścią sieci obronnej Splitów i posiada hangar dla jednego skrzydła myśliwców i dedykowanego okrętu wsparcia.\n\nMożliwości cumownicze: 5 myśliwców; 1 x M6/M8</t>
 <t id="16802">Zakończenie Konfliktu Terrańskiego i odzyskanie starych sektorów przyniosło Terranom wiele udoskonaleń i innowacji w technologii i wojskowości.\n\nJedną z takich innowacji jest myśliwiec bombardujący M3B Falchion - hybryda projektu Terran/ATF będąca odpowiedzią na wrogie grupy lotniskowców jak i statki klastry AGI/Xenon.\n\nNazwany na cześć Terrańskiego jednoręcznego, jednosiecznego miecza europejskiego pochodzenia. Falchion, tak jak jego starożytny imiennik, potrafi kąsać wroga mocno, głęboko i precyzyjnie.</t>
 <t id="16812">Transportowiec Militarny USC, TM Macana, jest Terrańską odpowiedzią na dalekosiężne Transportowce Militarne Wspólnoty.\n\nMacana, dzięki zdolności do transportowania nawet ośmiu myśliwców, praktycznie wyparła lekkie lotniskowce wsparcia, jak i bazy operacyjne dla dalekosiężnych grup patrolowo-ekspedycyjnych.\n\nJednakże Macana nie jest przeznaczona do użytku bojowego, zdecydowanie lepiej się sprawdza jako jednostka koordynująca z poza pola walki podczas gdy jednostkami wroga zajmują się myśliwce.\n\nMożliwości cumownicze: 8 myśliwców.</t>
 <t id="16842">Najnowszy nabytek Odziałów Zwiadowczych ATF, prosto z suchych doków stoczni na Phobosie, Ciężki Myśliwiec klasy M3 &quot;Verdandi Strażnik&quot;.\n\nTak samo jak jego poprzednik, Thor, Verdandi potrafi zadawać potężne ciosy nie poświęcając przy tym własnej prędkości i zwrotności, równocześnie jego nowczesny projekt pozwala mu działać w atmosferze.\n\nSwoją nazwę &quot;Verdandi&quot; zawdzięcza jednej z Norn z mitologii nordyckiej. Verdandi była jedną z sióstr decydujących o ludzkim przeznaczeniu - tak samo jak myśliwiec, który odziedziczył jej imię.</t>
 <t id="16872">Mimo iż Niszczyciel klasy M2 Tyr stanowi szczytowe osiągnięcie technologiczne potęgi wojskowej ATF, rząd Terran zdecydował, że utrzymywanie dużych ilości okrętów klasy M2 Tyr byłoby zbyt kosztowne.\n\nCiężka Korweta M7 Kvasir stanowi rozwiązanie problemu kosztowności Tyra. Przetworzenie rozwiązań zawartych w konstrukcji Tyra, aby można je było zastosować na mniejszej ramie, pozwoliło ATF skonstruować równie potężny, a przy tym zdecydowanie tańszy statek i to bez ograniczania jego zdolności bojowych.\n\nArsenał zaawansowanego uzbrojenia i zastosowanie najnowszych zdobyczy technologicznych ATF sprawia, że Kvasir to jeden z najlepszych okrętów we Flocie Terrańskiej.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="16882">Zaawansowany Myśliwiec Przechwytujący M4 Hel to najnowszy nabytek floty ATF. Zaprojektowany w celu jak najszybszego dotarcia na linię frontu, a następnie powstrzymania sił wroga tak długo, aby reszta floty mogła tam dotrzeć i zakończyć potyczkę.\n\nSwoją nazwę Hel zawdzięcza jednej z postaci w mitologi nordyckiej - władczyni krainy zmarłych śmiercią naturalną. Hel to także pierwszy z myśliwców 6-tej generacji posiadający szerokie skrzydła do działań w atmosferze.</t>
 <t id="16902">Lekki Wielozadaniowy Myśliwiec klasy M5 Mani, najnowszy dodatek do Floty ATF, zaprojektowany został z myślą o misjach rozpoznawczych w dalekiej przestrzeni oraz szybkich przechwyceniach.\n\nObecnie jako jeden z najszybszych statków tej klasy we flocie, Mani jest przydzielony do floty myśliwców szybkiego reagowania. Jednakże wiele szczegółów jego dotyczących zostało utajnione przez ATF.</t>
 <t id="16912">TM Lofn to Wyspecjalizowany Transportowiec Militarny ATF, zdolny do przenoszenia oddziału sześciu myśliwców. Uzbrojony w wyrzutnie potrafi zapewnić rakietowe wsparcie taktyczne z bezpiecznej odległości równocześnie przekazując dane taktyczne.\n\nSwoją nazwę zawdzięcza nordyckiej bogini płodności i miłości \(zwłaszcza tej zakazanej\). Pozostałe dane na temat Lofn zostały utajnione.\n\nMożliwości cumownicze: 6 myśliwców.</t>
 <t id="90000">{17,16741}</t>
 <t id="90001">Tepukei to pierwsza w swojej klasie TL+ Wielozadaniowa Fregata Sił Wsparcia i równocześnie zaawansowany transportowiec, oraz ruchoma baza operacyjna, mogąca się stać swoistym zapleczem logistycznym USC. Dzięki temu szybko wypiera z użytku w przestrzeni Terran starzejący się Górniczy Statek Bazę zarówno ze względów ekonomicznych jak i militarnych.\n\nPierwotnie wykorzystywany jako jednostka naprawczo-zaopatrzeniowa okrętów bojowych, obecnie dzięki swoim imponującym zdolnościom naprawczym Tepukei wykorzystuje się również jako okręt liniowy i do napraw stacji. Równocześnie, dzięki możliwości dostarczenia nowych stacji do wybranych sektorów, jest okrętem wsparcia ekonomiczno-rozwojowego.\n\nSercem Tepukei jest innowacyjny system Kolejkowania Działań i Konserwacji \(KDIK\) - logistyczny odpowiednik sytemu &quot;MSZA&quot; stosowanego na M7 Hayabusa - co pozwoliło na zwiększenie elastyczności zastosowań i praktyczniejsze wykorzystanie możliwości okrętu. \n\nZdecydowanie wyższe, niż w przypadku konwencjonalnego TL'a, koszty produkcji TL+ Tepukei wynikają z zastosowania wzmocnionego pancerza ablacyjnego, dynamicznych systemów kontroli integracyjności poszycia i systemów do zmiany uzbrojenia zwalczającego myśliwce/fregaty. I są to koszty w pełni uzasadnione ponieważ Tepukei może brać czynny udział w starciu, równocześnie reperując inne statki, zamiast obserwować wszystko z bezpiecznej odległości.\n\nMotto Tepukei brzmi &quot;Arrectis Auribus&quot; - &quot;Z Nastawionymi Uszami&quot; - i jest wyznacznikiem przyszłych metod projektowania.\n\nMożliwości cumownicze: 23 myśliwce.</t>
 <t id="90002">{17,16731}</t>
 <t id="90003">Obecnie, uważana za kamień węgielny Floty Terran, Ciężka Fregata Szturmowa M7 Hayabusa, projektowana jako rywal Fregaty ATF M7 Aegir, spełnia rolę zmilitaryzowanej ciężkiej fregaty oddziałów USC.\n\nWyposażona w Modułowy System Zaopatrzenia Artyleryjskiego \(MSZA\) okręt klasy Hayabusa może mieć zamontowane bardziej elastyczne systemy uzbrojenia, pozwalające mu na szybsze dostosowanie do zaistniałej sytuacji.\n\n&quot;Hayabusa&quot; to japońska nazwa Sokoła Wędrownego. Terrańskiego ptaka drapieżnego.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90004">{17,16781}</t>
 <t id="90005">Ciężki Lotniskowiec M1+ Solaris to nowozaprojektowany okręt &quot;dowodzenia i kontroli&quot; i równocześnie przypuszczalny następca starzejącego się M1 Tokyo.\n\nMimo, że Solaris jest wolniejszy od Tokyo, posiada znacznie większy hangar na myśliwce. Dzięki temu jest teoretycznie idealnym okrętem do misji &quot;zabezpieczenia i kontroli&quot; w sektorach zagrożonych inwazją, aby zaprowadzić tam porządek nie czekając na okręty wsparcia.\n\nJednakże Solaris nie miał jeszcze okazji do ujawnienia swojego całego potencjału w warunkach bojowych, tak więc ten nowy M1 ma jeszcze sporo do zrobienia nim przekona weteranów z USC, że jest godnym następcą M1 Tokyo.\n\nMożliwości cumownicze: 50 myśliwców.</t>
 <t id="90006">{17,16761}</t>
 <t id="90007">Fregata M7 Logich to lekki okręt wykorzystywany do omijania, stosowanych przez marynarkę wojenną Wspólnoty, blokad lini handlowych i bram skokowych. Równocześnie to podstawowy model okrętu USC przeznaczonego do transportu zaopatrzenia i żołnierzy do punktów zapalnych zarówno w, jak i poza przestrzenią Terrran, zwiększającego zasięg strefy wpływów Ziemi.\n\nPowierzane Logichowi misje są wyjątkowo ryzykowne, ponieważ okręty blokady nie zawachają się przed otwarciem ognia. Jednakże potencjalne zyski z takich misji znacznie przewyższają podjęte ryzyko, a poza tym Logich znany jest z tego, że do jego załogi kierowani są najlepiej wyszkoleni i utalentowani żołnierze USC.\n\nNie będąc na ryzykownych, wymagających szybkości i subtelności, misjach, Logich jest angażowany jako okręt eskortujący i przeciwlotniczy. I jest ulubieńcem Tarrańskich Sił Specjalnych ze względu na elastyczność działań i godne uwagi osiągi.\n\nW porównaniu do starszej Fregaty klasy M7 Yokohama, Logich jest wolniejszy, ale szczyci się pełną gamą wieżyczek przeciwlotniczych i wzmocnionym pancerzem ablacyjnym, dzięki któremu nie jest tak podatny na uszkodzenia podczas misji na nieznanym terenie i dzięki temu jest idealny do misji zwiadowczych - zwłaszcza tych niewinnie się zapowiadających.\n\nMożliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90008">{17,16691} Type {9,500}</t>
 <t id="90009">M2 Tobosaku \(A\) to, nowy wśród okrętów flagowych USC &quot;drugiej generacji&quot;, Lekki Niszczyciel zaprojektowany w celu połączenia całej, zdobytej podczas ostatnich konfliktów z AGI i Wspólnotą, wiedzy do stworzenia nowoczesnego okrętu mogącego elastycznie dostosowywać się do wymagań nowej ery potencjalnych konfliktów zbrojnych, a równocześnie być solidnym zapleczem dla obrony interesów Ziemi - bardziej z wewnątrz niż z zewnątrz.\n\nW tym celu zainstalowano wiele zaawansowanych systemów, które stworzono podczas projektowania Pancernika M2+ Nagoya. Przeprojektowano je jednak tak aby lepiej spełniały wymagania stawiane szybkiemu niszczycielowi przeznaczonemu bardziej do eskortowania lotniskowców i fregat rakietowych, niż prowadzenia ciężkich starć.\n\nTobosaku-A jest większy od swojej bliźniaczej jednostki M7M Tobosaku-B, ale ich kadłuby posiadają wiele cech wspólnych i różni je tylko skala, jednakże nieposiada możliwości &quot;mniejszego brata&quot; do ataków rakietowych. Jednak zazwyczaj uważa się je za identyczne.\n\nImię &quot;Tobosaku&quot; wywodzi się z mitologi japońskiej. Był to &quot;wesoły staruszek i psotnik&quot;, który ukradł trzy brzoskwinie z ogrodu Seiobo - &quot;Królowej Matki Zachodu&quot; - dzięki czemu zyskał nieśmiertelność.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90010">{17,16691} Type {9,501}</t>
 <t id="90011">M7M Tobosaku \(B\) to, nowa wśród okrętów flagowych USC &quot;drugiej generacji&quot;, Fregata Torpedowa zaprojektowana w celu połączenia całej, zdobytej podczas ostatnich konfliktów z AGI i Wspólnotą, wiedzy do stworzenia nowoczesnego okrętu mogącego elastycznie dostosowywać się do wymagań nowej ery potencjalnych konfliktów zbrojnych, a równocześnie być solidnym zapleczem dla obrony interesów Ziemi - bardziej z wewnątrz niż z zewnątrz.\n\nW tym celu zainstalowano wiele zaawansowanych systemów, które stworzono podczas projektowania Pancernika M2+ Nagoya. Otrzymano w ten sposób, wyposażony w wiele wyrzutni rakietowych rozlokowanych wzdłuż kadłuba, okręt rakietowy przeznaczony do niszczenia stacji i wrogich okrętów liniowych z dalekiego zasięgu.\n\nTobosaku-B to mniejszy z brat bliźniak M2 Tobosaku-A, ale ich kadłuby posiadają wiele cech wspólnych i od &quot;starszego brata&quot; odróżnia się tylko skalą. Jednak zazwyczaj uważa się je za identyczne.\n\nImię &quot;Tobosaku&quot; wywodzi się z mitologi japońskiej. Był to &quot;wesoły staruszek i psotnik&quot;, który ukradł trzy brzoskwinie z ogrodu Seiobo - &quot;Królowej Matki Zachodu&quot; - dzięki czemu zyskał nieśmiertelność.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90012">Longsword Mk2</t>
 <t id="90013">Okręt rozpoznania i zadań specjalnych, szybki i zwrotny jak na okręt tej klasy. Ulubieniec oddziałów specjalnych USC, Longsword Mk2 jest zwykle używany do prowadzenia chirurgicznych ataków na obiekty infrastruktury kosmicznej lub do rozmieszczenia marines wykonujących tajne operacje. Możliwości cumownicze - 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90014">Longsword</t>
 <t id="90015">Longsword statek klasy korweta, został zaprojektowany przez USC do dalekiego rozpoznania. Możliwości cumownicze - 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90016">{17,16831}</t>
 <t id="90017">Zbudowana na zmodyfikowanym kadłubie statku Logich, USC M7 Morrigan - Fregata Lotniskowiec, ma mniejszy silnik i słabsze systemy uzbrojenia, aby mogła pomieścić średniej wielkości wewnętrzny hangar. Jej rola we flocie USC polega na transporcie myśliwców do ochrony operacji wojskowych prowadzonych w odległej przestrzeni kosmicznej, w których wykorzystanie prawdziwych Lotniskowców, ze względu na ich powolność, byłoby mało przydatne.\n\nMożliwości cumownicze: 15 myśliwców.</t>
 <t id="90018">{17,16701}</t>
 <t id="90019">Zaawansowany Myśliwiec Przechwytujący M4 Chikyu to następne wcielenie myśli technicznej i konstrukcyjnej dla myśliwców USC, wyposażony w potężne silniki zwiększające prędkość i zwrotność podczas misji w przestrzeni kosmicznej.\n\nKonstrukcja odwróconego skrzydła nośnego pozwala mu na przeprowadzanie akcji w atmosferze z zachowaniem wysokiej zwrotności.\n\n&quot;Chikyu&quot;, w pochodzącym z Ziemi języku japońskim, oznacza planetę macierzystą Terran.</t>
 <t id="90020">Phalanx \(SOWP\)</t>
 <t id="90021">Mała Orbitalna Platforma Bojowa \(OWP\) Phalanx to stacjonarna platforma obronna z dwiema wieżyczkami zazwyczaj umieszczana dla obrony miejsc o strategicznej wartości, mogąca również spełniać rolę niewielkiej bazy wsparcia ogniowego dla lokalnych wojsk.\n\nNazwa jej pochodzi od stworzonych przez Filipa II Macedończyka i rozsławionych przez Aleksandra Wielkiego, legionów piechoty, wyposażonych w długie włócznie, w których jeden z żołnierzy osłaniał połową swojej tarczy swojego towarzysza.\n\nMożliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90022">Longinus \(MOWP\)</t>
 <t id="90023">Średnia Orbitalna Platforma Bojowa \(OWP\) Longinus to stacjonarna platforma bojowa uzbrojona w kilkadziesiąt wieżyczek, zazwyczaj umieszczana dla obrony miejsc o strategicznej wartości. Wykorzystywana jest do kierowania lokalnymi wojskami i koordynowania ruchu w sektorze\n\nNazwa wywodzi się od rzymskiego żołnierza z Terrańskich dzieł teologicznych.\n\nMożliwości cumownicze: Brak.</t>
 <t id="90024">Gungnir \(LOWP\)</t>
 <t id="90025">Duża Orbitalna Platforma Bojowa \(OWP\) Gungnir to stacjonarna platforma bojowa uzbrojona w kilkadziesiąt wieżyczek, zazwyczaj umieszczana dla obrony miejsc o strategicznej wartości. Wykorzystywana jest jako baza operacyjna oddziałów myśliwskich\n\nW Terrańskiej mitologii nordyckiej Gungnir \(staronordyckie &quot;Niezachwiana&quot;\) była to magiczna włócznia Odyna, która nigdy nie chybiała i zawsze uśmiercała cel.\n\nMożliwości cumownicze: 25 myśliwców.</t>
 <t id="90026">{17,12861}</t>
 <t id="90027">Ciężki Pancernik M2+ Nagoja to znak rozpoznawczy myśli inżynierskiej i potęgi militarnej USC, wyposażono go w największe z ostatnio opracowanych dział, oraz najbardziej zaawansowane systemy jakie mogła zaoferować Terra.\n\nSkonstruowano go jako odpowiedź na dane wywiadu dotyczące projektów budowy zaawansowanych okrętów klasy M2 przez rasy Splitów i Teladian, a równocześnie chcąc się uniezależnić od wsparcia ATF. Nagoja czerpie z doświadczeń Tyra nabytych podczas wdrażania nowinek technicznych oraz nowych strategii projektowania.\n\nW tym celu usunięto z Nagoji działa dziobowe i zastąpiono je wyrzutniami rakietowymi, co pozwala jej zasypać wroga gradem pocisków rakietowych jeszcze nim dotrze na miejsce potyczki.\n\nRozszerzony zasięg systemów rakietowych rekompensuje Nagoji niewielką prędkość, a dedykowane skrzydło myśliwców sprawia, że kiedy Nagoja wejdzie w zasięg swoich głównych dział siły wroga są już praktycznie wyeliminowane.\n\nNazwa pancernika wywodzi się od Japońskiego miasta będącego stolicą Prefektury Aichi i najważniejszego miasta na równinie Nobi w 21 wieku.\n\nMożliwości cumownicze: 6 myśliwców.</t>
 <t id="90028">{17,16821}</t>
 <t id="90029">Transportowiec Personelu Wojskowego TP Setanta to wielozadaniowy szturmowiec i transportowiec opancerzony wykorzystywany do abordażu, oraz misji bojowych na wrogie okręty w przestrzeni Terran, które należy przejąć w stanie nietkniętym.\n\nNazwa &quot;Setanta&quot; wywodzi się od imenia bohatera mitologii irlandzkiej Cúchulainn'a, który w dzieciństwie miał na imię Sétanta. Zmienił imię na Cúchulainn \(&quot;Pies Culanna&quot;\) po zabiciu psa kowala, późniejszy przywódca Czerwonej Gałęzi.\n\nMożliwości cumownicze: Brak.</t>
 <t id="90034">{17,16791}</t>
 <t id="90035">Okręt Bojowy bliskiego zasięgu M6CS Shamshir to przeprojektowana i wzmocniona Korweta M6 Katana, zaprojektowany z myślą o stworzeniu dla USC lekkiego okrętu wojennego potrafiącego znacznie lepiej, niż jego starsza kuzynka, wykazać się zarówno podczas skomplikowanego patrolu jak i podczas misji eskortowej.\n\nMimo wielu podobieństw do korwet, Shamshir posiada większą przestrzeń ładunkową, co pozwala na instalację tych modułów bojowych, które akuratnie Dowództwo USC uzna za stosowne. Pozwala mu to na większą specjalizację i branie udziału w misjach np.: jako okręt saperski, a następnie jako ekortowiec, czyni to go korwetą o szerokich możliwościach bojowych.\n\nPod względem siły ognia to Shamshir jest wyposażony w cztery zaczepy dziobowe, w których istnieje możliwość montażu uzbrojenia jak na korwecie, a także posiada szereg, rozsianych wzdłuż kadłuba, wieżyczek do walki z myśliwcami, ustawionych tak aby zapewnić jak najszersze pole działania. Tworzy to okręt idealny przeciwko jednostkom szturmowym podczas misji konwoju lotniskowca lub ich grupy \n\nW historii Terry nazwą &quot;Shamshir&quot; określano typ zakrzywionej szabli Perskiej co wyróżniało ją z pośród innych mieczy, jej ostrze było zakrzywione pod kątem pięciu do piętnastu stopni mierząc między czubkiem a jelcem. Okręty klasy Shamshir od swojego imiennika odziedziczyły tak jakby tę krzywiznę działania, co według wielu idealnie opisuje rolę jaką Shamshir spełnia w nowoczesnej flocie USC.\n\nMożliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90036">{17,10021} {17,10871}</t>
 <t id="90037">{17,10872}</t>
 <t id="90038">{17,16441}</t>
 <t id="90039">M3 Excalibur to trójsilnikowy zaawansowany wielozadaniowy myśliwiec bojowy stworzony w konfiguracji kaczki będący odpowiedzią USC na model ATF Verdani.\n\nMimo podobieństw w konstrukcji i uzbrojeniu do M3 Bułat, wewnętrzne systemy Excalibura wykonane zostały z lekkiego polimeru nowej generacji, pozwalając mu tym samym na osiągnięcie wysokiej sprawności lotu zarówno w przestrzeni jak i atmosferze.\n\nLekka niestabilność konstrukcji i quadruplexowe okłady typu fly-by-wire zapewniają sztuczne podwyższenie wrodzonej zwrotności jednostki kompensując niestabilności pojawiające się gdy Excalibur wykonuje misje w polu grawitacyjnym.\n\nExcalibur raczej nie zastąpi Bułata w roli czołowego myśliwca szturmowego USC, ale wyrobił już sobie renomę w co poniektórych kręgach pilotów i zapaleńców. Krążą plotki, że w ostatnich mazurach powstał &quot;elitarny&quot; szwadron bojowy złożony tylko z tych jednostek.</t>
 <t id="90050">{17,16551}</t>
 <t id="90051">Lekka Fregata Patrolowa M7 Geochen to, produkowana masowo, jednostka wsparcia wykorzystywana przez Kompanię Teladiańską do zapewnienia silnej ochrony antymyśliwskiej na szlakach handlowych.\n\nGeochen posiada szeroki wachlarz broni antymyśliwskich, a także posiada wieżyczkę o szerokim polu działania, czyniącą z niego głównego adwersarza dla jednostek Piratów i Yaki.\n\nMożliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90060">{17,16851}</t>
 <t id="90061">Szybka Fregata Patrolowa M7 Snotra to nowy nabytek Grupy do Zwalczania AGI, zaprojektowana jako próba stworzenia alternatywy dla droższego M7 Aegir podczas misji patrolowania granicy.\n\nMimo skromniejszego, niż u swojej poprzedniczki, uzbrojenia, Snotra została zaprojektowana według tych samych zasad co Fregata Patrolowa M7 Aomori. Skutkiem tego powstała szybka, zwinna i mogąca przenosić uzbrojenie do zwalczania zarówno myśliwców jak i innych fregat, jednostka.\n\nW Terrańskiej mitologi norydckiej, &quot;Snotra&quot; \(lub Snortra\) to bogini mądrości oraz jedna z trzynastu Azyn \(&quot;bogiń&quot;\) postrzeganych jako &quot;kobiece bóstwa opiekuńcze&quot; i &quot; mądre i władcze&quot;.\n\nMożliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90102">{17,12881}</t>
 <t id="90103">Lekki Krążownik M7C Rybitwa to popularna, wśród prywatnych przedsiębiorców i grup najemników, jednostka wykorzystywana przez Kompanię Teladiańską.\n\nWyposażony, tak jak wszystkie okręty Teladian, w zaawansowane uzbrojenie przeciw myśliwskie, oraz ciężkie poszycie kadłuba, Rybitwa przeznaczona jest do roli myśliwskiej stacji naprawczej, a także jako jednostka do patrolowania pobojowisk w poszukiwaniu towarów do odzysku.\n\nDzięki sześciu zewnętrznym kleszczom dokującym jest to idealny okręt na mobilny port handlowy.\n\nMożliwości cumownicze: 14 myśliwców; 6 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90104">{17,6471}</t>
 <t id="90105">M7 Szpon to Lekka Fregata zaprojektowana dla Wojsk Teladian jako szybki okręt liniowy dla oddziałów szybkiego reagowania i służb policyjnych.\n\nPrędkością, Szpon, dorównuje fregatom antymyśliwskim, ale posiada, kosztem osłon, znacznie potężniejsze uzbrojenie.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90112">{17,16541}</t>
 <t id="90113">Wielozadaniowy Myśliwiec Przechwytujący M3 Emeus to kolejna jednostka Teladian, w której wykorzystano osiągnięcia i nowinki techniczne powstałe podczas projektownia zwiadowczej wersji M5 Zaawansowana Pustułka.\n\nEmeus to zaawansowana hybryda M3 Kea i M3 Sokół, dzięki czemu uważa się go za wielośrodowiskowy, ciężki, dalekodystansowy, wysokiej klasy myśliwiec zdolny do działań jako jednostka zaczepna.\n\nWedług niepotwierdzonych plotek, konstrukcja Emeusa nawiązuje częściowo do projektów nowoczesnych myśliwców Terran, Emeus to okręt skrojony na miarę wymagań Teladian. Integracja systemów i awioniki Teladian wraz z Paranidiańskimi i Splickimi podsystemami została przeprowadzona pod ścisłym nadzorem Gildii Zysku.\n\nW porównaniu do innych jednostek tej klasy Emeus cierpi z powodu ograniczenia powierzchni ładunkowej przez instalację potężniejszych silników, przy zachowaniu, charakterystycznego dla Teladian, nacisku na osłony i opancerzenie, co czyni z niego najszybszy Teladiański M3 i jest obecnie pierwszym wyborem jako nowoczesny myśliwiec przechwytujący na lotniskowcach w głównych sektorach. \n\nObecnie jest ich niewiele w przestrzeni Teladian, ale krążą słuchy, że zarząd Kompani planuje utworzyć, w ciągu najbliższych jazur, oddział bojowy składający się wyłącznie z Emeusów, stanowiący szkielet floty Teladian w bliższej i dalszej przyszłości.</t>
 <t id="90150">{17,16481} {17,10011}</t>
 <t id="90151">Kwazar to dobrze uzbrojony transporter militarny, wykorzystywany w Argońskiej flocie do transportu marines w celu abordażu innych jednostek lub podczas ataków na planety.</t>
 <t id="90152">{17,16611}</t>
 <t id="90153">Krążownik Wsparcia M7 Cyklop to nowość wśród okrętów Marynarki Wojennej Federacji Argońskiej. Zaprojektowany jako platforma bojowa o podobnym zakresie działań jak Niszczyciel M2 Tytan, ale znacznie tańszy.\n\nPełniąc głównie rolę tylnej straży okrętów zaopatrzenia frontowego, w czasach ciągłego zagrożenia ze strony Xenonów i Kha'ak, Cyklop najlepiej sprawdza się w misjach patrolowych. Równocześnie jest przygotowany do odpowiedzi na wszelkie zagrożenia jakie mogą się pojawić ze strony Imperium Paranidian.\n\nMimo, że Cyklop posiada mniejszy wachlarz uzbrojenia, niż inne okręty tej klasy, nie można go niedoceniać, systemy bojowe jego lewo- i prawoburtowych wieżyczek połączono w ten sposób, aby wzajemne pola ostrzału nakładały się na siebie tworząc przed dziobem Cyklopa swoistą strefę śmierci. \n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90200">{17,16641}</t>
 <t id="90201">Drake jest to kompletnie przeprojektowany Smok. W przeciwieństwie do poprzednich Splickich M6, ten statek jest wyposażony w dobrze zaprojektowane wieże, o szerokim polu rażenia, które pozwalają mu działać jako kanonierka anty-myśliwska podczas konwojowania większych statków. Możliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90202">{17,16651}</t>
 <t id="90203">Gdy stwierdzono w warunkach bojowych, że M7 Tygrys posiada zbyt słabą manewrowość, projektanci wojskowi Splitów sporządzili plany statku Ocelot, nieco mniejszego, ale bardziej agresywnego okrętu liniowego. W przeciwieństwie do Tygrysa, Ocelot nie ma głównych dział i jego siła ognia opiera się całkowicie na jego wieżyczkach, przedniej i burtowych. Możliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90204">{17,16661}</t>
 <t id="90205">Po sukcesach statków Żmijka i Chimera, Spliccy wojskowi zatwierdzili do produkcji serię M3 Puma, nowego, ciężkiego myśliwca 3 generacji, stworzonego do prewencyjnej ochrony ich granic przed Borońskim zagrożeniem. Seria Puma została zaprojektowana, aby wzmocnić jedną z dwóch zasad walki Splitów; siłę ataku i szybkość. Jest dostępny w dwóch wersjach: Zwiadowca i Ścigacz.</t>
 <t id="90206">{17,16671}</t>
 <t id="90207">Wcielenia drapieżnego charakter Splitów, Tajpan jest większy i silniej uzbrojony niż większość pancerników obecnie będących w użyciu we flotach Wspólnoty. Szczyci się dużą baterią przednią i wieżyczkami burtowymi, które mogą obsługiwać nawet najbardziej potężne bronie, niestety cierpi na te same niedobory projektowe jak wszystkie statki Splitów. Możliwości cumownicze - 8 myśliwców; 2 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90208">Wilk</t>
 <t id="90209">Wielozadaniowa Fregata M7 Wilk to resultat ciągłego udoskonalania szkieletu bazowego Splickich fregat, zaprojektowany z myślą o niszczeniu większych jednostek Kha'ak i jednostek im towarzyszących sprawdza się również podczas bardziej konwencjonalnych potyczek.\n\nPowstał w wyniku ewolucji okrętów M7 Tygrys i M7 Ocelot, opracowywanych w tandemie z Argońskim M7 Gryf dla potrzeb Operacji Ostateczna Furia. Jest to jednostka wyposażona w szeroki wachlarz uzbrojenia do zwalczania jednostek myśliwskich jak i korwet sprzężonego z wysokowydajną matrycą napędową czyniącą z niego potężny okręt wojenny Splitów. \n\nAby zmniejszyć podatność Wilka na uszkodzenia, jego najważniejsze systemy zostały zaprojektowane według zasady &quot;dwóch wysp&quot;. Co objawia się również w superstrukturze okrętu w postaci dwóch wielkich piramidalnych pokładów.\n\nAnteny tej wielopoziomowej siatki systemów również zostały umieszczone dookoła dwóch piramid, zapewniając okrętowi operacyjność nawet w przypadku odniesienia ciężkich zniszczeń, odniesionych w wyniku wypadku czy też celowych wrogich działań, oraz utrzymanie się na posterunku jeżeli natychmiastowe zastępstwo jest niemożliwe. \n\nJak większość okrętów wojennych Splitów, Wilk również posiada pokaźną załogę i może samodzielnie działać całymi tygodniami bez utraty gotowości czy też zdolności bojowych. \n\nKiedy ktoś postanowi ruszyć przeciwko Wilkowi, to zazwyczaj nie dożywa mementu, w którym mógłby tego pożałować.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90210">{17,10281}</t>
 <t id="90211">Lekki niszczyciel M2 Wiosłogon to odpowiedź Rodziny Rhyk na Pancernik M2+ Tajpan \(który został stworzony przez Wielką Rodzinę Rhonkar\).\n\nW zamierzeniu miała to być wysoce mobilna platforma bojowa posiadająca olbrzymią siłę ognia i nie musiała w tym celu poświęcać swojej szybkości czy też zwrotności. Wiosłogon to zapewne najlepszy przykład metod wojskowych stosowanych przez Splitów: strzel nim oni będą mogli. \n\nW tym celu lwią część projektu poświęcono szybkim silnikom i układom manewrowym, tak aby mógł konkurować nawet z Lekkim niszczycielem OTAS M2 Boreasz. Jednakże Wiosłogon posiada tę samą wadę konstrukcyjną, z powodu której cierpi większość okrętów Splitów, relatywnie słabsze osłony niż na porównywalnych okrętach Wspólnoty.\n\nMimo to Wiosłogon może poszczycić się kilkoma niezwykłymi cechami: jego główne systemy uzbrojenia składają się z dwóch czterozaczepowych Wieżyczek AMAC 10 klasy &quot;Venom&quot; w sekcji dziobowej wraz z towarzyszącymi im dwiema trójzaczepowymi Wieżyczkami AMAC 6 klasy &quot;Predator&quot; na każdej z jego burt. W rezultacie otrzymano siłę ognia odpowiadającą tej jaką posiada większy Niszczyciel M2 Pyton. \n\nWiosłogon posiada szereg równie innowacyjnych systemów, np.: niskoprofilowy LIDAR, w pełni zintegrowane systemy zarządzania energią, sprzętowo niezależną infrastrukturę zarządzania środowiskowego okrętu i automatyczne systemy izolacyjne i prowadzenia ognia.\n\nPonadto nie wymaga tak licznej załogi jak inne M2 Splitów i posiada wyjątkowo wąski kąt kształtu kadłuba jak na okręty Splitów, ale nie posiada systemów tego samego poziomu/stopnia redundancji wbudowanych w konstrukcję większych okrętów wojennych i niektórych Splickich M7.\n\nBądź co bądź Wiosłogon to solidny, wytrzymały, agresywny i imponujący okręt, niezależnie od zamiarów Rodziny Rhyk towarzyszących projektowi jego budowy, został nawet doceniony przez Rodzinę Rhonkar i wcielony do służby w całej przestrzeni Spltów.\n\nMożliwości cumownicze: 2 myśliwce.</t>
 <t id="90212">{17,16451}</t>
 <t id="90213">Ciężki Lotniskowiec M1 Lotan to następna generacja Lotniskowców klasy M1 Raptor, zaprojektowany w Rhonkar's Trial częściowo w ramach badań podczas Konfliktu Terrańskiego i podczas przygotowań do przeprowadzenia Operacji Ostateczna Furia.\n\nLotan, troszkę większy i troszkę wolniejszy niż M1 Raptor, został uzbrojony w szereg trójzaczepowych Wieżyczek typu AMC 6 &quot;Predator&quot; na dziobie i wzdłuż burt okrętu, a także wyposażono go w sześć wyrzutni rakietowych VLMS 12 wzdłuż krawędzi grzbietowych. Dzięki temu radzi sobie lepiej niż dobrze podczas potyczek.\n\nUnowocześnione systemy wsparcia CATOBAR i STOVL znacznie zwiększają wiarę pokładaną w roli Lotana we flocie Wielkiej Rodziny Rhonkar, jak i poza nią.\n\nNazwa &quot;Lotan&quot; wywodzi się z Terrańskiej mitologi i opisuje siedmiogłowego smoka w mitologi ugaryckiej. Lotan utożsamiany był z niszczącą potęgą wody, mórz i oceanów, a także zimowej zawieruchy.\n\nSplici stworzyli lotniskowiec zdolny do siania zniszczenia nawet nim wyśle choćby jedno skrzydło myśliwskie, co dobitnie świadczy jak bardzo Lotan zasłużył sobie na swoje miano.\n\nMożliwości cumownicze: 25 x myśliwce; 3 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90250">{17,16601}</t>
 <t id="90251">Proteusz, ofensywny krążownik jest nowym dodatkiem do Paranidiańskiej Floty Imperialnej, mającym na celu zlikwidowanie przepaści między statkami klasy fregata a niszczycielami. Jest wyposażony w wiele wieżyczek, jak również duży zestaw broni możliwych do montowania w głównym uzbrojeniu, co powoduje, że należy się liczyć z tym statkiem. Możliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90252">{17,16631}</t>
 <t id="90253">Ariadne description</t>
 <t id="90254">{17,16591}</t>
 <t id="90255">Myśliwiec Szturmowy M3 Patroklus to pierwszy z nowej generacji myśliwców Paranidian, stworzony w ramach przeciwdziałania zagrożeniu ze strony myśliwców USC i ATF, a nie jak zwykle przeciwko Federacji Argońskiej.\n\nZ tego powodu Patroklus posiada wiele cech wspólnych z myśliwcem USC M3 Excalibur zarówno technologicznych jak i -przez przypadek- projekt kadłuba, dzięki temu otrzymano wielozadaniowy ciężki myśliwiec dostosowany do misji zwiadowczych, wywiadowczych i wojny elektronicznej, a także jest przystosowany do przechwytywania myśliwców.\n\nAle ani USC, ani Wspólnota nie byli w stanie określić możliwości bojowych nowego myśliwca. Żadna z dotychczas wysnutych hipotez nie podaje rozsądnego powodu dlaczego Imperium Paranidian stworzyło Patroklesa, ani dlaczego przysposobiło go do walki z Terrańskimi myśliwcami szturmowymi.\n\nJednakże chodzą słuchy, że w sprawę projektu zamieszany jest sam Kardynał Drugiego Księstwa i sugeruje się, że nawet Tajne Służby Paranidian zadbały o to aby Patroklus ujrzał światło dzienne.\n\nNiezależnie od tego co jest prawdą, a co nie, trzeba poczekać na dalszy rozwój wypadków.\n\nW Terrańskiej mitologi &quot;Patroklus&quot; był Królem Opus, a także najlepszym przyjacielem i towarzyszem broni Achillesa.</t>
 <t id="90350">{9,502}</t>
 <t id="90351">Xenoński &quot;C&quot; wydaje się być znacznie większą i cięższą wersją &quot;Q&quot;, rozmiarem porównywalny do M7 Wspólnoty, oczywiście w odpowiedniej skali.\n\nWstępne raporty wskazują, że &quot;C&quot; jest jednak szybszy i mocniej uzbrojony niż przeciętny krążownik Wspólnoty i wskazują na ciężkie uzbrojenie do walk z okrętami flagowymi zamontowane na wierzyczkach dziobowych.\n\nPodczas potyczek zauważono, że &quot;C&quot; stosuje taktykę ataku z flanki często zestrzeliwując i opóźniając lotniskowce i jednostki wsparcia, podczas gdy większe okręty flagowe Xenonów atakują większe okręty bojowe.\n\nMożliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90352">{9,525}</t>
 <t id="90353">Dostrzeżony ostatnio wśród okrętów prowadzących flotę inwazyjną Xenonów na wschodnich terenach Wspólnoty, &quot;Z&quot; to prawdopodobnie okręt dowodzenia i kontroli dla jeszcze większej floty Xenonów. Jednakże jego prawdziwe przeznaczenie nie jest jeszcze znane.\n\nPilotom i kapitanom okrętów radzi się aby unikali go za wszelką cenę.\n\nMożliwości cumownicze: 20 myśliwców.\n\n</t>
 <t id="90354">{9,506}</t>
 <t id="90355">&quot;G&quot; to Xenońska Fregata Rakietowa zdolna do wystrzelenia zestawu zaawansowanych głowic bojowych przeciwko okrętom Wspólnoty, a także pełni rolę jednostki szturmowej dalekiego zasięgu.\n\nMimo swojej niewielkiej prędkości i lekkiego opancerzenia, okręt ten stanowi bezpośrednie zagrożenie dla wszystkich stacji i szlaków handlowych w pobliżu przestrzeni Xenonów.\n\nMożliwości cumownicze: 1 myśliwiec.</t>
 <t id="90400">Droid Naprawczy</t>
 <t id="90401">Droid Naprawczy jest zdalnie sterowanym robotem wykorzystywanym do przeprowadzania napraw okrętów.</t>
 <t id="90450">{17,10021} {17,4051}</t>
 <t id="90451">Ta odmiana Zwiadowcy M5 Kha'ak - nazwa kodowa &quot;Lilith&quot; z Sektora M-148 - najwyraźniej pełni rolę wywiadowczą wśród struktur operacyjnych Roju. Często pojawia się on na mizury przed tym jak flota inwazyjna Kha'ak wskakuje do sektora.\n\nDoradza się Regionalnym Dowódzcom aby, jak tylko go dostrzegą, przygotowali się na atak i odpowiednio zareagowali.</t>
 <t id="90452">{17,10021} {17,4041}</t>
 <t id="90453">Ta odmiana Myśliwca Przechwytującego M4 Kha'ak - nazwa kodowa &quot;Ifrit&quot; z Sektora M-148 - to prawdopodobnie najnowszy dodatek do Roju Kha'ak, którego obecność narasta w wielu sektorach, odkąd rozpoczęto przygotowania do Operacji Ostateczna Furia.\n\nJest to prawdopodobnie myśliwiec szturmowy, teoretycznie powstały jako odpowiedź Roju na wysyłane, do przestrzeni Kha'ak, sondy Wspólnoty.</t>
 <t id="90454">{17,10021} {17,4031}</t>
 <t id="90455">Niewielką liczbę tej odmiany Myśliwca M3 Kha'ak - nazwa kodowa &quot;Ahriman&quot; z Sektora M-148 - niedawno dostrzeżono jak towarzyszyły najnowszym Myśliwcom Przechwytującym Kha'ak.\n\nJednostki te teoretycznie mogą być pilotowane przez &quot;Nadzorców&quot; Kha'ak, którzy &quot;opętują&quot; pojedyncze drony z lokalnego klastra aby &quot;wzmocnić&quot; wolę Roju w regionach przestrzeni o słabym wpływie Kha'ak.\n\nZakłada się, że ci &quot;Nadzorcy&quot; również są opętani przez jeszcze większą potęgę Roju, ale to tylko subiektywna teoria bez dowodów na jej poparcie.</t>
 <t id="90456">{17,80326}</t>
 <t id="90457">Statek TM Kha'ak - nazwa kodowa &quot;Incubus&quot; z Sektora M-148 - to prawdopodobnie najnowszy dodatek do Floty Roju Kha'ak i demonstruje niespotykany dotąd poziom myślenia adaptacyjnego.\n\nWierzy się, że TM Kha'ak został stworzony w wyniku spotkań Roju z okrętami klasy TM Wspólnoty i prawdopodobnie Xenonów.\n\nJednostka ta sama w sobie przypomina niewielki &quot;rój&quot;-lotniskowiec zdolny do przenoszenia 12-tu myśliwców Kha'ak w pewnego rodzaju osłoniętym polu stazy - prawdopodobnie unowocześnionej formy tradycyjnego &quot;Klastra&quot;.\n\n&quot;Rdzeń&quot; okrętu wydaje się nie mieć żadnego uzbrojenia, ale pilotom doradza zachowanie czujności, ponieważ ryzyko otoczenia przez &quot;rój zwiadowców&quot; jest bardzo wysokie.\n\nMożliwości cumownicze: 12 x zwiadowców Kha'ak.</t>
 <t id="90458">Frigate</t>
 <t id="90459">Fregata M7 Kha'ak- nazwa kodowa &quot;Rakshasa&quot; z Sektora M-148 - to nowe zagrożenie dla staków Wspólnoty przemieszczających się wzdłuż lini handlowych.\n\nOkręt zaklasyfikowano jako jednostkę klasy M7 wyposażoną w szereg różnych emiterów cząsteczkowych Kha'ak, oraz jak na razie niezidentyfikowaną ciężką broń do zwalczania okrętów liniowych.\n\nZaleca się stosowanie extremalnych środków ostrożności.</t>
 <t id="90460">{17,10021} {17,4021}</t>
 <t id="90461">Zaawansowany Niszczyciel M2+ Kha'ak - nazwa kodowa &quot;Asura&quot; z Sektora M-148 - to nowy silnie odstraszający dodatek do plagi Kha'ak.\n\nNazwą nawiązuje on do &quot;złych&quot;, &quot;materialistycznych&quot; i &quot;spragnionych potęgi&quot; istot pochodzących z Terrańskiej mitologi Hindu. Asura uważana jest jako ewolucyjny szczyt teoretycznej ścieżki rozwoju Kha'ak i stanowi przerażającą wizję dla tych którzy myśleli, że widzieli już wszystko co Kha'ak mają do zaoferowania.\n\nAle nawet wizja tak wielkiego zagrożenia, roztaczana przez tych którzy walczyli z Kha'ak, jest traktowana przez wielu obywateli Wspólnoty jako mit lub opowiadania rozpowszechniane przez piratów i najemników mające na celu zastraszenie handlowców i łatwowiernych cywili, aby zatrudniali ich jako eskortę, lub narzędzie stworzone do odwrócenia uwagi obywateli od ważniejszych spraw politycznych nękających galaktykę.\n\nNiezależnie od tego, czas pokaże czy zagrożenie ze strony M2+ Kha'ak było prawdziwe czy nie, a jego historia poznaczona krwią i śladami walk będzie rozpowszechniana przez nielicznych żywych pośród gwiezdnych szlaków...</t>
 <t id="90462">{17,10021} {17,4011}</t>
 <t id="90463">Zaawansowany Lotniskowiec M1+ Kha'ak - nazwa kodowa "Tiamat" z Sektora M-148 - spotkany przez garstkę pilotów na zwiadzie w głębokiej przestrzeni. Tylko dwóch z nich przeżyło, aby złożyć sprawozdanie z tego co napotkali.\n\nChociaż pobieżne, piloci informowali o przerażającym wachlarzu broni ofensywnych w połaczeniu z możliwością cumowania kilku skrzydeł nowych zaawansowanych zwiadowców Kha'ak. Zaleca się unikanie kontaktu za wszelką cenę.</t>
 <t id="90464">{17,10021} {17,10901}</t>
 <t id="90465">Zaawansowana Korweta M6M Kha'ak - nazwa kodowa "Tannin" z Sektora M-148 - to nowy statek, który został niedawno użyty przez Kha'ak w walkach z Paranidiańskimi patrolami głębokiej przestrzeni. Ponieważ wydobycie Nvidium nadal ma miejsce się w niektórych sektorach Paranidiańskich, uważa się, Kha'ak opracowali ten nowy statek, aby umożliwił im szybką reakcję i eliminował zagrożenie dla ich siedzib.\n\nTa nowa korweta, jak na statek tej wielkości, jest bardzo dobrze uzbrojona, i dysponuje przyzwoitą prędkością. Użyta w grupach, może łatwo zlikwidować fregaty, a nawet zagrozić niszczycielowi.</t>
 <t id="90466">{17,16511}</t>
 <t id="90467">Najnowszym dodatek do Floty Borońskiej, Megalodon Ciężki Niszczyciel oferuje integrację z najnowocześniejszą technologią opracowaną przez dziesiątki lat współnych badania z Argońskimi naukowcami wojskowymi. Wykorzystując nowy system określania celów - Fangtooth MkIV, oraz ciężkie tablice ładowania uzbrojenia, Megalodon jest w stanie odpowiedzieć ciężkim ostrzałem z niezrównaną precyzją, co minimalizuje możliwość uszkodzeń w walce.\n\nJest to obecnie najbardziej zaawansowany Boroński okręt wojenny, jaki został oddawany do eksploatacji przez Flote Borońską, Megalodon, choć na razie w ograniczonych ilościach, skutecznie odstrasza Splitów przed zamiare dokonania kolejnej inwazji.\n\nMożliwości cumownicze: 5 Myśliwców; 1 x M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90500">Orbitalna Stacja Handlowa</t>
 <t id="90501">Stacja ta stanowi magazyn zaopatrzenia dla pobliskich stacji i planet.</t>
 <t id="90502">Stocznia Orbitalna</t>
 <t id="90503">Ta kosmiczna stocznia ułatwia budowę i utrzymanie wszystkich statków floty. Stocznia może przeprowadzać naprawy, recykling, oraz tworzenie planów statków a nastepnie ich budowanie w szybszym tempie i przy niższych kosztach w porównaniu do stacji HQ</t>
 <t id="90504">Baza na Asteroidzie</t>
 <t id="90505">Częściowo zbudowana z fragmentów placówki górniczej, baza ta może działać jako tajna placówka, dobrze ukryta w skorupie planetoidy. Jest ona często wykorzystywana do zaopatrywania, a nawet przeprowadzania napraw statków przelatujących przez sektor. Baza umożliwia przeprowadzanie napraw oraz recykling zdobytych statków.</t>
 <t id="90510">Zakłady Komunikacyjne</t>
 <t id="90511"></t>
</page>
</language>
