<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language id="86">
<page id="17" title="" descr="">
 <t id="16562">Teladi的M7乌鸦级重型突击护卫舰被设计用于守卫星区跳跃门和保护重要的远程贸易航线, 他有重型主力舰级的武器, 厚重的装甲和优良的护盾, 但其速度较慢. \n机库容量:3架战斗机.</t>
 <t id="16572">这是Teladi太空舰队和私立军事用品公司的新宠, M1鸬鹚级母舰的设计能够携带和维护大量的战斗机群. 由于其移动速度较慢通常充当移动战斗基地, 鸬鹚拥有有主力舰级的装备可以为整个星区范围内的战斗机提供支援. 机库容量:46架战斗机; 4艘M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="16582">M2+翼龙级主力舰是Teladi为其贸易航线上日益严峻的Xenon威胁所做的努力：一个重型战舰的庞大军火库, 厚重的装甲和坚不可摧的护盾. 翼龙和Split的M2+太潘蛇级重型驱逐舰在大小和军事用途上不相伯仲, 重要的是它提供了Teladi公司急需的面对Xenon其他联邦种族的威慑力. \n机库容量:4架战斗机;2艘M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="16602">普鲁吐斯攻击巡洋舰是Paranid新增的帝国舰队, 它旨在填补驱逐舰和护卫舰之间的空白, 配备的炮塔和一系列的前武器挂架让它成为不可忽视的力量在. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="16642">M6雄鸭级重型护卫艇的原型来自M6飞龙级护卫艇, 拥有的出色全方位炮塔和速度使它成为理想的反战机护航舰只. 它的设计灵感来自Paranid, 雄鸭体现了Split对力量和速度的追捧, 它为转向缓慢的舰只提供了面对M3和M4等快速战斗机的拦截能力. 由于这些设计因素, 雄鸭正迅速成为Split船长首选, 这让他们可以&quot;亲密接触&quot;喜欢的敌人. \n机库容量:无.</t>
 <t id="16652">M7豹猫级重型突击护卫舰作为M7虎级护卫舰对应的舰船开发, 它被设计用于替换老兄弟为母舰和大型巡洋舰提供的护航能力, 或单独巡逻较为平静的星区. 虽然豹猫在速度和灵活性上不如虎, 但拥有的更厚船体允许它能够一直在敌人火力下坚持更久. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="16662">由于角蝰的奇美拉成功, Split军方批准生产了M3美洲豹级重型战斗机一个受到&quot;阴险的Boron文化影响&quot;的攻击性防守的&quot;第三代&quot;新型舰船. 在这方面美洲豹系列旨在最大限度满足两个Split战术原则：压倒性的力量和致命的速度\(往往采用大编队同时射击\). 被设计成战斗机杀手之后处处威胁着Boron飞行员的安全, 它仅适用于先头部队或入侵.</t>
 <t id="16672">M2+太潘蛇级主力舰是在联邦内的最大和武器最强的舰只之一, 它充分体现了Split掠夺本质. 拥有一个大型的远程火炮阵列让太潘蛇面对强大的威胁也无需担心, 它强大的力量可以支援任何一个星区. 考虑到协同M7狼级护卫舰, 太潘蛇集成了横跨式系统, 通过&quot;双岛&quot;原则, 金字塔式甲板和相控阵列提高了狼的生存能力. 这些相控系统分布在两个金字塔上, 确保船只在严重受损的情况下任然可以正常运作, 并可在停留在空间站进行必要的分解和替换. 它主要用于应对Xenon威胁, 太潘蛇的强大护盾阵列让人印象深刻, 还有足够的空间可以起降战斗机和支援舰只. \n机库容量:5架战斗机; 1艘M6/M8</t>
 <t id="16802">地球人冲突结束之后旧星区的改造工程带来了更多的改造创新和军事思想, 没有太多创新的M3B弯刃刀级强袭轰炸机 - 他是揉和Terran和ATF的技术专门针对敌军母舰群和Xenon蜂巢舰. 用人类的单手剑中的欧洲弯刃刀作为名称, 弯刃刀就像它同名的古武器那样：强韧、深厚和精准.</t>
 <t id="16812">USC的TM生人道级军事运输船是Terran回应联盟的长期服务军事运输船, 能停靠多达八架的战斗机. 生人道擅长支援光束母舰等较大舰船, 或作为远距离巡逻队的基地. 然而生人道不是为战斗而设计的, 它更适合远距离指导战斗机攻击敌人. \n机库容量:8架战斗机.</t>
 <t id="16842">火卫一干船坞新鲜出炉的M3&quot;贝露丹迪哨兵&quot;级重型战斗机是ATF先遣舰队的新成员. 和它的前辈雷神一样, 贝露丹迪在不牺牲速度和机动力的情况下提高了冲击力, 而且其创新设计也允许进行大气起降. 这个名称&quot;贝露丹迪&quot;取自北欧神话命运女神, 他是决定人类命运的三女神之一 - 它正恰如其名.</t>
 <t id="16872">虽然M2泰尔级驱逐舰代表了ATF最尖端科技, 但由于昂贵的价格和繁琐的工艺一直让Terran政府无法大量生产. M7科瓦希尔级重型突击护卫舰解决了这个问题, 通过一系列设计将泰尔在不过多牺牲战斗力的原则下缩小了船体, 这样大大降低了制造成本. 配备了由ATF提供的最尖端的武器装备, 科瓦希尔是Terran舰队最好的飞船之一. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="16882">M4赫尔级高级截击机最近刚加入ATF舰队, 主要用于迅速缠住敌军以待舰队其它船只赶到. 它使用了北欧神话中死神的名字, 赫尔是第六代中第一个集成大气飞行机翼的战斗机.</t>
 <t id="16902">他是另一个新加入ATF舰队的, M5落花生级多用途轻型战斗机频繁用于侦查任务和光束拦截. 在其舰队中目前它是最快的, 落花生主要用于快速反应部队, 相关使用细节ATF还在研究中.</t>
 <t id="16912">ATF的TM洛芬级专业军事运输舰能够携带六架战斗机, 它的名称来源于北欧神话中掌控禁断只爱的女神. 洛芬的能力现今尚未完全公开. \n机库容量:6架战斗机.</t>
 <t id="90000">{17,16741}</t>
 <t id="90001">它开创了先河, TL+远洋独木舟级多用途支援护卫舰是一种先进的舰队基地和操控平台, 它构成了USC新的后勤骨干力量, 在Terran空间迅速顶替了老化的移动采矿基地船在经济和军事上的作用. 虽然它设计方向主要用于维护和燃料补给, 但远洋独木舟在维修主力舰级舰船和空间站上面的能力也让人赞叹, 作为一个扩展经济支柱能力它被部署在合适星区的新空间站附近. USC在远洋独木舟创新的使用了远程运行维护\(FOAM\)系统 - 后勤对应隼鸟M7&quot;MODS&quot;模组 - 提供切实可行配置灵活的舰船服务能力. 相对于传统TL更加昂贵的价格, 远洋独木舟TL+增强了消融装甲, 动态anti-breaching系统, 和全面的反战机/护卫舰武器系统, 这些功能完全超过了其增加的成本, 在具有其他舰只掩护下你完全可以让它加入战斗, 而无需在旁边观战. 远洋独木舟级的座右铭是&quot;Arrectis Auribus（拉丁语:洗耳恭听）&quot; - 它是前瞻性设计的标杆. \n机库容量:23架战斗机.</t>
 <t id="90002">{17,16731}</t>
 <t id="90003">现在认为他是Terran舰队的基石, M7隼鸟级重型突击护卫舰的竞争对手是ATF的M7埃吉尔级护卫舰, 现在它填补了USC重型护卫舰的空白. 内置模块化兵器传送系统\(MODS\), 依据USC条例灵活装入隼鸟阵列, 视情况进行不同操作. 他的名字&quot;隼鸟&quot;是根据日语单词猎鹰而来, 是人类用于捕猎其它鸟类的鸟. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="90004">{17,16781}</t>
 <t id="90005">M1+苏拉利斯级重型母舰是一个新设计的用来&quot;指挥和控制&quot;的主力舰用以替代老旧的东京M1母舰. 虽然比东京慢, 苏拉利斯却能携带更多数量的战斗机, 使得&quot;安全控制&quot;入侵星区的理想得以实现, 并迅速平息混乱而无需其他更大支援舰只. 然而, 苏拉利斯还未经受实战考验, 这个新的M1还需要大量的证据说服USC的老将军这是东京的合适接班人. \n机库容量:50架战斗机.</t>
 <t id="90006">{17,16761}</t>
 <t id="90007">一个轻量级的舰船用以逃避联邦对跳跃门和贸易通道的封锁, M7理级护卫舰是USC主要的军用级货运舰船用以投送Terran空间的陆战队员到地球影响不到地方. 分配给理的的任务相当维修, 任何封锁力量都会毫不犹豫的向它开火. 然而, 成功潜入的获利往往超过了这些危险, 因而理上面通常由USC培养的最有天赋的人担任机组成员. 当没有执行高风险任务时, 由于其灵活性和精巧性作为反战机和一般护航舰深受Terran特种部队的喜爱. 相比老式M7横滨级护卫舰, 理的速度要慢但其高射速炮塔阵列和消融装甲, 让它更耐操, 非常适合远征 - 特别是他们不像看起来那么弱. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90008">{17,16691} 改进{9,500}型</t>
 <t id="90009">M2东方朔级\(A\)光束驱逐舰是USC新设计的&quot;第二代&quot;主力舰, 它用了最近AGI和联邦敌人冲突中学习到的经验设计成的具有足够灵活性的现代化舰船, 以满足新时代需求让其作为地球的坚实守护. 为此, 它采用了M2+名古屋级主力舰中的一些先进系统, 比其他驱逐舰更适合护卫母舰和带领导弹护卫舰发动攻击. 被称为东方朔-A正是由于其大于M7M的舰体 - 它和东方朔-B在设计上具有很多相似之处, 但是它缺乏它的&quot;小弟弟&quot;的导弹打击能力, 经常可以看见它们协同作战. 这个名称&quot;东方朔&quot;源于日本神话（明明是中国的没文化的德国佬）, 东方朔是一个&quot;快乐的老头&quot; 三次偷了西王母的蟠桃. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="90010">{17,16691} 改进{9,501}型</t>
 <t id="90011">M7M东方朔级\(B\)鱼雷护卫舰是USC新设计的&quot;第二代&quot;主力舰, 它用了最近AGI和联邦敌人冲突中学习到的经验设计成的具有足够灵活性的现代化舰船, 以满足新时代需求让其作为地球的坚实守护 - 比没有要强. 为此, 它采用了M2+名古屋级主力舰中的一些先进系统, 作为导弹巡洋舰它配置了多个垂直发射井用于摧毁射程内的空间站和敌军主力舰. 被称为东方朔-B说明它小于M2的同胞 - 它和它的&quot;大哥&quot;东方朔-A在设计上具有很多相似之处, 经常可以看见它们协同作战. 这个名称&quot;东方朔&quot;源于日本神话（明明是中国的没文化的德国佬）, 东方朔是一个&quot;快乐的老头&quot; 三次偷了西王母的蟠桃. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="90012">长剑MK II</t>
 <t id="90013">用于侦查和特种作战的舰只, 与同类舰船相比拥有更好的速度和机动力. 是USC特种部队的最爱, 长剑MK II经常对外太空设施 外科手术式打击或者使用登陆舱秘密部署陆战队员登陆突袭. 机库容量 - 1 战斗机.</t>
 <t id="90014">长剑</t>
 <t id="90015">长剑级护卫艇是USC设计的远程侦查舰. 机库容量 - 1 战斗机.</t>
 <t id="90016">{17,16831}</t>
 <t id="90017">船体来自于理, USC的M7莫瑞甘级重型护卫舰牺牲了速度已换取更强大的武器和护盾, 因此舰身更重. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90018">{17,16701}</t>
 <t id="90019">M4地球号级高级截击机是USC战斗机未来工艺的写照, 优越的发动机使其在太空作战中拥有更快的速度和机动性. 后掠翼设计也使其具有大气飞行的能力. &quot;地球&quot;是Terran家园的名称.</t>
 <t id="90020">方阵\(SOWP\)</t>
 <t id="90021">方阵级轻型轨道武器平台\(OWP\)是一个固定的防御平台配备两个炮塔, 它经常部署到具有重要战略意义的地域, 并可以作为小型防御基地的防御部队. 他的名字来自携带长矛和盾牌的马其顿方阵步兵. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90022">隆基努斯\(MOWP\)</t>
 <t id="90023">隆基努斯级中型轨道武器平台\(OWP\)是一个固定的防御平台配备众多炮塔, 它经常部署到具有重要战略意义的地域, 并且能够疏导和指挥区域内防卫力量. 他的名字来自人类圣经中罗马士兵. \n机库容量:无.</t>
 <t id="90024">岗尼尔\(LOWP\)</t>
 <t id="90025">岗尼尔级大型轨道武器平台\(OWP\)是一个固定的防御平台配备大量炮塔, 它经常部署到具有重要战略意义的地域, 并能作为一个中队的战斗机行动基地. 在人类的北欧神话中, 岗尼尔\(古西诺尔斯语&quot;unswaying one&quot;\)是奥丁百发百中的神枪. \n机库容量:25架战斗机.</t>
 <t id="90026">{17,12861}</t>
 <t id="90027">M2+名古屋级重型主力舰是USC工程和军事能力的写照, 研制和配备了大型火炮和Terran最先进的系统. 根据Split和Teladi的M2情报构建和完善, 不依靠ATF技术, 名古屋借鉴了泰尔设计上的经验和教训采用了新的设计理论. 为此名古屋拥有一流的火炮和弥补同级普遍缺乏的速度, 结合专用的有翼战斗机, 在他打击范围内的能够坚持的敌人所剩无几. 战舰的名称来自日本的城市, 是浓尾平原爱知县的首府. \n机库容量:6架战斗机.</t>
 <t id="90028">{17,16821}</t>
 <t id="90029">TP塞坦塔级军事人员运输舰被设计成多用途武装炮舰和陆战队母舰, 一般用于强制登陆和捕获Terran空间中的敌对舰船. 它的名字&quot;塞坦塔&quot;来自爱尔兰神话人物库胡林, 原名瑟坦特7岁的时候即徒手杀死铁匠库林的猛犬内疚而改名库胡林. \n机库容量:无.</t>
 <t id="90034">{17,16791}</t>
 <t id="90035">M6CS塞施尔级近空间战斗舰是强化改装的旧型M6武士刀级护卫艇, 旨在为USC提供轻型武装军舰相比其表亲它能提供更强的巡逻和护航力量. 虽然和护卫艇很类似, 但塞施尔更大的船体空间可以依据任务安装不同的USC模块, 它们目前可分配为专业扫雷舰, 也可以轻松处理正常护卫舰的护航任务, 根据不同的附加功能. 在火力方面塞施尔的四个弓式挂架上能够支持护卫舰级主力武器, 以及一个反战机挂架提供了广泛的空间火力, 使得它非常适合为航母提供反战机火力. 在人类历史上&quot;塞施尔&quot;是波斯的一种马刀, 从刀柄到刀尖有5到15度的曲线. 在许多方面塞施尔级和它的同名物一样, 在USC舰队中起着非凡的作用. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90036">{17,10021} {17,10871}</t>
 <t id="90037">{17,10872}</t>
 <t id="90038">{17,16441}</t>
 <t id="90039">M3王者之剑级是具有3引擎、鸭式三角翼的高级多用途战斗机作为USC同ATF的贝露丹迪竞争的飞机. 虽然类似M3塞施尔的武器设计, 但王者之剑结合了更轻的高分子技术, 使其在大气环境和深空环境游刃有余. 一个宽大的稳定设计和四线程数码飞行控制系统更进一步提高了其敏捷性, 更是通过灵活性补偿了王者之剑因引力和应力方面的不足. 虽然它没有取代塞施尔作为USC主要强袭战斗机的位置, 王者之剑任然在飞行员和派系中名声彰显, 有传闻在最近几个宇宙月使用了这种战斗机组建了专业的&quot;精英&quot;中队.</t>
 <t id="90050">{17,16551}</t>
 <t id="90051">M7陆鹅级光束巡逻护卫舰是一种被Teladi公司大量生产的支援型舰只, 它为贸易沿线提供反战机支援. 它可以选择大量的反战机武器并具有良好的环形炮塔打击面使其成为打击海盗和Yaki入侵者的首选. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90060">{17,16851}</t>
 <t id="90061">M7斯洛特拉级快速巡逻护卫舰是最近才加入AGI特遣队的行列, 它作为替代更昂贵的M7埃吉尔进行一般的边界巡逻而创作. 虽然相比它的前生没有那么全副武装, 斯洛特拉遵循和M7青森级巡逻护卫舰相同的设计原则, 是更快更灵活的巡逻舰只, 视情况需要可以安装反战机和反护卫舰武器. 在人类北欧神话中&quot;斯洛特拉&quot;是和知识相关的女神. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90102">{17,12881}</t>
 <t id="90103">M7C燕鸥级激光母舰是Teladi公司设计的最受私人承包商和雇佣兵欢迎的战舰. 配备了高级反战机武器和装备, 和其他Teladi设计的一样具有厚重的船体电镀层, 燕鸥还经常负责战斗机保养和维护, 因此经常在战后回收弃舰. 它的六个外置停靠连接口也使其成为理想的移动交易基地. \n机库容量:14架战斗机; 6艘M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90104">{17,6471}</t>
 <t id="90105">M7鹰爪号级光束护卫舰是为Teladi军方设计的快速主力舰, 作为快速反应和治安舰船. 鹰爪号速度可以和反战机护卫舰媲美, 而且还具有更强大的武器阵列, 不过为此也牺牲了护盾量. \n机库容量:2架战斗机</t>
 <t id="90112">{17,16541}</t>
 <t id="90113">M3鸸鹋级多用途战斗拦截机是最近服役的Teladi舰船, 这些设计和推进器技术也被用于M5先进型红隼级侦察机. 这是M3鹦鹉和M3猎鹰的高级混合体, 鸸鹋被认为是全环境适应, 可以作为重型远距离空间战斗机也可作为反战机航空器. 它的灵感来自现代化的Terran战斗机设计, 鹰是为Teladi量身定造的而且集成了Teladi系统和航空电子设备, 并经受Paranid和Split子系统利润行会的检验. 相比其他同类舰只, 鸸鹋牺牲了一部分货舱提高发动机输出功率同时还保持着Teladi注重的装甲和护盾, 作为Teladi制造的最快的M3它是核心星区母舰需要的重型拦截机的首选. 虽然它只活跃在Teladi有限的空间内, 它被认为Teladi公司计划在未来数宇宙年同鹰爪号一同加入舰队, 在不久的将来将形成Teladi舰队的核心并超出预期.</t>
 <t id="90150">{17,16481} {17,10011}</t>
 <t id="90151">类星体是Argon军方用来转运装备精良的部队和搭载陆战队登机和突袭行星.</t>
 <t id="90152">{17,16611}</t>
 <t id="90153">M7独眼巨人级支援巡洋舰是最近加入Argon联邦星海军, 它设计成一个和M2泰坦级驱逐舰相似的武器平台, 但是在生产成本上低得多. 它更适用于后方的警卫任务为前线保驾护航, 独眼巨人主要指派用于面对Xenon和Khaak威胁的巡逻, 也旨在应对Paranid的任何威胁. 虽然相比同类独眼巨人的火炮数量更少, 但却不容轻视, 它的左右炮塔设计链路系统提供了交叉火力, 让独眼巨人前方的杀伤力猛增. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="90200">{17,16641}</t>
 <t id="90201">雄鸭是在飞龙的基础上进行重新设计的舰船. 不同于以往Split的M6, 它的圆形炮塔设计提供了更强的反战机能力, 完全可以更大舰只的护航舰. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90202">{17,16651}</t>
 <t id="90203">有感于M7虎繁琐操纵设计, Split军方定制了豹猫, 一个稍小的更具侵略性的舰船. 不同于虎, 豹猫没有主炮完全依靠上方和舷侧的炮塔提供火力. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="90204">{17,16661}</t>
 <t id="90205">续角蝰和奇美拉的成功, Split军方批准生产了M3美洲豹系列, 一个新第三代重型战斗机面对Boron的威胁可达到先发制人的目标. 美洲豹系列旨在最大限度的满足Split两个作战原则：攻击力和速度, 它仅适用于先锋型或强袭先锋型.</t>
 <t id="90206">{17,16671}</t>
 <t id="90207">它体现了Split的掠夺本质, 太潘蛇比大多数服役的联邦战舰更大武装更强. 它有一个大型的前方和舷侧炮塔阵列, 让它能够处理更艰巨的任务, 不幸的是它拥有和所有Split舰船样的设计监督. \n机库容量 - 8 战斗机, 2 M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90208">狼</t>
 <t id="90209">M7狼级多用途护卫舰是Split护卫舰舰体研究不断发展的产物, 主要目标是破坏较大的Kha'ak舰只和资产, 虽然只适合常规作战. 他是从M7虎和M7豹猫演变过来的, 同Argon在最终之炎行动中M7狮鹫级舰船同时设计, 狼配备了大量的反战机反护卫舰武器, 加上高性能的引擎集群阵列让它成为了Split强大的战舰. 为了提供狼的生存能力, 在&quot;双岛&quot;原则上集成了重要系统. 上层建筑中可见, 两个金字塔状装甲屋, 这些相控系统分布在两个金字塔上, 已确保船只在严重受损的情况下任然可以正常运作, 并可在停留在空间站进行必要的分解和替换. 和大部分Split军舰一样, 狼具有相当大的成员组, 可以失去支援几周还能够保证作战效能. 当敌人面对狼的攻击时, 他不可能活到后悔面对它. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="90210">{17,10281}</t>
 <t id="90211">M2金环蛇级轻型驱逐舰是容卡氏族对M2+太潘蛇级主力舰的回应\(由伟大的荣卡氏族研制\). 目的是一个高速移动的武器平台, 在不牺牲移动速度和机动性的情况下提供可怕的武器阵列, 金环蛇也许最能体现Split军方的理念：打死他们后才看见你. 为此拥有高端的速度和灵活性已应对OTAS的M2北风神级轻型驱逐舰, 金环蛇有和其它的Split军舰一样的设计缺陷, 相比同级联邦巡洋舰护盾较差. 然而金环蛇具有其他几个显著特点：其武器系统包括两具AMAC10&quot;毒液级&quot;四联装炮台和AMAC6&quot;捕食者级&quot;三联装炮台, 累积火力相当于更大的M2巨蟒级驱逐舰. 金环蛇还有多个创新型系统, 如低能量激光设置, 全面整合的电源系统, 硬件独立的全舰集中环境计算构建, 和自动灭火隔离系统. 他比其他Split的M2s对维护和操作船员要求更少, 但它的设计并没有其他Split的M7s具有系统级的系统/区段冗余. 尽管如此, 金环蛇作为坚韧、 耐用、积极和让人深刻的舰船被荣卡氏族所建造, 它已为荣卡氏族在更广泛的Split空间中提供服务. \n机库容量:2架战斗机.</t>
 <t id="90212">{17,16451}</t>
 <t id="90213">M1利维坦级重型母舰是由旧的M1猛禽级母舰进化而来, 是在地球人冲突中回收的舰船和终末之焰行动筹备过程中的取得的进展向结合在荣卡的考验设计出来的. 因为庞大的体形比M1猛禽要慢, 利维坦在正面和舷侧装备了AMAC6&quot;捕食者&quot;三联装炮塔, 让这个母舰更适合处在战斗中. 增强的CATOBAR和垂直起降支持系统的增加更让利维坦在舰队中的作用超越了伟大的荣卡氏族的期望值. 这个名字&quot;利维坦&quot;源于人类的神话, 利维坦在乌加里特神话是七个头的龙, 它带来了洪水、海啸和严冬, 作为Split母舰它宣泄愤怒能够带来极大的杀伤力就如同它的名字利维坦一样. \n机库容量:25架战斗机; 3艘M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90250">{17,16601}</t>
 <t id="90251">普鲁吐斯攻击巡洋舰是最近加入Paranid帝国舰队的, 它的作用介于驱逐舰和护卫舰之间, 配备的炮塔和一系列前武器挂架让它成为了一个不可忽视的存在. \n机库容量 - 1 战斗机.</t>
 <t id="90252">{17,16631}</t>
 <t id="90253">阿里阿德涅描述</t>
 <t id="90254">{17,16591}</t>
 <t id="90255">M3帕特罗克洛斯级攻击战斗机是Paranid拟针对USC和AT战斗机的新一代航空器, 而不是针对传统的敌人Argon联邦. 为此, 帕特罗克洛斯与USC的M3王者之剑级战斗机相比是在技术上巧合的都采用了大气飞行框架设计, 这标志着它作为重型多用途战斗机非常适合侦查、空中控制和电子战, 不过要专门配备战斗机拦截装置. 无论是USC还是联邦都尚未能取得这种战斗机的具体细节, 也有许多猜测为何Paranid帝国的帕特罗克洛斯有那么多Terran的战斗机工艺. 然而, 传言该项目涉及第二大公国的枢机主教, 甚至连Paranid特勤处都插手其中, 以确保帕特罗克洛斯重现曙光. 这些传言的真实与否任有待观察. . . 在人类古希腊神话中&quot;帕特罗克洛斯&quot;在荷马史诗中是阿奇里斯最亲密的战友.</t>
 <t id="90350">{9,502}</t>
 <t id="90351">Xenon的&quot;C&quot;是一个较大较重版本的Q - 它的尺寸相当与联邦的M7. 初步报告表明&quot;C&quot;比一般的联邦巡洋舰要重要快而且炮台具有重型反主力舰武器, 在战斗中&quot;C&quot;一直被作为重型侧翼打击力量, 经常搜寻和迟滞母舰和支援舰船为Xenon的主力舰歼灭其他单位创造条件. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90352">{9,525}</t>
 <t id="90353">最近Xenon入侵舰队先头部队出现在联邦东部空间, &quot;Z&quot;被认为是大型Xenon舰队的指挥和控制中枢, 其真正目的尚未可知, 飞行员和船长们要尽量避开这种舰只. \n机库容量:20架战斗机.</t>
 <t id="90354">{9,506}</t>
 <t id="90355">&quot;G&quot;是Xenon的导弹护卫舰, 并针对联邦设施部署有先进阵列的核弹头, 它被认为是Xenon的远程打击舰. 即使它速度慢护甲薄, 依然对靠近Xenon空间的空间站和贸易航线的舰只构成了巨大威胁. \n机库容量:1架战斗机.</t>
 <t id="90400">修理无人机</t>
 <t id="90401">修理无人机是使用远程制导机器人进行现场维修的装置.</t>
 <t id="90450">{17,10021} {17,4051}</t>
 <t id="90451">这是Kha'ak的M5侦察者的变体 - 代号&quot;莉莉丝&quot;在星区M-148蜂巢统治结构中担任侦察机的角色, 经常可以看见Kha'ak舰队跳跃入侵数宇分前出现在星区, 一旦发现该船就应考虑到是否攻击的前奏.</t>
 <t id="90452">{17,10021} {17,4041}</t>
 <t id="90453">这是Kha'ak的M4拦截者的变体 - 代号&quot;伊夫利特&quot;在星区M-148 - 它被认为是Kha'ak蜂巢的护卫, 最近在终末之焰行动频频露面. 怀疑它属于Kha'ak理论上的攻击战斗机类型, 它是对联邦最近频频侦查Kha'ak空间的回应.</t>
 <t id="90454">{17,10021} {17,4031}</t>
 <t id="90455">这是Kha'ak的M3战斗者的变体 - 代号&quot;阿里曼&quot;在星区M-148 - 它是最近发现少量的和Kha'ak的M4拦截者一同出现. 据推测这种舰船可能作为Kha'ak的&quot;监督者&quot;, &quot;拥有&quot;推动鼓舞本地雄蜂能力让蜂巢的意志能够达到Kha'ak控制力较弱的空间. 猜想这些&quot;监督者&quot;本身应该具有较大电源, 但是还没有进一步证据论证.</t>
 <t id="90456">{17,80326}</t>
 <t id="90457">Kha'ak的TM - 代号&quot;梦魇&quot;在星区M-148- 是最近加入Kha'ak蜂巢舰队的舰只, 目前尚无适合的论证. 据认为Kha'ak的TM开发源于同联邦TM的遭遇战 - 甚至可能是Xenon的TM遭遇战. 船只本身似乎是一小&quot;蜂群&quot;母舰能够携带12架Kha'ak战斗机 - 作为传统&quot;集群&quot;的进步. 作为&quot;核心&quot;的舰船它没有出现在所有武装冲突中, 但飞行员仍要时刻提放被&quot;无人蜂群&quot;淹没的危险. \n机库容量:12 x Kha'ak雄蜂.</t>
 <t id="90458">护卫者</t>
 <t id="90459">Kha'ak的M7护卫舰 - 代号&quot;罗刹&quot;在星区M-148 - 是对联邦空间和航道的新威胁. 船大小类似M7,配备Kha'ak光束武器阵列和尚未证实的重型反主力舰武器, 建议格外小心它</t>
 <t id="90460">{17,10021} {17,4021}</t>
 <t id="90461">Kha'ak的M2+高级驱逐舰 - 代号"阿修罗"在星区M-148 - 是Kha'ak灾害的新威胁, 它的名字来源于印度教神话, 阿修罗被认为是Kha'ak转换理论的颠覆之作, 是Kha'ak让任何人惊惧的作品. 是哪些面对Kha'ak战斗的人们心中巨大的威胁, 很多人相信它在联邦内被神话了; 它只能用来打打海盗, 吓唬吓唬没有雇佣护卫的商家和平民, 或者作为一个政治工具来分散大家的注意. 无论如何它作为Kha'ak的M2+的实力要用血与火来检验, 但是没有人怀疑他对贸易通路的巨大威胁. . .</t>
 <t id="90462">{17,10021} {17,4011}</t>
 <t id="90463">Kha'ak的M1+高级母舰 - 代号"迪亚马特"在星区M-148 - 只有很资深探险者才可能在深空遇到它, 而且遇到它的只有2名幸存者. 幸存的飞行员报告了它具有一个可怕的进攻性武器阵列和庞大机库容量停放更先进的Kha'ak战斗机. 建议看见它就逃.</t>
 <t id="90464">{17,10021} {17,10901}</t>
 <t id="90465">Kha'ak的M6M高级护卫艇 - 代号"恶龙"在星区M-148 - 是一种新型舰船, 被Kha'ak用于深空巡逻和对Paranid战斗. 随着Nvidium矿在Paranid星区的开采, 它被Kha'ak作为新船用于针对任何威胁到它们家园的快速反应. 这种新型护卫艇有一个大小适中的武装, 和足够的高速度. 它们可以轻视取代护卫舰甚至威胁到驱逐舰.</t>
 <t id="90466">{17,16511}</t>
 <t id="90467">最近服役于Boron星海军, 巨齿鲨重型驱逐舰集合了同Argon军方科学家合作累计的几十年尖端技术. 采用了新的尖牙鱼MkIV定位系统, 部署有重型武器阵列, 巨齿鲨能够提供精确的重型防御系统, 能够在战斗中尽量避免损失. 目前Boron皇家星海军中最先进的舰船就是巨齿鲨, 虽然它数量不多, 但作为威慑力量始终震慑着Split的入侵舰队. \n机库容量 - 5 战斗机, 1 M6/M8/TP/TS.</t>
 <t id="90500">轨道货运码头</t>
 <t id="90501">该码头为附近的空间站和行星提供资源转储服务.</t>
 <t id="90502">轨道造船厂</t>
 <t id="90503">这个空间船坞有利于推动所有舰队的船只建造和维护, 船厂可以以更快的速度和较低的成本对舰船进行维护, 回收, 逆向工程和制造HQ空间站.</t>
 <t id="90504">小行星基地</t>
 <t id="90505">通常已采矿前哨基地为掩护, 小行星基地隐藏在采矿前哨基地下为通过星区的舰船提供各种补给服务. 这个基地可以用来修理和回收捕获的舰只.</t>
 <t id="90510">通讯设备</t>
 <t id="90511"></t>
</page>
</language>
